<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div type="article">
	<div type="sousDiv">
		<head> Bonn et Paris contre </head>
		<p> Jusqu'à présent cependant, «il n'y a pas d'accord entre les Alliés» pour
			envisager une «invasion» terrestre du Kosovo qui impliquerait jusqu'à
			200.000 hommes et serait très risquée, indique un diplomate. </p>
		<p> Au siège de l'OTAN, selon des diplomates, l'essentiel du travail relatif
			à une option terrestre continue d'être axé sur l'idée d'un déploiement
			de troupes «dans un environnement permissif», c'est-à-dire avec au moins
			l'aval implicite de Belgrade. </p>
		<p> «Nous parlons d'une force de sécurité, pas d'une force d'invasion. Il ne
			s'agit pas d'envoyer des soldats se battre au Kosovo», a confirmé le
			porte-parole de l'OTAN Jamie Shea, en excluant catégoriquement l'idée
			d'une «invasion terrestre». </p>
		<p> L'Allemagne a d'ailleurs réaffirmé hier qu'elle était contre, tandis que
			la France rappelait qu'une intervention terrestre en situation de guerre
			n'avait pas été «la ligne retenue» par les Alliés lors d'un sommet à
			Washington fin avril. </p>
		<p> Tout en poursuivant les bombardements, la priorité actuelle reste la
			recherche d'une sortie de guerre par des moyens diplomatiques,
			estime-t-on aux Etats-Unis et en France. </p>
		<p> Pour les pays de l'OTAN, il reste à savoir quand la neutralisation des
			forces yougoslaves sera suffisamment avancée pour passer à une option au
			sol. </p>
	</div>
	<div type="sousDiv">
		<head> Dès juillet ? </head>
		<p> «Il est impossible de dire quand une force de sécurité sera déployée au
			Kosovo», a indiqué Jamie Shea. Les forces serbes doivent entamer un
			retrait complet et irréversible du Kosovo pour que l'OTAN arrête ses
			bombardements et décide un déploiement d'une force de paix», a ajouté le
			porte-parole. L'OTAN pourrait déployer des troupes au sol au Kosovo
			d'ici les mois de juillet ou d'août, même sans accord de paix, a
			cependant rapporté de son côté le Times dans son édition d'hier en
			citant des sources «britanniques de défense». </p>
	</div>
	<div type="generated">
		<p> L'OTAN accélère sa préparation pour une éventuelle intervention
			terrestre, qui impliquerait 50.000 hommes. </p>
		<p> La future force de paix (KFOR) aurait à assurer le retour des réfugiés,
			réparer les infrastructures, déminer, remplir une fonction de police
			pour protéger la minorité serbe... </p>
		<p> Cependant, le secrétaire au Foreign Office Robin Cook a, lui, défendu un
			engagement terrestre avec ou sans accord de Belgrade : «Nous n'allons
			pas tourner en rond en Macédoine jusqu'à une grande cérémonie de
			signature d'un accord avec drapeaux et caméras». </p>
	</div>
</div>