<?xml version="1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<title>
 L'Est Républicain : édition du <date when="2002-08-07">7 août 2002</date>

</title>
<respStmt>
<name>B. Gaiffe</name>

<resp>conversion en TEI</resp>
</respStmt>
</titleStmt>
<editionStmt><p> </p></editionStmt>
<publicationStmt>
<distributor>CNRTL-CNRS</distributor>
<address>
<addrLine>44, avenue de la libération</addrLine>
<addrLine>BP 30687</addrLine>
<addrLine>54063 Nancy Cedex</addrLine>
<addrLine>FRANCE</addrLine>
</address>
<availability status="free">
<p>Dans un cadre de recherche ou d'enseignement à l'exclusion de toute utilisiation commerciale et sous réserve de citation de la source : Est Républicain/CNRTL</p>
</availability>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<p> l'Est Républicain </p>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<revisionDesc>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Transformation des éléments div dont l'attribut type avait pour valeur sousDiv ou generated en élément div sans attribut.</change>

<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Suppression des balises vides des fichiers.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Nettoyage des éléments signed contenant parfois des fausses signatures (ex: En Meuse, En Nancy, etc.)</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Création d'un élément name contenu dans l'élément signed. Cet élément contient le nom de la personne auteur d'un article ou ayant recueillis des propos, etc.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi"> Création d'un attribut key pour l'élément name. Cet attribut a été uniformisé au maximum.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Création d'un fichier de clé nommé key_name.xml(fichier TEI). Ce fichier contient l'ensemble des clés et des valeurs associées à chacune. </change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Création d'un fichier ODD qui comprend une documentation détaillée sur les fichiers du corpus Est Républicain et une personnalisation de la TEI(suppression d'éléments, restriction sur les valeurs d'attributs, etc.). Ce fichier permet de générer un schéma RNG qui valide les fichiers du corpus Est Républicain.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Correction manuelle de certaines signatures. L'élément postscript contenait parfois le nom associé à la signature. Dans ce cas, le nom a été réintégré à l'élément closer.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Certains éléments closer contenait des "Photo ???" ou "Photo Archives". N\étant pas des signatures ils ont été intégrés dans des éléments postscript.</change>
</revisionDesc>

</teiHeader>
<text>
<body>
<div type="part" subtype="BAR">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Bar le Duc</head>
<div type="article">
<div>
<head> La Grande Boucle féminine en Meuse </head>
<p>En Meuse et en Bar-le-Duc </p>
</div>
<div>
<head> Décharge en feu près de Bouligny </head>
<p>En Meuse </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Will Smith, le prince de «Men In Black II» </head>
<p>En Société, le «Portrait» par Patrick TARDIT </p>
</div>
<div>
<head> Sécheresse : situation catastrophique en Ethiopie </head>
<closer> En Monde, l'article de <signed>
<name key="J.M.COLIN">Jean-Marie COLIN</name>

</signed>
</closer>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Hors des sentiers battus le musée Lorrain du cheval de
                            Gondrecourt-le-Château, implanté dans l'une des tours rescapées des
                            troupes du cardinal de Richelieu est un petit bijou où cohabitent
                            selles, harnais, fers, forge et ateliers de charron et de bourrelier. Un
                            artiste original y abrite même ses sculptures en fer à cheval </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="BEL">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Belfort</head>
<div type="article">
<div>
<head> Etang des Forges : une bactérie a tué les cygnes </head>
<p>En Belfort </p>
</div>
<div>
<head> Valdoie : incendies de voitures en série </head>
<p>En Belfort </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Rassemblement évangélique : des élus vosgiens manifestent </head>
<p>En Région </p>
</div>
<div>
<head> Haute-Saône : deux ans ferme pour un père incestueux </head>
<p>En Région </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Deux bâtiments abritant quatre pavillons seront rasés cette semaine sur
                            le site du Parc à Ballons à Belfort. Ces maisons toutes neuves, qui
                            devaient être vendues par la SAFC à de futurs propriétaires, souffrent
                            d'une erreur de métrage avec la parcelle voisine. Seule la démolition va
                            permettre de résoudre le problème. </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="BES">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Besançon</head>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Quelque 820.000 jeunes de quartiers défavorisés prendront part cet été à
                            des activités sportives, éducatives et de loisirs dans le cadre du
                            programme de prévention Ville-vie-vacances (VVV). Le ministre délégué à
                            la Ville, Jean-Louis Borloo, en présentant la cuvée 2002 des VVV, a
                            estimé : «Ces opérations sont en train de devenir la nouvelle
                            instruction civique sympa de ce pays». </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> A l'instar de Marc Raquil qui a réussi le meilleur temps des séries du
                            400 m et de Mehdi Baala impressionnant sur 1500 m, les athlètes français
                            ont pris un bon départ aux championnats d'Europe, hier à Munich. Ainsi
                            sur 100 m, Issa Nthepe (notre photo AFP), Odiah Sidibé et Delphine Combe
                            se sont qualifiés pour les demi-finales. Et l'on attend maintenant du
                            Lorrain Bob Tahri, en lice ce soir dans les éliminatoires du 3000 m
                            steeple, qu'il confirme tous les espoirs placés en son grand talent.
                        </p>
<closer>
<signed>
<name key="GAIHIER"> GAIHIER </name>

</signed>
</closer>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> La petite boîte s'appelle «hoppy». Il s'agit d'un petit audio-guide
                            malin qui guide les touristes via un satellite. A Chaource, dans l'Aube,
                            cinq commentaires sont disponibles pour une visite guidée du village.
                            Pour tout le département, 180 explications sont accessibles. Le GPS
                            révolutionne le tourisme ! </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Symbole </head>
<p> NE serait-ce que pour le symbole, il fallait qu'Unité radicale, par décret,
                        fut renvoyée à ses ténèbres. Que cette interdiction ne raye pas d'un trait
                        de plume les idées de haine et d'exclusion, que propageait la mouvance, est
                        une autre évidence. Déjà ses membres promettent de la faire renaître de ses
                        cendres, tel un nuisible phénix, et de poursuivre, sous d'autres formes,
                        leur dangereux activisme, condamnable et condamné par l'Histoire. </p>
<p> Mais il n'y avait pas d'alternative à la dissolution, dès lors que
                        l'organisation d'extrême-droite avait nourri en son sein le militant qui
                        avait voulu attenter à la personne du chef de l'Etat. Et, à travers cet
                        acte, s'en prendre à la République, et à ses valeurs. </p>
<p> Tous ceux qu'anime le combat contre le racisme et l'antisémitisme, qui
                        dénonçaient le discours clairement affiché par Unité radicale en faveur de
                        la «race blanche» et pour la «préférence nationale» se sont d'ailleurs
                        félicités de la décision prise en Conseil des ministres. Même s'ils ne se
                        font pas d'illusion. Sur le fond, ce coup d'arrêt ne règle rien. Sa fonction
                        est exemplaire, c'est un rappel à la loi dont on peut espérer qu'elle sera à
                        nouveau brandie, en cas de résurgence du groupuscule, ou si d'autres de même
                        acabit se manifestaient, ou si des programmes de même nature étaient
                        développés, y compris sous des masques plus respectables. Au delà des
                        rhétoriques discriminatoires qui forment le fonds de commerce des ultras, on
                        se doit aussi de s'interroger sur ce qui les fait prospérer, pourquoi leur
                        message sans équivoque séduit, comment des jeunes se laissent endoctriner
                        par des sermons identitaires d'un autre siècle. </p>
<p> Qu'on ne s'y trompe pas : la lutte contre ces ennemis de la démocratie parmi
                        les plus radicaux, qu'ils agissent demain en souterrain ou à découvert, sur
                        d'accueillants sites Internet, ne marque pas une pause avec la fin d'Unité
                        radicale. Elle réclame plus que jamais la vigilance. </p>
<closer>
<signed>
<name key="M.VAGNER"> Michel VAGNER </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Belfort : quatre pavillons neufs rasés pour une erreur de métrage </head>
<p>En Région </p>
</div>
<div>
<head> Nouvel accident grave près de Morteau </head>
<p>En Doubs </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Le ministre de la Culture Jean-Jacques Aillagon envisage d'«assujettir
                            tous les redevables de la taxe d'habitation à la redevance,
                            indépendamment de la possession d'un téléviseur», selon une note de
                            travail transmise à Jean-Pierre Raffarin. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Besançon : le nouveau rabbin vient d'Argentine </head>
<p>En Besançon </p>
</div>
<div>
<head> Tourisme dans le Doubs : juillet en demi-teinte </head>
<p>En Doubs </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Le nouveau fromage créé il y a tout juste un an par deux fromagers de la
                            frontière franco-suisse, Vincent Tyrode, de L'Auberson, et François
                            Tournier, des Fourgs, est à point. Après un an de maturation dans les
                            caves de Vincent Tyrode, il sera goûté samedi, lors du marché
                            transfrontalier de « La Grand Borne », entre Les Fourgs et L'Auberson.
                        </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Trois semaines après la tentative d'assassinat de Jacques Chirac le 14
                            juillet dernier, «Unité radicale» a vécu. Le mouvement d'extrême droite,
                            dont le tireur Maxime Brunerie était un militant, a été officiellement
                            dissous hier en Conseil des ministres. Et les activistes de bénéficier
                            d'un «coup de pub» dont ils se sont ouvertement réjouis... </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Le coup de pouce en urgence de la part des Etats-Unis, est qualifié sans
                            détour par un spécialiste de «coup d'épée dans l'eau». Rien n'y fait. La
                            situation économique et sociale ne cesse de se dégrader en Amérique
                            latine. La réouverture des banques argentines n'a pas apaisé une
                            situation explosive. </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="EPI">
<head>Pages spécifiques à l'édition d'Epinal</head>
<div type="article">
<div>
<head> Consommation d'héroïne : un couple de Vincey interpellé </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
<div>
<head> Epinal : le désarroi d'un patron de discothèque </head>
<p>En Epinal </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Charmes : vandalisme à la déchetterie </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
<div>
<head> Will Smith, le prince de «Men In Black II» </head>
<p>En Société, le «Portrait» par Patrick TARDIT </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Une soixantaine de maires et les conseillers généraux de Lamarche et
                            Monthureux-sur-Saône se sont rassemblés hier matin devant la préfecture
                            avant d'être reçus par le préfet Michel Guyot. Ils lui ont demandé
                            l'annulation du rassemblement évangélique tzigane à partir du 13 août
                            sur l'ex-base aérienne de Damblain. </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="LUN">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Lunéville</head>
<div type="article">
<div>
<head> Lunéville : les guides de l'office de tourisme se dévoilent </head>
<p>En Lunéville </p>
</div>
<div>
<head> Lunéville : Guignol superstar </head>
<p>En Lunéville </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="MTB">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Montbéliard</head>
<div type="article">
<div>
<head> Belfort : quatre pavillons neufs rasés pour une erreur de métrage </head>
<p>En Région </p>
</div>
<div>
<head> Peugeot : la mutuelle des employés dissoute </head>
<p>En Montbéliard </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Vieux-Charmont : un renard voleur de chaussures </head>
<p>En Montbéliard </p>
</div>
<div>
<head> Fahy remet à l'honneur ses vieux métiers </head>
<p>En page « Vacances dans l'Aire urbaine » </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> A Montécheroux, Gervais Cola, alerte retraité, vient de fêter ses 99
                            ans. L'événement, pour notable qu'il soit, serait somme toute banal si
                            son épouse, Zita, originaire du même village d'Italie, n'était, elle
                            aussi, entrée dans sa centième année voilà quelques mois ! </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="NCY">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Nancy</head>
<div type="article">
<div>
<head> Laxou : nouvel accident mortel avenue du Bois-Crosnée </head>
<p> En Actualités 54 </p>
</div>
<div>
<head> Le programme détaillé de Nancy Jazz Pulsations </head>
<p>En Région </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Will Smith, le prince de «Men In Black II» </head>
<p>En Société, le «Portrait» par Patrick TARDIT </p>
</div>
<div>
<head> Sécheresse : situation catastrophique en Ethiopie </head>
<closer> En Monde, l'article de <signed>
<name key="J.M.COLIN">Jean-Marie COLIN</name>

</signed>
</closer>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Les services de l'Equipement et les CRS ont décidé de concentrer à
                            Champigneulles tous leurs moyens de surveillance du trafic autoroutier
                            dans une unique « salle d'exploitation ». Entre A 31, A33 ou encore A
                            330, ce centre névralgique veillera ainsi sur près de 70 km grâce à des
                            outils de suivi du trafic en temps réel, de pilotage à distance des
                            panneaux d'information... Policiers et agents de la DDE intégreront dans
                            quelques jours des locaux construits tout spécialement. </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="NEU">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Neufchateau</head>
<div type="article">
<div>
<head> La Plaine : les yeux dans les étoiles grâce au planétarium mobile </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
<div>
<head> Chasse dans les Vosges : l'agrainage strictement réglementé </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="PTM">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Pont-à-Mousson</head>
<div type="article">
<div>
<head> L'attrait immobilier de Pont-à-Mousson </head>
<p>En Pont-à-Mousson </p>
</div>
<div>
<head> Derniers préparatifs pour le raid Nature 2002 </head>
<p>En Pont-à-Mousson et ses environs </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="REM">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Remiremont</head>
<div type="article">
<div>
<head> Plombières : les impôts n'augmenteront pas </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
<div>
<head> Un piéton renversé au centre ville du Thillot </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="SFC">
<head>Pages spécifiques sports Franche-Comté</head>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Christian Damiano, l'adjoint de Jean Tigana, considère que Fulham est en
                            position de force. </p>
</div>
<div>
<p> MONTBÉLIARD. _ L'équipe de Fulham a foulé la pelouse du stade Bonal
                            pendant une bonne heure, hier soir, afin d'y prendre ses marques.
                            Rencontre avec Christian Damiano, l'adjoint de Jean Tigana. </p>
<p> - Votre équipe compte une longueur d'avance. Estimez-vous que ce sera
                            suffisant ? </p>
<p> - C'est un avantage mathématique mais également psychologique. Un 0-0
                            nous suffira mercredi soir. Mais nous ne sous-estimons pas cette équipe
                            sochalienne. On connaît la variété de jeu dont elle dispose et nous
                            allons faire preuve de la plus extrême vigilance. Lors des deux tours
                            précédents, nous avions obtenu de bons résultats à l'extérieur. </p>
<p> - Votre club semble avoir des ambitions européennes en UEFA ? </p>
<p> - C'est vrai, nous aimerions faire carrière en coupe de l'UEFA et nous
                            faire mieux connaître en réussissant un bon parcours. Mais pour cela, il
                            faut déjà nous qualifier pour la finale et ensuite la remporter. </p>
<p> - Et en championnat ? </p>
<p> - Nous débutons le 17 août contre Bolton à domicile. Nous n'avons pas
                            encore terminé notre recrutement. On ne peut donc pas vraiment savoir
                            quel sera notre valeur. Nous avions terminé à la 13e place l'an dernier,
                            ce qui était très acceptable pour un promu. On peut raisonnablement
                            tabler sur une place entre le 7e et le 10e rang. Mais je le répète, tout
                            dépendra en fait du recrutement. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Une préparation spartiate </head>
<p> Pour parvenir à un tel résultat, Romuald Philippot n'hésite pas à faire
                            des sacrifices. Ses sorties vélo ne se résument pas à moins de 100km. Le
                            circuit vallonné de Nice l'oblige en plus à s'entraîner sur des parcours
                            montagneux. Enfin pour la course à pied, si l'effort ne dure pas plus de
                            deux heures, il est considéré comme inutile par le Belfortain. Cette
                            préparation spartiate, Romuald la suit avec ses copains du Tri-Lion. </p>
<p> Et visiblement l'effort paie puisqu'au championnat de France longue
                            distance à Cublize, Yann Raymond et Romuald Philippot ont terminé
                            respectivement à la 20ème et 18ème place. Une performance inédite pour
                            les triathlètes du Territoire. « Romu » au micro : « Ce résultat est
                            très positif. Il est certainement dû à l'émulation naturelle entre Yann
                            et moi. Sur chaque course, l'un essaye de passer devant l'autre et
                            vice-versa, et de fait nous progressons. En plus l'ambiance est
                            fraternelle. Au triathlon de Belfort, nous avons terminés à la 6e et 7e
                            place et nous avons franchi la ligne d'arrivée la main dans la main ».La
                            réussite semble donc contagieuse puisque le Tri-Lion, emmené pas ses
                            deux compères, s'est offert la troisième place du podium au championnat
                            de Franche-Comté à Dole. </p>
<p> Reste que Romuald est en train de se faire un prénom. Ce qui apparait
                            relativement difficile quand on sait que sa soeur Karine n'est autre que
                            la championne de France 2001 de ski de fond. Dans le Territoire de
                            Belfort, les parents Philippot ont de quoi être fiers de leur
                            progéniture... </p>
<closer>
<signed>
<name key="O.DIETLIN"> Olivier DIETLIN </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> BELFORT. _ « Le 22 septembre, aujourd'hui je m'en fous ! » Romuald
                            Philippot, le triathlète du Tri-Lion, même s'il apprécie Brassens, ne
                            sera probablement pas d'accord avec la célèbre chanson du Grand Georges.
                            Car le 22 septembre, le Belfortain, au même titre que quatre de ses
                            coéquipiers, participera au mythique triathlon organisé par la ville de
                            Nice. </p>
<p> Chaque année, l'épreuve azuréenne compte parmi les deux plus importantes
                            en France. Ce triathlon, mondialement connu, sera en plus cette fois le
                            théâtre des championnats du monde longue distance. Le plateau promet
                            donc d'être alléchant. Avec 4km de natation, 120km à vélo et 30km à
                            pieds, l'épreuve fait partie des plus exigeantes sur le circuit.
                            Pourtant toutes ces considérations ne semblent pas effrayer Romuald : «
                            L'année dernière, j'avais terminé à la 120e place, pour un temps de
                            7h30. Mais je n'étais pas prêt à disputer une telle course. Désormais,
                            je suis en train de me préparer sérieusement. Je m'y consacre même
                            entièrement, c'est pour cela que je ne ferai pas de compétition avant
                            cette date. Mon objectif sera simplement d'améliorer mon temps et de
                            terminer parmi les meilleurs triathlètes français » </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Fier du capitanat </head>
<p> Après ces premières rencontres de rodage, les Lionceaux sont donc prêts
                            à dévorer le sanglier ardennais. D'ailleurs un bon parcours en
                            championnat passe par une victoire face à Sedan. Sur ce point, « J.J. »
                            est intransigeant : « Avec notre potentiel, nous devons nous battre pour
                            les cinq premières places. Si l'objectif est atteint, on pourra dire que
                            le FCSM fait partie des meilleurs centres de formation ». </p>
<p> Malgré toute son envie de promotion, Domoraud ne voit pas le fait de
                            joueur en réserve comme une sanction : « Que je joues en "première" ou
                            en "B", ma motivation est intacte. J'essaye de prendre une revanche en
                            démontrant que j'ai le niveau pour évoluer au-dessus. D'ailleurs je suis
                            persuadé qu'avant la fin de la saison, Guy Lacombe me donnera ma chance.
                            C'est aussi à ça que sert une réserve » </p>
<p> Promu capitaine par Mecha Bazdarevic, le frère de Cyril Domoraud a donc
                            la paradoxale obligation de servir de modèle aux jeunes, de les aider à
                            devenir des pros et, dans le même temps, penser à lui et être prêt à
                            suppléer un coéquipier : « J'ai envie par-dessus tout d'intégrer
                            l'équipe première et surtout ensuite de conserver ma place de titulaire.
                            C'est ce que doit m'apporter l'équipe de CFA cette saison... » </p>
<closer>
<signed>
<name key="O.D"> O.D.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> MONTBÉLIARD. _ « Mon objectif personnel n'est pas d'évoluer en CFA. En
                            tant que professionnel, j'aspire à me faire remarquer par le coach de
                            l'équipe fanion ». En une phrase, Jean-Jacques Domoraud a démontré toute
                            l'ambiguïté de la situation de la réserve sochalienne. </p>
<p> Mélange de pros et de jeunes éléments passés par les championnats
                            nationaux, l'équipe de Mecha Bazdarevic part en effet un peu dans
                            l'inconnu avant de recevoir Sedan (2) pour la première journée de CFA.
                            Les seules certitudes sont que ce groupe ne pouvait pas éternellement
                            végéter en CFA 2. D'ailleurs l'ex-Bisontin voyait comme une nécessité la
                            montée de la réserve : « La majeure partie des réserves professionnelles
                            jouent en CFA. Si l'on veut prouver que Sochaux est un bon club
                            formateur, on se doit d'évoluer à ce niveau. En plus c'est un bon moyen
                            de s'étalonner » </p>
<p> Cette année, malgré la présence sous contrat de 26 pros, le FCSM (2)
                            devrait débuter avec un maximum de trois ou quatre professionnels dans
                            ses rangs. Jean-Jacques Domoraud au micro : « Avec les blessés actuels,
                            Mecha va être obligé de faire confiance aux jeunes. En plus, nous avons
                            la chance de posséder beaucoup d'ex-17 ans nationaux qui ont envie de
                            tout casser (sic). A nous de trouver un terrain d'entente entre les
                            jeunes et nous. A travers les matches amicaux, on a vu qu'il y avait
                            quelques difficultés. Car eux avaient avaient leur système de jeu et
                            nous, le nôtre. Les pros ont donc été obligés de canaliser leur fougue
                            ». </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Maudit vent... </head>
<p> MONTBÉLIARD. _ Eric Drubay, le directeur sportif du CC Etupes était
                        relativement déçu de la première étape en ligne du tour des Pyrénées. Non
                        pas que ses coureurs aient été décevants, mais plutôt qu'un vent violent ait
                        gêné le bon déroulement de cette étape de 150 km. </p>
<p> Dès le 20e kilomètre, un groupe de quinze coureurs s'échappait. Parmi eux,
                        l'Erbaton Delarue parvenait à suivre le rythme pendant plusieurs kilomètres.
                        Cette échappée était la bonne, mais Delarue "sautait". </p>
<p> Au final, derrière les vainqueurs, on retrouvait un groupe treize éléments
                        avec Joukov et Alberts à près de six minutes. A dix minutes, Scolamacchia et
                        Delarue passaient la ligne dans les délais. Ce n'était pas le cas du
                        "grupetto". Emmené pas Gannat et Locatelli, le "grupetto" ne parvenait pas à
                        rentrer dans le temps imparti. Mais, hier soir, Eric Drubay espérait encore
                        le repêchage de ses coureurs... </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Bon départ pour l'ASMB </head>
<p> Ce week-end, l'ASMB démarrait sa série de matches amicaux. A Alle, en
                            Suisse, la troupe de Maurice Goldman a fait bonne impression. Contre une
                            équipe helvète évoluant en première ligue (l'équivalent d'une DH ou
                            d'une équipe de CFA 2 en France), l'ASM Belfort s'est imposée 5-2. </p>
<p> Les buteurs belfortains : Billod-Laillet (2), Bernhard (2), Sagenly.
                        </p>
</div>
<div>
<head> Le FC Mulhouse favori </head>
<p> L'ASM Belfort et son partenaire SIAB organisent leur traditionnel
                            tournoi à quatre équipes sur trois jours. </p>
<p> Ainsi dès mercredi au stade Mattler, le BRC (2) en découdra avec la
                            réserve mulhousienne qui évolue dans le même groupe du championnat de
                            CFA 2. </p>
<p> A 18h30 également, l'ASMB rencontrera l'US Fesches-le-Châtel. Mercredi
                            14 août, le tournoi connaîtra sa deuxième journée, pour se clore le
                            mercredi suivant. </p>
</div>
<div>
<head> Déplacements avec les Eagles </head>
<p> Le coup d'envoi de la saison de Ligue 1 2002-03 vient tout juste d'être
                            donné que le Kop des Eagles (le club de supporters du Besançon RC) a
                            d'ores et déjà programmé deux déplacements : </p>
<p> - 17 août : Sochaux-Nantes au stade Bonal (prix transport + entrée au
                            stade : 27 euros et 20 euros pour les moins de 18 ans). </p>
<p> - 31 août : OM-Auxerre, au stade Vélodrome (prix transport + entrée au
                            stade : 72 euros). </p>
<p> Inscriptions et renseignements, au 06.98.15.91.88 à partir de 11 heures.
                        </p>
</div>
<div>
<head> Le calendrier des Commerçants de Belfort </head>
<p> Les Commerçants de Belfort connaissent désormais leurs adversaires du
                            championnat de France Corpos. Champions de Franche-Comté depuis
                            plusieurs années, les hommes d'Alain Rzepecki débuteront la saison
                            2002-03 contre Peugeot Mulhouse (21 septembre) avant d'affronter
                            successivement Peugeot Charleville (19 octobre), Cailleux Betheny (9
                            novembre), France Telecom (7 décembre), Senoble Jouy (11 janvier), Ugine
                            Gueugnon (8 février) et BNP-Paribas Paris (8 mars). </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> L'effectif </head>
<p> Arrivées : Marion (Dijon), Dupré (FC Sochaux). </p>
<p> Départ : aucun. </p>
<p> L'effectif </p>
<p> Entraîneur : Hervé Genet. </p>
<p> Gardiens : Desmars, Goncalves. Défenseurs : Bernaz, Biza, Bouvier, X. et B.
                        Fotsé, Sangaré. Milieux : Djebaïli, Dupré, Matéos, Loukhiar, Pepe, Boillon,
                        Visiedo. Attaquants : Coutenay, Marion, Robert, Regueg. </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « Des matchs formateurs » </head>
<p> Sur ce terrain, la jeune garde du BRC (« à peine 19 ans de moyenne d'âge
                            » dixit Genet) doit se préparer à vivre des heures difficiles. Figurent
                            notamment au programme de périlleux voyages en Moselle ou en Alsace. «
                            Je crains les déplacements à Creutzwald, L'Hôpital ou Amnéville. Les
                            Mosellans basent tout leur jeu sur le physique. Ils n'ont peur de rien.
                            En tant que Nancéien, j'ai pu le mesurer quand j'étais plus jeune ! » </p>
<p> Mis à part Frédéric Desmars, tout juste trentenaire et faisant figure
                            d'"ancien" et trois ou quatre joueurs laissés à sa disposition par
                            Stéphane Paille, le coach doubien aura entre ses mains un groupe dénué
                            d'expérience à ce niveau. Mais il ne veut pourtant pas s'apitoyer sur
                            son sort et entend tirer profit de la situation. « Pour les jeunes, ces
                            matchs seront très formateurs » glisse-t-il. Avant d'ajouter dans un
                            grand éclat de rire : « Pour l'instant, ils sont un peu tendres, mais
                            c'est normal. La grande majorité de mes joueurs n'ont pas encore 20 ans.
                            Je pourrais être leur papa ! » </p>
<p> L'insouciance de la jeunesse sera-t-elle bénéfique ? Un résultat positif
                            à Dole-Tavaux, l'un des favoris du groupe après la bonne saison 2001-02
                            aiderait à avancer dans ce sens. « Mais il est clair que l'on ne part
                            pas favori. Le club jurassien a notamment recruté Mathieu Palumbo.
                            L'objectif sera seulement de réaliser une bonne saison et de se
                            maintenir. De toute façon, tant que l'équipe fanion ne sera pas en Ligue
                            1, on ne pourra pas monter ! » conclut ironiquement Genet. On ne lui en
                            demandait pas tant... </p>
<closer>
<signed>
<name key="B.GORMOND"> Bastien GORMOND </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> BESANÇON. _ Les hasards du calendrier sont parfois étranges. Première
                            journée et premier derby entre Dole-Tavaux et le Besançon RC (2), les
                            deux dernières formations sacrées _haut la main_ championnes de Division
                            honneur en Franche-Comté. Dole-Tavaux, c'est aussi l'équipe qui avait
                            privé la réserve bisontine de la remontée au niveau national au terme de
                            la saison 2000-01. L'heure serait donc à la revanche ? « Pas du tout »
                            coupe Hervé Genet. « Il y a deux saisons, j'étais plutôt préoccupé par
                            le maintien de mes 17 ans en championnat national. Chacun avait ses
                            petits soucis... ». </p>
<p> C'est justement sur ses anciens protégés que l'entraîneur bisontin va
                            devoir s'appuyer cette saison. « On progresse ensemble » sourit-il. «
                            Boubekeur, Demirci, P.-Y. Faivre, Goguel, Golliard et Schulzendorf ont
                            intégré le groupe de Stéphane Paille. Il a donc fallu compenser. En
                            quantité, cela a été fait. En qualité, il faudra attendre encore un
                            peu... ». </p>
<p> Ne croyez pas qu'Hervé Genet sous-estime sa classe biberon. Seulement,
                            il a pu mesurer durant les matchs amicaux la différence entre DH et CFA
                            2. Une campagne ponctuée de deux victoires (contre Fesches et Mulhouse
                            2), un résultat nul (Montceau) et trois défaites concédées devant les
                            réserves sochalienne et dijonnaise ainsi qu'à... Dole-Tavaux (0-2) : «
                            Franchement, ça va plus vite. Il existe vraiment un niveau d'écart, la
                            moindre erreur se paie cash. Sans parler de l'engagement physique... »
                        </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « Le maintien d'abord » </head>
<p> La grosse recrue du BAUHB n'est autre que l'ex-Parisien Evgeniu Gadjiu.
                            Ayant évolué deux saisons à Villemonble en D2, le solide gaillard
                            d'1,92m pour 96 kg sera probablement d'un grand renfort pour la défense.
                            Pour le reste, l'effectif belfortain sera renforcé par des jeunes
                            éléments plein d'avenir. Kalac et Marty reviennent ainsi au bercail. Les
                            Bisontins Bensedira et Coppola devront confirmer leur prometteur
                            potentiel. Enfin, l'ailier luron Najid pourrait postuler à une place en
                            équipe première. </p>
<p> Quand on ajoute l'apport des quatre anciens 18 ans (Albouy, Decaudin,
                            Cholet, Ennaciri), on peut écrire que le BAUHB apparaît bien armé pour
                            satisfaire à ses ambitions. </p>
<p> En progression constante depuis trois ans (6e, 5e puis 3e l'année
                            dernière), le BAUHB récolte très vite une étiquette de favori avant
                            d'entamer le championnat. Ce que réfute immédiatement le coach Vassiliev
                            : « A la manière de Guy Roux, nous viserons le maintien d'abord, après
                            nous verrons. Mais n'allez pas croire que je suis pessimiste, simplement
                            le championnat sera très costaud et très ouvert, nous ne serons pas
                            favoris et j'aime ça ! ». </p>
<p> Pour Philippe Rouvre la route vers la montée en D2 est encore parsemée
                            d'embûches : « Nous partirons pour gagner tous les matches, après si
                            nous sommes dans les deux premiers, ce sera très bien. Mais nous ne
                            faisons pas de l'accession un objectif prioritaire. A nous de respecter
                            toutes les équipes, et de ne pas hypothéquer nos chances face à des
                            adversaires plus faibles ». </p>
<p> Avec l'indisponibilité de Vassilev (rééducation) mais en ayant tiré les
                            leçons des années passées, le BAUHB ne devrait pas être trop loin des
                            deux premières places... </p>
<closer>
<signed>
<name key="O.DIETLIN"> Olivier DIETLIN </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> BELFORT. _ Le BAUHB 2002-03 est arrivé. Après une pause estivale bien
                            méritée, les handballeurs de la Cité du Lion ont repris le chemin de
                            l'entraînement. Pour ce premier contact, le coach Illian Vassilev
                            disposait d'un groupe de 22 joueurs. Et c'est la première nouveauté pour
                            le hand belfortain. Désormais l'équipe fanion pourra s'appuyer sur un
                            effectif certes pas encore pléthorique mais tout du moins important. Car
                            depuis trois ans que l'équipe évolue en N1, le bât blesse non au niveau
                            qualitatif mais plutôt quantitatif. </p>
<p> L'autre nouveauté importante de la saison est que le BAUHB déménagera de
                            son gymnase fétiche de Benoît-Frachon. Pour la 5e journée et la
                            réception de Valence, les joueurs belfortains évolueront en effet dans
                            la ville voisine de Valdoie. Avec un public plus proche des joueurs, les
                            adversaires du BAUHB pourraient être plus impressionnables. </p>
<p> En terme de mouvements de joueurs, la colonne des actifs est supérieure
                            à celle des passifs. Ainsi, pour l'instant seul Jean-Michel Charloton
                            est parti. Le cas Kamel Ammeddah demeure dans l'expectative. Les
                            dirigeants belfortains n'ont toujours pas reçu la preuve de la signature
                            du joueur en Allemagne. En cas d'échec du transfert, le duo
                            Rouvre-Vassilev serait tout heureux d'accueillir à nouveau le joueur
                            algérien sous sa coupe. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> L'agenda du BAUHB </head>
<p> 27 août : contre Tremblay (D2) à Mulhouse. 2 septembre : contre ASCA
                            Wittelsheim (D2). 7 août : contre ESB M (D2) ou Vesoul (N3) à
                            Noidans-les-Vesoul. 14 septembre : 1re journée de championnat contre
                            Villeneuve-Loubet à Benoît-Frachon. </p>
</div>
<div>
<p> Arrivées : Bensedira et Coppola (ESB M), Kalac (Mulhouse), Marty
                            (BEEX-VA), Gadjiu (Villemomble), Najid (Lure). </p>
<p> Départs : Charloton (Villeneuve-Loubet), Ammedah (Allemagne ?). </p>
<p> Effectif </p>
<p> Gardiens : Vassiliev, Michel, Albouy, Jund. </p>
<p> Arrières : Kolaylakov, Salami, Arizeux, Cholet, Olympio, Frachebois,
                            Bensedira, Kalac, Marty, Gadjiu. </p>
<p> Avants : Stocker, Colak, Laymand, Decaudin, Coppola, Najid, Berrard,
                            Ennaciri. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Les équipes </head>
<p> Sochaux : à choisir parmi : Richert, Daguet, Martinovic - Daf, Tall,
                        Monsoreau, Flachez, Saveljic, Raschke - Lonfat, Pedretti, Boudarène,
                        Mathieu, Chedli, Oruma, Isabey - Zaïri, Santos, Pagis. </p>
<p> Fulham : Van der Sar - Ouaddou, Melville, Goma, Brevett - Legwinski, Davis,
                        Malbranque, Boa Morte - Marlet, Saha. Remplaçants : Herrera (gardien),
                        Inamoto, Hayles, Knight, Collins, Goldback, Stolcers. </p>
<p> Arbitre : M. Franz-Xaver Wack (Allemagne). </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Julien Pastré encore sixième </head>
<p> Natation. Après le rendez-vous du Malsaucy vendredi, deux autres
                            épreuves nationales en eau libre étaient organisées ce week-end en
                            Franche-Comté. Samedi à Chalain (5 km) puis dimanche à Vouglans (10 km),
                            le vice-champion d'Europe du 25 km, Gilles Rondy (Sainte-Afrique), a
                            confirmé sa supériorité actuelle en réalisant le grand chelem
                            franc-comtois. Julien Pastré (AUN) avait lui pris un abonnement à la
                            sixième place puisqu'il s'octroya à trois reprises ce rang lors des
                            trois journées. </p>
</div>
<div>
<head> Encore le duo Villaume-Vuillemin </head>
<p> Automobile. A Val-Thorens, les pilotes de l'ASA PM-Ecurie Terre Comtoise
                            (ETC) ne se sont pas déplacés pour rien. Pour preuve, après leur
                            victoire lors du fol'car de Mancenans, Villaume-Vuillemin (Peugeot 306)
                            ont fait coup double puisqu'ils se sont imposés au scratch. </p>
<p> Sur la seconde marche du podium, on retrouve un autre équipage
                            montbéliardais, Hantz-Charpin (Peugeot 106). En revanche la dernière
                            marche, échappe à Trimaille-Clavel (Peugeot 306), toujours licenciés à
                            l'ASA PM-ETC, lesquels finissent quatrièmes. A signaler qu'ils étaient
                            onze équipages doubiens à s'être déplacés en terres savoyardes, cinq
                            terminant dans le top 10 du classement général. </p>
</div>
<div>
<head> CAP-Dole le 24 août </head>
<p> Rugby. Les rugbymen du CAP disputeront leur première rencontre amicale
                            samedi 24 août. Ils se mesureront aux Dolois. Puis le 7 septembre, les
                            "jaune et bleu" participeront au tournoi de Saint-Claude où ils se
                            frotteront notamment à Bourgoin-Jallieu. Avant l'ouverture du
                            championnat programmée à la mi-septembre. </p>
</div>
<div>
<head> Dornier en évidence à Luxeuil-Bellevue </head>
<p> Golf. Avant de se retrouver demain sur les greens du golf de
                            Luxeuil-Bellevue à l'occasion du trophée Le Chormoy, ils étaient
                            nombreux à briguer un bon parcours lors de la Coupe Leclerc disputée en
                            stableford. Si Raphaël Pinaire a enlevé le classement brut (30), c'est
                            en deuxième série qu'il faut chercher la performance du jour en net.
                            Elle est à mettre à l'actif d'André Dornier... </p>
<p> Les résultats "net" : 1re série : 1. Beltran 40 ; 2. Coussement 40 ; 3.
                            Pinaire 37. 2e série : 1. Dornier 42. 3e série : 1. Coffinet 42. 4e
                            série : 1. M. Jamin 65. </p>
</div>
<div>
<head> Dallenbach toujours plus forte </head>
<p> Course hors-stade. Vainqueur de la corrida de Levier, dimanche, après
                            avoir remporté le semi-marathon d'Ornans le week-end précédent, la
                            Réunionnaise Chantal Dallenbach est non seulement championne de France
                            vétérans du marathon (comme il avait été précisé dans notre édition de
                            lundi) mais elle est aussi et surtout la reine toutes catégories de la
                            discipline au plan hexagonal. C'est d'ailleurs elle qui défendra les
                            couleurs tricolores, samedi matin, lors des championnats d'Europe
                            disputés à Munich. Dont acte. </p>
</div>
<div>
<head> Concours ouvert à tous à Roche </head>
<p> Pétanque. L'Union Sportive des Cheminots de Besançon organise, samedi à
                            partir de 13h30, un concours de pétanque ouvert à tous. Disputé en
                            doublettes, ll se déroulera sur le terrain de foot stabilisé de
                            Roche-lez-Beaupré. </p>
<p> Engagements sur place dès 13h30. </p>
</div>
<div>
<head> Boetsch sacré Galmiche en argent </head>
<p> Ski sur herbe. Aurélien Boetsch est devenu champion de France de Géant.
                            Un an après la victoire de son camarade de club Bonczak, il semblerait
                            que les Belfortains aient la main mise sur cette discipline. Dans la
                            foulée, le skieur de la Cité du Lion parvenait à accrocher la troisième
                            place en combiné. Benoît Galmiche (également de l'ASPTT Belfort) s'est
                            octroyé la médaille d'argent en slalom spécial. Mathieu Derlin a
                            également connu le bonheur d'une médaille d'or en Géant jeunes. Enfin
                            chez les dames, Emma Derlin a remporté le second rang de son épreuve.
                        </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Cinq cents vététistes d'avenir sont attendus dans la station du
                            haut-Doubs. </p>
</div>
<div>
<p> BESANÇON._ Après les championnats du monde, d'Europe et de France,
                            Métabief s'ouvre aux plus jeunes avec le Trophée National des jeunes
                            vététistes. Venus de 29 comités, 500 éléments d'avenir seront présents à
                            ce rendez-vous. </p>
<p> Aujourd'hui, des benjamins aux cadets, ils défileront dans les rues de
                            la station du haut-Doubs avant d'entamer la compétition demain avec les
                            épreuves d'orientation. Une discipline qui n'intéressera pas les cadets.
                            Ceux-ci, pendant ce temps-là, disputeront un relais en cross-country. </p>
<p> Parmi eux, on retrouvera, Grosjean (Giromagny), mais aussi les trois
                            sociétaires du VTT Mont d'Or, Yann Jeannerod, Julien Thomet, sans
                            oublier Audrey Tissot : « Cette compétition se disputera exclusivement
                            par équipes pour les benjamins et les minimes. En revanche, il y aura un
                            classement individuel cadets » précise Michel Pepe, le président du VTT
                            Mont d'Or qui organise cet événement aux côtés de l'Olympic Mont d'Or,
                            de la Communauté de communes, la société Orex et des conseils régional
                            et Général. </p>
<p> Le spectacle devrait être au rendez-vous, surtout qu'après le VTT
                            orientation, jeudi, les spectateurs pourront admirer les figures des
                            spécialistes du trial, vendredi. Avant le cross-country samedi et la
                            descente, elle, programmée dimanche. </p>
<postscript>
<p> Le programme : Mercredi : 18 h 30 : défilé à Métabief. Jeudi :
                                orientation : 10 h minimes, 12 h benjamins, 15 h relais
                                cadettes-cadets cross. Vendredi : Trial : 9 h - 17 h : trial. Samedi
                                : Cross-country : 9 h : benjamins, 10 h : minimes, 11 h 30 : cadets.
                                Dimanche : 9 h à 15 h : descente. </p>
</postscript>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> En novembre ? </head>
<p> Car le championnat du monde n'est en effet qu'ajourné. « Je viens
                            d'avoir Don King au téléphone. Je dois rencontrer sa secrétaire à
                            Marseille ce jeudi pour voir les possibilités qui s'offrent à nous »
                            précise Michel Acariès. « En fait, on va devoir prendre contact avec le
                            président de la WBC, José Sulaiman, pour étudier avec lui le règlement
                            de sa fédération. Y aura-t-il des enchères ? Avec quelle chaîne de
                            télévision va-t-on travailler ? Showtime ou HBO ? Dans ces conditions,
                            on pourrait peut-être envisager un championnat du monde après le combat
                            de Besançon, peut-être en novembre prochain. » </p>
<p> Ainsi dans l'optique de sa prochaine échéance, Morrade Hakkar n'a pas
                            quitté Marseille : « Après le championnat du monde des super-welters
                            Thiam-Samaniego, je prendrai la direction de Salon-de-Provence où je
                            continuerai à bosser dur en compagnie de Jean-Pierre Di Stephano. Je ne
                            reviendrai à Besançon que deux jours avant mon combat face à Christophe
                            Tendil dans un Palais des Sports qui, je l'espère, sera plein à craquer.
                            » </p>
<p> Mais si vous demandez à Morrade s'il ne prend pas un risque en disputant
                            un championnat d'Europe, avant d'affronter Hopkins, il vous rétorque : «
                            Je ne peux pas perdre. Je serai chez moi, il faut absolument que je
                            gagne. C'est vrai que si je m'incline, je perds tout, mais monter sur le
                            ring du palais des sports me tient tant à cœur... » </p>
<closer>
<signed>
<name key="P.ISCH"> Pascal ISCH </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> BESANÇON._ « Je ne vous cache pas que je suis déçu. Cependant, ma
                            déception est tout de suite tempérée par la perspective de mon prochain
                            championnat d'Europe à Besançon, le 20 septembre. Jamais un pugiliste
                            bisontin n'a disputé un tel combat dans sa ville. Ni Jean Josselin, ni
                            Mamadou Thiam... » </p>
<p> N'empêche Morrade Hakkar aurait bien aimé se mesurer à Philadelphie le
                            17 août prochain au champion du monde, Bernard Hopkins, mais visiblement
                            ce dernier a rechigné à la rencontrer : « Il se susurre qu'en réalité,
                            mon adversaire n'était pas prêt. C'est pour cela qu'il n'aurait pas
                            accepté l'offre de la chaîne de télé, Showtime. Maintenant, je vais
                            continuer à me préparer avec les frères Acariès et Jean-Pierre Di
                            Stephano dans l'optique du rendez-vous européen, avant de retrouver
                            Hopkins sur ma route » affirme Morrade Hakkar. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Trouver la faille </head>
<p> Le genre d'événement qui mérite bien qu'on reconsidère son implication
                            personnelle même si l'objectif prioritaire d'une saison se situe
                            ailleurs. Alors oui, les Sochaliens ont bien imprimé dans leurs circuits
                            que leurs dirigeants leur demandaient d'assurer le maintien parmi
                            l'élite le plus vite possible. Mais ils ne sont pas contre le fait de
                            s'offrir un petit supplément d'émotion par le biais de ces rendez-vous
                            européens. Un monde où ils espèrent être conviés régulièrement dans un
                            futur proche. </p>
<p> « Ils doivent bien avoir quelques failles ces Anglais ! » espère Benoît
                            Pedretti qui a été impressionné par le pressing de Fulham lors de la
                            première mi-temps disputée la semaine dernière sur la pelouse des Queens
                            Park Rangers. </p>
<p> En tout cas la deuxième période des Sochaliens à Fulham et l'intégralité
                            de la première rencontre de championnat à Sedan samedi, ont démontré que
                            le FCSM n'avait pas de complexe à nourrir en matière de condition
                            physique. Un atout inestimable quand on connaît les exigences du
                            football anglais. </p>
</div>
<div>
<head> « Un grain de folie » </head>
<p> « On aura besoin du soutien de notre public. C'est un véritable
                            rendez-vous européen. Je l'ai déjà dit et je le répète, Fulham a tout
                            pour se classer parmi les cinq premiers du championnat anglais. Les
                            dirigeants n'ont pas fait mystère non plus de leur volonté de participer
                            à la coupe de l'UEFA » rappelait hier Guy Lacombe. </p>
<p> Pas question pourtant de faire une croix sur ce rendez-vous. « On va
                            jouer pour gagner ce match et se qualifier. C'est une belle aventure à
                            vivre et il serait dommage d'éprouver plus tard des regrets de ne pas
                            avoir tout fait pour y parvenir ». </p>
<p> Premier impératif pour Sochaux, ne pas prendre de but après le 1-0 de
                            l'aller. Deuxième nécessité, marquer au moins un but pour avoir droit à
                            la prolongation et éventuellement aux tirs au but. Il faudra donc
                            trouver le dosage idéal entre attaque et défense et échafauder la
                            meilleure tactique. « Il faudra également un peu de folie à un moment »
                            ajoutait le coach sochalien hier soir. Tout un programme... </p>
<closer>
<signed>
<name key="C.MANICOURT"> Christian MANICOURT </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> MONTBÉLIARD. _ La Coupe Intertoto comme base de préparation à la saison
                            de championnat, cette approche minimaliste fait désormais partie du
                            passé. Si Sochaux a eu l'occasion de se mettre dans le bain européen à
                            travers deux destinations exotiques mais sans véritable parfum
                            international (Vilnius et Synot Stare Mesto), depuis une semaine il est
                            entré de plain-pied dans une compétition où les réputations sont déjà
                            plus soigneusement établies. Villareal, Aston Villa, adversaires de
                            Troyes et Lille, les noms sonnent incontestablement mieux à l'oreille.
                            Fulham rêve également de gloire européenne à l'image de son « chairman
                            », Mohammed Al-Fayed, lequel ambitionne de rentrer par le biais du
                            football dans le cercle ultra-fermé de la haute société anglaise qui
                            continue à le regarder d'une manière dédaigneuse. </p>
<p> Un contexte particulier qui fait que l'équipe sochalienne, où rares sont
                            ceux qui ont connu le goût des affrontements internationaux, voit son
                            intérêt pour l'Intertoto prendre une autre dimension. La Coupe de l'UEFA
                            n'est en effet plus éloignée que d'un peu plus de quatre heures des
                            différents intervenants de ces demi-finales retour. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Richert incertain </head>
<p> Richert. Teddy Richert s'est légèrement blessé à Sedan sur une action et
                        souffre de la hanche. Rien de bien méchant a priori mais la douleur était
                        toujours présente hier. Du coup, Guy Lacombe n'a pas pris le moindre risque
                        et a retenu un groupe de 19 joueurs dont Jean-Baptiste Daguet mais également
                        le jeune gardien Alexandre Martinovic (18 ans), prévu en 19e joueur. Une
                        péripétie qui va relancer les recherches pour faire signer un gardien
                        supplémentaire. « On y travaille » soulignait Guy Lacombe mardi. </p>
<p> Huis clos. L'équipe de Fulham est arrivée hier en Franche-Comté et Jean
                        Tigana avait programmé une séance d'entraînement sur la pelouse du stade
                        Bonal en fin d'après-midi. Séance à huis clos bien évidemment... Une
                        initiative loin de faire l'unanimité chez les supporters sochaliens. </p>
<p> Japonais. La pression médiatique n'est pas retombée au Japon même si le
                        Mondial 2002 semble déjà bien loin. C'est ainsi qu'une forte délégation de
                        journalistes japonais a annoncée sa présence ce soir au stade Bonal afin de
                        boucler des reportages sur Inamoto, l'une des recrues de l'équipe de Fulham. </p>
<p> Supporters. Les supporters du FCSM organisent un déplacement à Lens le
                        samedi 10 août. Départ 6 h du parking nord du stade Bonal. Prix du
                        déplacement : 23 euros pour les adhérents, 31 pour les autres. Inscriptions
                        : aujourd'hui pendant le match contre Fulham, jeudi de 10 h à 12 h au chalet
                        des supporters. Règlement impératif lors de l'inscription. </p>
<closer>
<signed>
<name key="CH.M"> Ch.M. </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div type="article">
<head> Roue libre </head>
<div>
<head> Jean-Louis Favret placé </head>
<p> Cyclisme. Plusieurs coureurs régionaux avaient effectué le déplacement
                            dans la Bresse et en Bourgogne ce week-end. L'Ornanais Jean-Louis Favret
                            a joué placé du côté de Bourg-en-Bresse en terminant 5e et 6e des prix
                            de Saint-Martin et Saint-Trivier. </p>
<p> Prix de Saint-Martin-le-Châtel : 1. Kagnon (VC Bressan) ; 5. J.L. Favret
                            (VC Ornans) ; 8. Locatelli (AMCB) ; 14. S. Favret (VC Ornans) ; 16.
                            Nedey (VC Ornans). Prix de Saint-Trivier : 1. Radel (VC Bressan) ; 6.
                            J.L. Favret ; 16. Locatelli. Prix de Seurre : 1. Morin (ASPTT Dijon) ;
                            2. Hidalgo (VC Arbois) ; 8. S. Favret ; 11. Locatelli. </p>
</div>
<div>
<head> Aurore Jeudy cinquième à Challuis </head>
<p> Cyclisme. Dimanche, se disputait à Challuis (Nièvre) une nouvelle manche
                            du Challenge de l'Est féminin. Pas concernée par ce trophée, Emilie
                            Bailly (Orléanais) a pu s'échapper dans l'ultime tour. Derrière, cinq
                            filles devançaient le peloton. On retrouvait là Aurore Jeudy (CC Etupes)
                            qui terminait 5e de cette course. Isabelle Melet a eu moins de chance
                            puisqu'elle a chuté dans le final. Par ailleurs, Aurore Jeudy dispute,
                            depuis hier, la Semaine Cantalienne qui s'achèvera dimanche. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Toujours en course </head>
<p> BELFORT._ Si Schlesser (Proto Renault) règne en maître au classement scratch
                        de cette sixième épreuve du championnat du monde des rallyes-raids disputée
                        en Russie, les Francs-Comtois engagés font véritablement ce qu'ils peuvent
                        pour rester en contact avec le « gros » de la troupe. </p>
<p> Hier lors de la 5e étape, longue de 423 km reliant Saratov à Volgograd, les
                        Haut-Saônois Philippe et Véronique Jacquot-Eric Simonnin (Lur'O'Dakar), aux
                        commandes de leur camion Man terminaient en 27e position, alors qu'au
                        classement scratch provisoire, ils se situent au 25e rang. Longtemps leader
                        en catégorie camion, cet équipage devait laisser les rênes aux Russes
                        Mardeev-Belyaev-Chagin (Kamaz). Sur deux roues, le Belfortain Denis Gerlier
                        (Kawasaki) poursuit sa traversée en solitaire. Hier soir il terminait certes
                        15e de l'étape (25e au scratch), mais se consolait d'être lauréat de sa
                        classe. </p>
<p> Aujourd'hui la 6e étape conduira les rescapés de Volgograd à Astrakhan où
                        576 km dont 368 de ES les attendent. A suivre... </p>
<closer>
<signed>
<name key="A.G"> A.G.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Les principales mutations </head>
<p> Classés 25-30 : Margiotta (30) d'ASPTT Besançon au BRC ; Wiedling (30)
                            de Fesches à Seloncourt ; Beley (30) de Sochaux à Seloncourt. </p>
<p> Classés 35 à 50 : Denizot (50) d'Auxon-Dessous à Roche ; Maty (35) d'ASM
                            Besançon au PSB ; Gurgey (35) de Baume à Roche ; Mille (50) du BRC à
                            l'ASPTT Besançon ; Bouly (45) de Vercia à Espérance Lons ; Ciciliani
                            (45) de Pont-de-Roide à Mandeure ; Montanari (35) de Bourgogne à
                            Espérance Lons ; Lebert (40) de Montbouton à Plancher-Bas. </p>
</div>
<div>
<p> BESANÇON._ La période des "transferts" est achevée. Seules des mutations
                            exceptionnelles (changement de domicile, militaires, etc.) pourraient
                            désormais intervenir. </p>
<p> Ces mouvements concernent 39 pongistes dont trois venant de l'extérieur
                            (Ile-de-France, Provence, Bourgogne). Le plus gros bénéficiaire est le
                            TT Seloncourt qui profite de huit arrivées dont deux classés 30,
                            Christophe Wiedling (ex-Fesches) et Jean-Philippe Beley (ex-Sochaux).
                        </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « Heureux de boxer à Marseille » </head>
<p> Les deux hommes, en sueur, ajustent leur casque de protection avant de
                            repartir au charbon. Les coups claquent, il n'y a pas de retenue. Tendil
                            joue son rôle à la perfection. « C'est fini les gars ! », conclut
                            Acariès. « Mais il reste encore un round », rétorque l'Avignonnais. «
                            Vous m'avez fait cinq rounds de grande classe, ça me suffit ! ». Thiam
                            repart alors dans un coin de la salle, parmi les spectateurs, pour
                            enchaîner sur une séance à la corde. « Il est en forme Mamadou »,
                            lançait Di Stefano. A moins de quatre jours de sa deuxième chance
                            mondiale, Thiam démontre qu'il ne compte pas rater cette seconde
                            opportunité : « Je suis bien dans ma peau. Je préfère les préparations
                            un peu plus courtes plutôt que les plans "commando" de trois mois.
                            Maintenant, chaque combat est différent, mais je ne vois pas pourquoi
                            cela se passerait mal samedi. En plus, je suis heureux de boxer à
                            Marseille car il y a une âme dans cette ville. J'aime le côté
                            multiracial, le soleil, la mer, l'enthousiasme des supporters de l'OM.
                            Si par bonheur, je décroche cette ceinture mondiale, je graverai à
                            jamais cette date et cette ville dans mon cœur » </p>
<p> Mamadou Thiam ne veut pourtant pas faire de projection sur l'avenir. «
                            Il ne faut jamais vendre la peau de l'ours avant de l'avoir tué. C'est
                            un peu ma philosophie. Tout le monde pense qu'avec ma tête et mon
                            physique, je suis un destructeur méchant sans état d'âme. Ceux qui me
                            connaissent savent que c'est tout le contraire... ». </p>
<p> A la manière d'un sage africain ? « Tout à fait, j'aimerais avoir le
                            minimum de leur savoir, de leur sagesse. Quand j'étais petit à Dioffior,
                            au Sénégal, je passais des heures auprès des anciens. Ils m'apportaient
                            de sacrées bouffées d'oxygène. Maintenant, la boxe est une vraie école
                            de la vie. J'espère juste honorer les gens qui me font confiance, rendre
                            heureux ma famille et mes amis de Besançon. Et, si par bonheur, la boxe
                            me donne des titres, alors tant mieux ». </p>
</div>
<div>
<p> MARSEILLE. _ Mamadou Thiam est serein. A moins de trois jours de son
                            combat face au styliste Santiago Samaniego (35 victoires, 6 défaites, 1
                            nul), le Bisontin a affiché, hier, lors de la conférence de presse une
                            décontraction aussi étonnante qu'habituelle... </p>
<p> Le Panaméen a bien tenté de le déstabiliser, lançant : « Ma mission
                            samedi ? Le frapper et encore le frapper », mais le bisontin a préféré
                            en rire. « S'il a fait tous ces kilomètres pour me frapper, tant pis
                            pour lui. Moi, je le mettrai tout juste KO, tout simplement ». Eclats de
                            rire dans la salle. Ce sera le seul petit échange entre les deux
                            champions. Mamadou Thiam préférant donner rendez-vous à ses
                            interlocuteurs dans la salle de boxe pour un nouvel entraînement. </p>
<p> A 15 h 30, direction le Challenge Boxing dans le quartier marseillais
                            Saint-Jérôme. Mamadou Thiam se prépare pour une nouvelle séance. Au
                            milieu des boxeurs anonymes, l'enfant des Clairs-Soleils, silencieux et
                            concentré, multiplient les enchaînements devant une glace, musique
                            africaine en fond sonore. « C'est l'heure de la leçon » hurle Acariès. «
                            Il est bien Mamadou, il est très bien ». </p>
<p> Depuis lundi, Mamadou croise les gants avec Christophe Tendil, champion
                            de France des moyens et probable futur adversaire de... Morrade Hakkar
                            en septembre. Et l'Avignonnais ne fait pas dans la demi-mesure en
                            frappant comme une mule. Face à lui, Mamadou travaille son jeu défensif
                            avec une précision d'horloger suisse. </p>
<p> Louis Acariès est en admiration. « Regarde Jean-Pierre (NDLR : Di
                            Stefano, l'entraîneur de Thiam), quel jeu de jambes : un vrai champion !
                            ». Fin de la quatrième reprise. </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="SLO">
<head>Pages spécifiques sports Lorraine</head>
<div type="article">
<head> Collas débute en fanfare </head>
<p> Tournoi du SLUC. </p>
<p> NANCY._ L'épreuve nancéienne, qui a débuté le 1er août, a vu, depuis hier,
                        l'entrée dans la compétition des troisièmes séries. La compétition a déjà
                        livré son lot de surprises, la palme revenant sans contestation à Eddy
                        Collas (30, COS Villers). En effet, le Villarois a facilement battu Tchelibo
                        (15/5) et Ferret (15/4). A noter aussi, le bon parcours d'Olivier Boyon (30,
                        Laxou). </p>
<p> Les résultats : </p>
<p> Troisième série messieurs : </p>
<p> 1er tour : Deloy (30, SLUC) bat Krisner (30, Ecrouves) : 6/2, 6/0 ; François
                        (30/2, Liverdun) bat Perruchaud (30, SLUC) : 6/0, 6/0 ; Goldmann (30/1) bat
                        Bissonetti (30, Toul) : 6/2, 1/6, 6/2 ; Winum (30, Sélestat) bat Mounet
                        (15/5, COS Villers) : 6/4, 6/4 ; Collas (30, COS Villers) bat Tchelibo
                        (15/5, Vandoeuvre) : 1/6, 7/5, 6/4 ; Villermin (30/1, ATPN) bat Dieterling
                        (30, Nancy Forêt de Haye) : 6/2, 6/3 ; Rogasik (15/5) bat Bellemon (30,
                        Ecrouves) : 6/3, 6/3 ; Boyon (30, Laxou) bat Sauvageot (30, Pont-à-Mousson)
                        : 6/7, 6/4, 6/4 ; Hautecouverture (15/5, Pagny) bat Berno (15/4, Vandoeuvre)
                        : 4/6, 6/3, 6/4 ; Marc (30, Laxou) bat Bourkaïb (30/1, Vandoeuvre) : 5/7,
                        7/6, 6/2. </p>
<p> 2ème tour : Gambetti (15/5, Champigneulles) bat Deloy (30) : 6/7, 6/2, 6/4 ;
                        Lehmann (15/5, ATPN) bat Goldmann (30/1) : 6/4, 6/4 ; Allart (15/4,
                        Liverdun) bat Winum (30) : 4/6, 6/2, 6/2 ; Beaugnon (15/5, Heillecourt) bat
                        Marc (30) : 6/7, 6/3, 6/3 ; Collas (30) bat Ferret (15/4, Sarrebourg) : 6/4,
                        6/4 ; Jeanson (15/5, Pont-à-Mousson) bat Villermin (30/1) : 6/2, 6/4 ;
                        Rogasik (15/5) bat Vuillemin (15/5, Sommervillers) : 6/2, 7/5 ; Boyon (30)
                        bat Gréco (15/4, Fléville) : 3/6, 6/4, 6/4 ; Régulaire (15/4, Blainville)
                        bat Hautecouverture (15/5) : 6/2, 6/2. </p>
<p> Troisième série dames : </p>
<p> 1er tour : Apostolo (30, COS Villers) bat Reneaux (30/1, Fléville) : 6/4,
                        6/1. </p>
<p> Les finales du tournoi du SLUC se disputeront le 15 août. </p>
<p> Tournoi de Baccarat (NC-0) : les finales se disputeront ce dimanche 11 août. </p>
<p> Tournoi de Chavelot (NC-3/6) : les finales se disputeront ce dimanche 11
                        août. </p>
<p> Tournoi de l'ASCM Metz (Open) : l'épreuve messine a débuté le 27 juillet.
                        Les phases finales sont programmées pour le 15 août. </p>
<p> Tournoi de Saint-Mihiel (NC-2/6) : le tournoi meusien a commencé le 3 août.
                        Les finales sont prévues le 18 août. Les deuxièmes séries peuvent encore
                        s'inscrire jusqu'au 9 août auprès du secrétariat du club (03/29/89/05/81). </p>
<p> Tournoi Aquarius à Gérardmer : les finales sont programmées le 18 août. </p>
<p> Tournoi Trophée BNP Paribas de Yutz (Open) : le tournoi mosellan a débuté le
                        3 août. Les finales sont programmées le 28 août. Les deuxièmes séries
                        peuvent encore s'inscrire jusqu'au 19 août auprès de Christian Sitek
                        (03/87/71/25/09). </p>
<p> Tournoi de Saint-Nabord (NC-3/6) : le tournoi vosgien connaîtra son
                        dénouement le 19 août. Les deuxièmes séries peuvent encore s'inscrire
                        jusqu'au 12 août auprès de Roland Antoine (03/29/23/12/06). </p>
<p> Tournoi de Chaligny (Open) : le tournoi débute aujourd'hui et s'achèvera le
                        18 août. Les deuxièmes séries peuvent encore s'inscrire jusqu'au 12 août
                        auprès de Georges Trémeau (03/83/47/15/43). </p>
<closer>
<signed>
<name key="P.K"> P.K.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Au service de l'équipe </head>
<p> Hier, malgré une arrivée chez elle en Moselle, Cathy a donc dû se
                            résoudre à travailler pour ses deux leaders : « Il aurait été trop
                            dangereux pour Judith (Arndt), que je tente quelque chose aujourd'hui ».
                            Evidemment. Il était préférable de travailler en équipe pour contrôler
                            la course plutôt que de s'échapper avec le risque d'emmener une fille
                            dangereuse pour Arndt et son maillot or. « En fait, c'est dommage que la
                            Grande Boucle arrive en Moselle pour la troisième étape. C'est trop tôt.
                            La position de Judith n'était pas encore assez confortable au général
                            pour que je pense à une victoire chez moi. J'aurais aimé faire quelque
                            chose et Judith le savait. Mais mon rôle est de rouler pour ses intérêts
                            tant qu'elle est dans la course à la victoire finale » confiait Cathy à
                            l'arrivée. Joli sens du sacrifice. </p>
<p> Sa 99e place de l'étape est anecdotique. Cathy n'affichait aucune
                            déception : « Je me régale dans cette équipe ! Je roule à 100 % et quand
                            mes leaders gagnent, je gagne aussi ». Les maillots or et vert sont donc
                            aussi un peu sur ses épaules. </p>
<p> Le travail de Cathy ne se fait pas en vain et elle sait que son tour
                            viendra... Ce serait une juste récompense que Arndt lui offre un ticket
                            de sortie lors d'une prochaine étape. </p>
<p> En attendant, Cathy devra encore donner de sa personne pour l'équipe
                            Saturn. De toute façon, l'or sur le dos de Arndt à Paris serait déjà une
                            satisfaction suffisante pour la Lorraine. </p>
<closer>
<signed>
<name key="T.SIMON"> Thibaut SIMON </name>

</signed>
</closer>
<postscript>
<p> La quatrième étape de la Grande Boucle féminine part aujourd'hui de
                                Bar-le-Duc pour arriver à Nogent-sur-Seine. </p>
</postscript>
<postscript>
<p> Le départ sera donné à 12 h 30, Avenue du 94e Régiment d'Infanterie.
                            </p>
</postscript>
</div>
<div>
<p> FLORANGE._ Dévouée. C'est la meilleur façon de qualifier la mosellane
                            Cathy Marsal sur cette édition de la Grande Boucle féminine. Elle est
                            effectivement entièrement dévouée à l'équipe Saturn pour laquelle elle
                            roule pour la première année. Une situation particulièrement étonnante
                            pour une figure du cyclisme international au palmarès riche de deux
                            titres de championne du Monde et autant de championne de France. </p>
<p> Si elle pourrait aisément prétendre à une place de leader dans bon
                            nombre de formations engagées sur la compétition, Cathy a accepté le
                            challenge de rouler pour les autres : en l'occurrence, les Allemandes
                            Judith Arndt (actuelle leader au classement général) et Petra Rossner
                            (leader au classement par points). </p>
<p> Mais se résoudre à un travail d'équipière n'est pas frustrant pour
                            Cathy. Surtout chez Saturn, cette sorte de dream-team, où Arndt et
                            Rossner peuvent la considérer comme une équipière de luxe et
                            indispensable à leurs réussites. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Bourse des matches </head>
<p> Art-sur-Meurthe cherche équipes 2e, 3e série ou PPD, pour matchs amicaux,
                        les 4, 11, 15, 18, 25 août et 1er septembre. Tél. 06.14.62.27.40 ou
                        03.83.51.20.40. </p>
<p> CO Blénod football cherche matches amicaux, 13 ans et 15 ans les samedis 24
                        et 31 août, 7 septembre. Pour les seniors jeudi 29 août, les dimanches 1er
                        et 8 septembre. Contact, M. Coste (06.75.65.11.94). </p>
</div>
<div type="article">
<head> Retour de Bastien </head>
<p> Christophe Bastien n'a pas tardé à retrouver ses habitudes dans le
                        collectif. Hier matin, le milieu de terrain avait été aligné dans l'équipe
                        des titulaires probables par Jean Fernandez, au détriment de Van
                        Handenhoven. Belle façon de redevenir « à 100 % messin », son vœu le plus
                        cher depuis son transfert avorté à l'OM. Une mauvaise expérience sur
                        laquelle il veut d'ailleurs tirer un trait définitif : « Je ne dirai plus un
                        mot sur Marseille » </p>
<p> De son côté, Jean Fernandez se réjouissait naturellement de compter dans son
                        effectif un joueur capable d'apporter une touche technique supplémentaire :
                        « Il peut nous apporter beaucoup au milieu. C'est comme si Christophe était
                        une recrue ». </p>
<p> SKATCHENKO. Sergueï Skatchenko n'a pas pris part à la séance hier matin.
                        L'Ukrainien, qui se ressent toujours d'un coup reçu à Gueugnon, a subi une
                        petite infiltration, avant de rejoindre le groupe dans l'après-midi pour le
                        deuxième entraînement de la journée. Liébus, malade, était quant à lui
                        absent. </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Titulaire à gauche </head>
<p> Arrivé en 2000 en provenance de Cannes, Sébastien Chabaud entame, à 25
                            ans, sa troisième saison sous le maillot nancéien. « J'ai fait, je
                            pense, une bonne première année mais la suivante ne s'est pas bien
                            passée. Nous n'avions pas trop de résultats, mes relations avec
                            l'entraîneur n'étaient pas au mieux et je n'ai pas beaucoup joué en fin
                            de saison. Pour des raisons qui n'étaient d'ailleurs pas toujours
                            faciles à cerner... ». </p>
<p> En ce début de saison, Moussa Bezaz en a fait son titulaire sur le côté
                            gauche du milieu de terrain. « Ce n'est pas mon poste de prédilection
                            mais je m'y fais. Ce qui me manque, c'est par exemple la vitesse d'un
                            Nicolas Florentin pour déborder » </p>
<p> Partir cet été ? Le milieu de terrain en a envisagé l'éventualité, c'est
                            évident, avant de se raviser, faute de contacts. « Le président
                            Rousselot m'a demandé de demeurer au club. Je lui ai expliqué que si une
                            opportunité se présentait, je souhaitais partir. Mais je n'étais pas
                            contre le fait d'honorer ma troisième année de contrat ». </p>
</div>
<div>
<head> « Je dois faire une bonne saison » </head>
<p> Une dernière année de contrat qui s'avère toujours être, pour un pro, un
                            énorme enjeu. « Oui. C'est pourquoi je dois faire une bonne saison. Et
                            une bonne saison, cela passe par surtout l'équipe, par le collectif. Il
                            y a une bonne ambiance, cela doit se traduire sur le terrain. Par
                            quelques victoires... ». </p>
<p> Et si l'ASNL et Jacques Rousselot n'ont affiché aucun objectif en terme
                            de classement final, cela n'est pas pour déplaire à l'ex-Cannois. «
                            C'est mieux ainsi. Les deux dernières années, le club ne voulait rien
                            voir d'autre que la montée. C'est une erreur qu'il ne faut pas faire :
                            il ne faut jamais annoncer que l'on joue la montée. Cette saison, le
                            président ne s'attend certainement pas à ce que nous finissions premiers
                            avec dix points d'avance. Il faut d'abord songer à prendre ce qu'il faut
                            pour le maintien et on avisera ensuite... ». </p>
<closer>
<signed>
<name key="E.NICOLAS"> Eric NICOLAS </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> NANCY._ La voix est posée, teintée d'un accent qui fleure la Canebière.
                            Pas un mot plus haut que l'autre. La défaite de samedi, Sébastien
                            Chabaud veut l'effacer au plus vite mais pas question pour autant de
                            tout remettre en cause après cette entame manquée. </p>
<p> « La victoire, on l'a donnée à Créteil... On leur donne trois buts ! Il
                            est clair qu'il est toujours mieux de débuter par une victoire mais je
                            trouve que nous avons quand même vu de bonnes choses. Notamment après le
                            repos, quand Créteil n'a dépassé le centre du terrain qu'à deux ou trois
                            reprises. Même si nous ne sommes pas parvenus à égaliser, nous avons été
                            capables de réagir » </p>
<p> Comme la majorité de l'effectif nancéien, Sébastien Chabaud est
                            impatient de gommer cette prestation initiale. « Face à Créteil, nous
                            avons payé nos erreurs. Il faudra faire un truc dès ce samedi à Valence.
                            Je suis impatient d'y être... Il me tarde de retrouver le terrain et la
                            compétition. Il ne faut surtout pas se mettre à douter et, au contraire,
                            ramener quelque chose de Valence. La victoire, si possible... ». </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « Assez stressé sur le court » </head>
<p> Des cours, les frangins Stauffer en donnent également. Frédéric à
                            Lunéville, et Gautier, qui vient d'obtenir son BE, à la Forêt de Haye.
                            Il y remplace Gilles Coing. « Quand j'étais gamin, Coing, pour moi,
                            c'était un monstre. J'avais huit ans, il était venu faire un tournoi à
                            Lunéville et on ne voyait pas souvent des joueurs de ce niveau (-15).
                            Alors, quand je l'ai battu, il y quelques années, pour la première fois,
                            en salle, cela m'a fait bizarre ». </p>
<p> Gautier Stauffer gravit depuis quelques années les échelons du
                            classement avec la régularité d'un métronome. 2/6 il y a deux ans, 1/6
                            l'an passé, 0 cette saison. « Quand j'étais jeune, j'ai pris un peu de
                            retard. J'ai été champion de Lorraine en poussins et, ensuite, je n'ai
                            plus accepté de perdre. J'étais assez stressé sur le court, du genre à
                            m'énerver, voire même à pleurer... ». </p>
<p> Le jeune Lunévillois, qui estime qu'il doit encore progresser au niveau
                            du déplacement, réalise une bien jolie saison (45 matches, 33 victoires
                            et seulement deux '' contres ''). Il a en effet battu, lors d'un tournoi
                            hivernal à Saint-Dié, un -4/6 et un -30, et compte plusieurs O et -2/6 à
                            son palmarès. Des perfs à -2/6 effectuées face à son frère... </p>
</div>
<div>
<head> Moins 2/6 l'an prochain ? </head>
<p> « Je l'ai rencontré deux fois cette saison (au Clair-Chêne et à Marly)
                            et je l'ai emporté à chaque fois. Mais, bon, un coup c'est lui, un coup
                            c'est moi... En ce moment, je suis en confiance. Cela vient du fait que
                            j'enchaîne les matches. D'habitude, je joue peu en hiver mais j'essaie
                            cette année de faire davantage de matches pour monter. A un moment
                            donné, il faut s'investir plus. Je devrais logiquement me retrouver -2/6
                            mais rien n'est encore fait... ». </p>
<p> La saison prochaine sera également l'occasion de faire remonter le club
                            en championnat national. « Nous avons échoué cette année. 4-3 face à
                            Marly lors du match décisif. Nous allons perdre François Aubry (3/6),
                            qui part à Marseille, mais nous tentons de faire venir un renfort ». </p>
<p> Pour l'heure, ce sont les vacances qui attendent Gautier : Argeles,
                            Bayonne (avec un petit tournoi au programme) et Marrakech. Un repos bien
                            mérité... </p>
<closer>
<signed>
<name key="E.N"> E.N.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> NANCY. _ Le '' Stauffer '' est un tennisman lunévillois qui présente la
                            particularité, en cet été, de tout dévaster sur son passage. Frédéric
                            (-2/6), vingt-quatre ans, a récemment remporté le tournoi de Saint-Max,
                            en disposant, en finale, d'Emmanuel Greff (-15, quadruple champion de
                            Lorraine SVP). Son frère, Gautier (0), vingt-deux printemps dans une
                            semaine, s'est imposé à Dombasle, début juillet, à Marly, il y dix
                            jours, et sur les courts des PTT Metz le week-end dernier. « Quand ce
                            n'est pas l'un, c'est l'autre... ». </p>
<p> Le tennis, chez les Stauffer, c'est comme qui dirait génétique. Le papa,
                            prof de sport, après avoir tâté du ballon avec les SR Saint-Dié, a
                            découvert la petite balle jaune à l'âge de 30 ans. « Il s'est tout
                            d'abord plongé dans les bouquins ». Et a finalement, quelques années
                            plus tard, donné des cours... </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Trois étoiles pour Nancy </head>
<p> TROIS ETOILES. L'hebdomadaire France-Football, dans son numéro de ce mardi,
                        qui présente la saison 2002-2003, donne ses favoris pour l'accession en
                        Ligue 1 : Lorient, Metz et Saint-Etienne sont ainsi classés en pole-position
                        avec cinq étoiles. L'ASNL, elle, ne dénombre que trois étoiles et ne précède
                        que Beauvais, Créteil, Reims et Valence. </p>
<p> RETOURS DE FOURET ET CURBELO. Comme prévu, Frédéric Fouret et Gaston Curbelo
                        ont repris le chemin de l'entraînement hier. Le capitaine, touché samedi,
                        face à Créteil, à la cuisse, a cependant prématurément mis fin à la séance
                        matinale car il souffrait d'une douleur au mollet. Il a été laissé au repos
                        l'après-midi, tout comme Anthony Rigole (alerte musculaire à la cuisse
                        droite). </p>
<p> LI JINYU. Après 14 journées de championnat, c'est l'ancien Nancéien Li Jinyu
                        (Liaoning Bird) qui occupe la première place du classement des buteurs du
                        championnat chinois avec huit réalisations. Le Brésilien Zé Alcino
                        (Shangai), prêté par l'ASNL, compte, lui, trois buts. </p>
<p> MOINS DE 13 ANS. Philippe Sacco, dirigeant de l'ASNL, recherche des équipes
                        de moins de 13 ans afin de participer au Challenge Mac Donald's qui se
                        déroule à la mi-temps de chaque match à Marcel-Picot. Renseignements au
                        06/76/09/62/33. </p>
<closer>
<signed>
<name key="E.N"> E.N.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div type="article">
<head> Un peu de retard à l'allumage </head>
<p> Les dirigeants du SLUC croyaient pouvoir finaliser hier le transfert de
                        l'arrière (un Bosman) appelé à succéder à Joseph Gomis. Mais les tractations
                        financières s'avèrent plus longues que prévues : « Les négociations ne sont
                        pas faciles. Il en va ainsi chaque fois qu'il s'agit d'un joueur de niveau
                        élevé. Mais nous ne devrions pas à tarder à aboutir », explique Jean-Jacques
                        Eisenbach. Et le président de préciser que le club est actuellement sur deux
                        pistes, sans en dire davantage. </p>
<p> Dans l'esprit de JJE, la nouvelle recrue sera à Nancy pour la reprise de
                        l'entraînement prévue mercredi prochain à 10 h 30 au Palais des Sports de
                        Gentilly. Il devrait même arriver par avion dès lundi après-midi à
                        Luxembourg, où sont attendus le même jour Alexander Lokmanchuk, Cory Carr,
                        Jojo Garcia, ainsi qu'un jeune meneur yougoslave de 19 ans que le SLUC
                        mettra à l'essai pendant quelques jours. </p>
</div>
<div type="article">
<head> Boutter victime de Malisse </head>
<p> TOURNOI DE CINCINNATI. </p>
<p> C'est déjà fini pour Julien Boutter. Le Messin qui participait en ce début
                        de semaine au tournoi de Cincinnati (un Masters Séries) y a en effet été
                        battu au premier tour par le Belge Xavier Malisse, demi-finaliste à
                        Wimbledon et 16e à l'ATP. Comme huit jours plus tôt face à Carlos Moya à
                        Toronto, Julien est passé près de la qualification puisqu'après avoir enlevé
                        le premier set au jeu décisif (7 points à 4), il perdit le second sur le
                        même score, pour ne s'incliner dans le troisième que 6 jeux à 4. De quoi lui
                        laisser bien des regrets, d'autant qu'il a fourni une partie de qualité.
                        Pour autant, Boutter ne doit pas se décourager. Il y aura tout de même bien
                        un jour où le sort lui réservera des tâches moins délicates d'entrée... </p>
</div>
<div type="article">
<head> Les classements </head>
<p> TROISIEME ETAPE </p>
<p> Charleville-Mézières - Florange : </p>
<p> 1. Zabirova (Rus) les 154,8 km en 3 h 43:58 (moyenne : 41,470 km/h) ; 2.
                        Slioussareva (Rus) à 05 ; 3. Stahurskaia (Rus) ; 4. Cappellotto (Ita) ; 5.
                        Van Moorsel (PBS) ; 6. Schleicher (All) ; 7. Parente (Ita) ; 8. Ljungskog
                        (Suè) ; 9. Matusiak (Ita) ; 10. Oki (Jap) ; 15. Dalmais (Fra) ; 17.
                        Camboulives (Fra) ; 27. Marcuz (Fra) toutes dans le même temps ; 48. Riedle
                        (CAM) à 1.41 ; 99. Marsal (SAW) à 6.59. </p>
<p> CLASSEMENT GENERAL </p>
<p> 1. Arndt (All) les 407,1 km en 10 h 3:00 ; 2. Polkhanova (Rus) à 23 ; 3. Van
                        Moorsel (PBS) à 1:12 ; 4. Melchers (PBS) à 1:30 ; 5. Bruckner (USA) à 1:42 ;
                        6. Martissova (Rus) à 1:58 ; 7. Zabirova (Rus) à 2:11 ; 8. Arrola (Esp) à
                        2:19 ; 9. Stahurskaia (Rus) à 2:25 ; 10. Polikeviciute (Lit) à 2:26 ; 21.
                        Dalmais (Fra) à 3:42. </p>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="SNA">
<head>Pages spécifiques sport national</head>
<div type="article">
<p> 17 h : Slaven Belupo (Cro) - Stuttgart (All) (1-2) </p>
<p> 17 h 30 : Teplice (Tch) - Bologne (Ita) (1-5) </p>
<p> 19 h : Troyes - Villarreal (Esp) (0-0) </p>
<p> 19 h 30 : Sochaux - Fulham (Ang) (0-1) </p>
<p> 19 h 30 : Willem II (PB) - Malaga (Esp) (1-2) </p>
<p> 20 h 45 : Aston Villa (Ang) - Lille (1-1) </p>
<p> Entre parenthèses, le score du match aller. </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> LINARÈS A TROYES </head>
<p> Le milieu de terrain de Lyon David Linarès (26 ans) s'est engagé hier
                            pour deux saisons avec Troyes. </p>
</div>
<div>
<head> AUDARD PRETÉ A LORIENT </head>
<p> Le troisième gardien de but de Bastia, Fabien Audard, a été prêté à
                            Lorient avec une option d'achat en fin de saison. Audard sera la
                            nouvelle doublure de Stéphane Le Garrec. </p>
</div>
<div>
<head> EDOUARD CISSÉ PRET^É A WEST HAM </head>
<p> Le milieu de terrain français Edouard Cissé (Paris SG) a été prêté une
                            saison à West Ham. Il y retrouvera ses compatriotes Sébastien Schemmel
                            et Frédéric Kanouté. </p>
</div>
<div>
<head> INCE A WOLVERHAMPTON </head>
<p> L'ancien milieu de terrain international anglais Paul Ince, qui a quitté
                            à la fin de la saison Middlelsbrough a décidé de rejoindre Wolverhampton
                            Wanderers où il a signé un contrat d'un an. </p>
</div>
<div>
<head> PÉROUSE PRET A LIBÉRER JUNG-HWAN </head>
<p> Le club italien de Pérouse se dit prêt à transférer l'attaquant
                            international sud-coréen Ahn Jung-hwan, à condition d'obtenir un accord
                            financier satisfaisant. West Ham aurait déjà fait une offre à Pérouse
                            pour acquérir l'attaquant sud-coréen. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> MARCELIC A VILLEURBANNE </head>
<p> Basket. L'arrière croate Davor Marcelic (2 m) a signé un contrat d'une
                            année avec Villeurbanne. </p>
</div>
<div>
<head> TARBES ET VALENCIENNES A RUDE ÉPREUVE </head>
<p> Basket. Les Tarbaises accompagneront les championnes de France et
                            d'Europe de Valenciennes lors de la phase préliminaire de l'Euroligue,
                            dont le tirage au sort s'est déroulé hier à Munich. </p>
<p> Groupe A : Pabianice (Pol), Brno (Tch), Ekaterinbourg (Rus), Tarbes
                            (Fra), Wuppertal (All), Valenciennes (Fra), Pecs (Hun), Côme (Ita). </p>
<p> Groupe B : Vilnius (Lit), Ruzomberok (Svq), Gdynia (Pol), Schio (Ita),
                            Valence (Esp), Bourges (Fra), Sopron (Hun), Parme (Ita). </p>
</div>
<div>
<head> CLÉMENT BATTU D'ENTRÉE </head>
<p> Tennis. Les Français Arnaud Clément et Julien Boutter ont été éliminés
                            au premier tour du tournoi de Cincinnati (USA). </p>
<p> Clément a subi la loi du Chilien Francisco Gonzalez 6-4, 6-2, alors que
                            le Lorrain Boutter a été dominé par le Belge Xavier Malisse, 6-7 (4/7),
                            7-6 (7/4), 6-3. </p>
</div>
<div>
<head> AJACCIO-GUINGAMP A FURIANI </head>
<p> Football. Le match Ajaccio-Guingamp se déroulera samedi au stade
                            Armand-Césari à Furiani et non sur le terrain d'Ajaccio qui a été jugé
                            non conforme aux exigences de sécurité en L1, dans l'attente de travaux
                            d'aménagement. </p>
</div>
<div>
<head> VICTOIRE DE ZABIROVA </head>
<p> Cyclisme. La Russe Zoulsia Zabirova a remporté au sprint la troisième
                            étape de la Grande Boucle féminine disputée hier entre
                            Charleville-Mézièress et Florange (154,8 km). L'Allemande Judith Arndt
                            conserve son maillot or de leader. </p>
</div>
<div>
<head> DE PAVANT PREND LA TETE </head>
<p> Voile. Le skipper Christophe de Pavant (« Malice ») occupait la tête de
                            la Solitaire du Figaro lors du pointage effectué hier à 15 h, délogeant
                            Eric Drouglazet (« David Olivier ») de sa position de leader de la
                            première étape entre Boulogne-sur-mer et Crosshaven (Irlande). </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Les principaux résultats </head>
<p> MASCULINS </p>
<p> 100 m, 1re série : 1. Chambers (Gbr) 10''23 ; 2. Blume (All) 10''33. </p>
<p> 2e série : 1. Obikwelu (Por) 10''38 ; 4. Calligny (Fra) 10''47. </p>
<p> 3e série : 1. Theodoridis (Grè) 10''24 ; 2. Campbell (GB) 10''36. </p>
<p> 4e série : 1. Nthepe (Fra) 10''35 ; 2. Hartonen (Fin) 10''46. </p>
<p> 5e série : 1. Nemeth (Hon) 10''25 ; 2. Gardener (GB) 10''29. </p>
<p> 6e série : 1. Rurak (Ukr) 10''37 ; 2. Scuderi (Ita) 10''39. </p>
<p> 400 m, 1re série : 1. Raquil (Fra) 45''70 ; 2. Canal (Esp) 45''75 ; 3.
                        Swillims (All) 46''20. </p>
<p> 2e série : 1. Schultz (All) 45''79 ; 2. McKee (Eir) 46''03. </p>
<p> 3e série : 1. Plawgo (Pol) 45''97 ; 2. Van Branteghem (Bel) 46''. </p>
<p> 4e série : 1. Blaha (Tch) 46''03 ; 2. Caines (GB) 46''06. </p>
<p> Hauteur, groupe 1 : 1. Strand (Suè) et Rybakov (Rus) 2,20. </p>
<p> Groupe 2 : 1. Holm (Suè) et Gabella (Fra) 2,20. </p>
<p> Poids, groupe 1 : 1. Olsen (Dan) 20,45 m ; 2. Bilonog (Ukr) 20,22 m. </p>
<p> Groupe 2 : 1. Harju (Fin), 20,40 m ; 2. Martinez (Esp) 20,38 m. </p>
<p> Triple saut, groupe 1 : 1. Idowu (GB) 17,54 m ; 2. Edwards (GB) 16,99 m. </p>
<p> Groupe 2 : 1. Olsson (Suè) 17,01 m ; 2. Dimitrov (Bul) 16,77 m ; 5. Kapek
                        (Fra) 16,53 m. </p>
<p> Marteau, groupe A : 1. Zagornyi (Rus) 80,16 m ; 2. Annus (Hun) 79,82 m ; 3.
                        Figère (Fra) 78,50 m. </p>
<p> 20 km marche, finale : 1. Fernandez (Esp) 1 h 18'37'' ; 2. Andreiev (Rus) 1
                        h 19'56'' ; 3. Molina (Esp) 1 h 20'36''. </p>
<p> FEMININES </p>
<p> 10.000 m : 1. Radcliffe (GB), 30'01''09 (record d'Europe). 2. O'Sullivan
                        (Irl), 30'47''59. 3. Biktasheva (Rus), 31'04''(...) 18. Yvelain (Fra),
                        32'40''40. </p>
<p> 100 m, série 1 : 1. Alozie (Esp) 11''42 ; 2. Bartsevich (Blr) 11''42. </p>
<p> Série 2 : 1. Levorato (Ita) 11''46. </p>
<p> Série 3 : 1. Gevaert (Bel) 11''19 ; 4. Sidibé (Fra) 11''40. </p>
<p> Série 4 : 1. Thanou (Grè) 11'' ; 2. Combe (Fra) 11''45. </p>
<p> Disque : 1. Vogoli (Grè) 61,94 m ; 2. Pospisilova (Tch) 61,93 m ; 3.
                        Kelesidou (Grè) 61,18 m ; 12. Robert-Michon (Fra) 56,56 m. </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « J'ai halluciné » </head>
<p> Après tout, et c'est mathématique en athlétisme, il a tout pour dorer
                            son voyage en Allemagne. Le palmarès, le standing, le moral et les
                            jambes. Reste les impondérables. Comme les conditions météo. Les augures
                            munichois lancent un avis de... tempête pour la soirée. Reste aussi
                            l'étonnant Simon Vroemen qui vient de battre le vieux record d'Europe
                            d'un certain Joseph Mahmoud (8'06''91). « En apprenant la nouvelle, j'ai
                            halluciné. Je ne le connaissais pas. Il a profité d'une course
                            complètement folle avec Boulami et les Kenyans. C'était peut-être la
                            course de l'année pour battre un record. Mais il reste Bruxelles, Berlin
                            et bien sûr Zurich, après Munich. Moi, ce qui me transcende, c'est le
                            titre, la victoire dans la dernière ligne droite. Avec Jean-Claude
                            Vollmer, on a surtout bossé le dernier 400 m. C'est pour ça que j'ai
                            fait beaucoup de 1.500 m. J'ai même fait quelques 800 m cette année,
                            pour travailler mon finish...». </p>
<p> Seule petite contrariété au tableau : les trois jours qui séparent les
                            séries de la finale : « Je ne comprends pas. Habituellement, c'est deux
                            jours. On risque de trouver le temps long...». </p>
<p> Savoir tuer le temps sans perdre de l'énergie, voilà le problème. Dans
                            leur bungalow au village, Tahri et Baala rêvent ensemble, entre deux
                            séances d'entraînement et deux siestes. Mehdi songe à voler la vedette à
                            Driss Maazzouzi qui traîne hélas sa misère, chez lui, à Saint-Etienne.
                            Quant à Bob, il peuple ses nuits en devenant l'héritier. Celui de
                            Jean-Paul Villain et Joseph Mahmoud. </p>
<p> Trop souvent dilapidé, l'héritage du 3.000 m steeple lui tend cette fois
                            les bras. </p>
<closer>
<signed>
<name key="G.G"> G.G.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> MUNICH. - Comme si sa barbe naissante lui donnait de l'assurance, Bob
                            Tarhi est arrivé dans les salons du club France en plaisantant. Sûr de
                            lui, tranquille, amusé et rapidement à l'abri des premières questions :
                            « Rassurez-vous, je vais me raser avant la série. Mais hélas, je n'ai
                            que quelques secondes à vous accorder. J'ai un rendez-vous dans le
                            centre de Munich. Je vous reverrai avant et, j'espère, après la
                            finale...». </p>
<p> Bob, le copain de Baala, retrouve les championnats d'Europe, quatre ans
                            après Budapest, son coup de piraterie manqué en Hongrie et une dixième
                            place qu'il n'a pas digérée : « J'avais 19 ans. Mais, c'est vrai, que je
                            pouvais faire beaucoup mieux. Quatre ans ont passé. J'ai mûri, j'ai pris
                            de la bouteille. A Munich, j'arrive en position de force. Avec Medhi, on
                            a profité des derniers quinze jours de juillet pour se ressourcer en
                            altitude...». </p>
<p> Qu'il est loin le temps où Bouabdellah, par pêché de jeunesse, vendait
                            la peau de l'ours avant de l'avoir tué, défiait avec un culot monstre
                            les Kenyans, s'aventurait inconsidérément dans des courses qu'il ne
                            savait pas encore gérer. Le petit Bob, le surdoué du SMEC, champion de
                            France minimes et cadets, champion d'Europe juniors du 5.000 m, a
                            grandi. </p>
<p> Le triple vainqueur de la Coupe d'Europe (2000, 2001 et 2002), cinquième
                            des derniers championnats du monde, va courir ce soir (séries) et
                            samedi, en finale, pour une médaille d'or. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div type="accroche">
<p> Jean-Claude Vollmer, l'entraîneur de Bob Tahri, revient sur le
                            stupéfiant record d'Europe de Vroemen (8'06''91). </p>
</div>
<div>
<p> MUNICH. - Il était DTN-adjoint de Richard Descoux, à Sydney, il est
                            aujourd'hui directeur d'un CREPS dans la région parisienne. L'échec
                            australien a redistribué les cartes. Certains appellent ça : la loi du
                            jeu. </p>
<p> Si bien que pour venir assister son poulain Bob Tahri à Munich, il a
                            fallu qu'il demande une accréditation aux copains du meeting AEA de
                            Strasbourg. Comme, d'ailleurs, François Pepin ou le coach de Mehdi
                            Baala, Jean-Michel Dirringer. </p>
<p> Robert Poirier a été net, clair et précis : pas d'invitation pour les
                            entraîneurs personnels. </p>
<p> Jean-Claude Vollmer trouve le régime sévère, s'étonne de certains
                            passe-droits, mais ne cherche pas à se prendre la tête : « J'aimerais
                            juste pouvoir accéder au stade d'entraînement... », lâche t-il avec
                            dépit, dans les coulisses du stade Olympique de Munich où il est venu
                            assister aux épreuves du jour : « Ce qui m'importe, à l'heure H, c'est
                            Bob. Les séries devraient être une formalité. Il était au CREPS, chez
                            moi, pour travailler ces derniers jours. Tout s'est bien passé. Il est
                            apparemment serein. Ce soir (hier), on dîne ensemble pour oublier un peu
                            le 3.000 m steeple ». </p>
<p> Jean-Claude Vollmer se livre sans restriction. Le coach du Lorrain
                            répète que Bob sait maintenant ce qu'il a à faire : « A lui, en finale,
                            d'éviter de se retrouver avec cinq adversaires à la sortie du dernier
                            virage...». </p>
<p> Et Vollmer pense inévitablement à ce Hollandais inconnu au bataillon,
                            Simon Vroemen, qui a battu, au dernier meeting de Monaco, le record
                            d'Europe du 3.000 m steeple (8'06''91) : « Gagner, à 33 ans, huit
                            secondes sur son record personnel en une course, c'est étonnant. En tous
                            cas, je le souhaite à tout le monde mais...», lâche-t-il malicieusement,
                            avant d'ajouter : « Bob est au moins prévenu. Il ne devra négliger
                            personne. Et surtout pas les Espagnols Martin et Jimenez...». </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Baala et Radcliffe épatent </head>
<div type="accroche">
<p> Impressionnant, Mehdi s'est promené dans sa série du 1.500 m. Quant à
                            Paula, elle a pulvérisé le record d'Europe du 10.000 m. </p>
<figure>
<head type="legende">Paula Radcliffe a pulvérisé le record d'Europe
                                du 10.000 m. </head>
</figure>
</div>
<div>
<head> De notre envoyé spécial Gilles GAIHIER </head>
<p> MUNICH. - Et comme pour une nocturne du Bayern au mois de février, les
                            projecteurs géants du stade Olympique firent jaillir la lumière. Il
                            était à peine 17 h mais déjà, la clarté déclinait sur Munich paralysé
                            par le froid. </p>
<p> La pluie et la grisaille ambiante avaient déjà gâché la cérémonie
                            d'ouverture, perturbaient les qualifications du saut en hauteur lorsque
                            Mehdi Baala émergea rapidement du peloton pour assurer le train de sa
                            série du 1.500 m. </p>
<p> Un premier passage en 1'02''92 au 400 m, un second en 2'07'' au 800 m,
                            le rythme était taillé sur mesure pour le tricolore qui courait sous la
                            pluie avec la facilité, la maîtrise d'un athlète en grande condition. Sa
                            foulée fluide, harmonieuse, légère, tranchait avec celle de ses
                            adversaires. </p>
<p> Mehdi, qui ne voulait surtout pas produire un effort de trop, attendit
                            le dernier 400 m pour afficher ses prétentions. Son accélération laissa
                            même Redolat sur place. Un signe qui ne trompait pas. C'est sûr, cette
                            fois, Baala sera favori jeudi d'un 1.500 m qui lui tend les bras même si
                            les Espagnols (ils seront trois en finale) et le Portugais Rui Silva
                            sont peut-être volontairement restés à l'abri des regards indiscrets : «
                            De toute façon, je me suis entraîné pour finir en moins de 50'' le
                            dernier 400 m. C'est la clé du coffre-fort. J'aime courir sous la pluie.
                            A Strasbourg, j'y suis habitué. J'aimerais bien qu'il pleuve encore
                            jeudi », lâche, avec le sourire, l'Alsacien, ravi de la tournure des
                            événements. « J'ai attaqué le plus tard possible pour rester frais. Et
                            je dois vous avouer que j'ai été surpris de lâcher aussi facilement
                            l'Espagnol Redolat. En jetant un œil sur l'écran géant, j'ai vite
                            compris que j'étais qualifié. A vrai dire, je n'ai pas eu l'impression
                            de courir un 1.500 m... </p>
</div>
<div>
<head> Stupéfiante Paula </head>
<p> Baala qui déroule, Raquil meilleur temps sur 400 m, Figère, Gabella,
                            Nthepe qui se mettent en évidence dans leurs séries respectives, les
                            Bleus, décidément bien en verve et prometteurs, n'étaient heureusement
                            pas à l'image du temps, hier à Munich. </p>
<p> Une première journée qui traîna fâcheusement en longueur à l'image d'une
                            finale du 10.000 m féminin offerte à Paula Radcliffe, l'athlète
                            électronique anglaise programmée pour avaler les kilomètres dans son
                            style si particulier. En dandinant de la tête, Paula court encore et
                            toujours... </p>
<p> Sous un déluge londonien, Paula qui passe allègrement du marathon au
                            10.000 m, du cross à la piste en passant par la route, a vite filé à
                            l'anglaise pour se mettre à l'abri des ambitions de l'infatigable Sonia
                            O'Sullivan dont la longévité est exemplaire. </p>
<p> Paula, qui milite pour un athlétisme propre (rappelez-vous de son action
                            l'été dernier à Edmonton contre Yegoreva), n'a pas eu besoin de potion
                            magique pour devenir championne d'Europe. Hier, elle courait au super.
                            Seule, contre les éléments, sa longue chevauchée l'a menée vers un
                            nouveau record d'Europe (30'01''09, au lieu de 30'13''74). Stupéfiant !
                        </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Disputer enfin la Coupe de l'UEFA </head>
<p> Pour gagner la suite de son pari, Jean Tigana veut rentrer cette saison
                            dans le Top 5 anglais mais aussi briller dans toute l'Europe. « Nous
                            tenons absolument à disputer la Coupe de l'UEFA. C'est très important
                            car ce serait une première pour le club », avoue le Français. « Pour
                            cela, on doit gagner la Coupe Intertoto et donc se qualifier face à
                            Sochaux » </p>
<p> Mercredi dernier, à l'aller, Sean Davis a soulagé in extremis son coach
                            en inscrivant, dans les arrêts de jeu, le seul but du match. Mais Tigana
                            ne veut pas se contenter de cette courte avance ce soir. « A domicile,
                            l'essentiel était de gagner sans prendre de but. C'est sûr, c'était dur,
                            mais l'équipe n'est pas encore complètement prête. Au retour, on se
                            rendra à Sochaux pour gagner, j'y tiens ! », affirmait-il dès la fin du
                            match aller. </p>
<p> Ce soir, un échec ne serait certainement pas du goût d'Al-Fayed dont la
                            parade sur la pelouse de Loftus Road, juste avant le coup d'envoi du
                            match aller, lui a permis de mesurer sa popularité auprès des supporters
                            des « Whites » Qu'on se le dise, le boss aime que ses hommes atteignent
                            les objectifs qu'il leur fixe. </p>
<closer>
<signed>
<name key="T.SANDOZ"> Thierry SANDOZ </name>

</signed>
</closer>
<postscript>
<p> Match retransmis en direct sur Eurosport à 19 h 30. </p>
</postscript>
</div>
<div>
<p> MONTBÉLIARD. _ Richissime, Mohammed Al-Fayed est allé au bout de ses
                            ambitions dans le monde des affaires dont il est l'un des princes. A son
                            grand regret, cette réussite financière ne lui a pourtant jamais offert
                            la place de choix dont il rêvait dans le cercle restreint de la haute
                            société britannique. Ce que Harrods, le célèbre magasin londonien, et
                            ses autres établissements n'ont pu lui procurer, Al-Fayed a donc décidé
                            d'aller le chercher dans le football, véritable religion anglaise, en
                            acquérant le club londonien de Fulham. </p>
<p> Pour parvenir à ses fins, il a choisi il y a deux ans de faire confiance
                            à un technicien français. Rassuré par la réussite d'Arsène Wenger et
                            Gérard Houllier outre-Manche, il a confié les rênes d'un club évoluant
                            alors en First Division (équivalent de la Ligue 2 française) à Jean
                            Tigana. Avec une mission claire : hisser le club en haut de la
                            hiérarchie anglaise. </p>
<p> Pour y parvenir, le Français a bénéficié de moyens à la hauteur de son
                            objectif et lui permettant d'attirer à Londres Van der Saar, Marlet,
                            Malbranque, Goma, Boa Morte ou Collins. Conséquence, en deux saisons,
                            Fulham a accédé à la Premier League, remportant au passage le titre
                            national de First Division 2001, puis a terminé treizième de l'élite
                            anglaise en mai dernier. </p>
<p> Cet été, Djetou et Inamoto ont été les deux principales recrues de
                            Fulham accompagnées par l'ex-Milanais Franco Baresi, nommmé "director of
                            football". Une présence qui aurait pu être encombrante pour Tigana qui
                            n'est pas homme à se laisser dicter des choix. L'affaire semble
                            cependant claire : le patron sur la pelouse, c'est le Français. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Les principaux qualifiés </head>
<p> MASCULINS </p>
<p> 100 m, 1re série : 1. Chambers (Gbr) 10''23 ; 2. Blume (All) 10''33. </p>
<p> 2e série : 1. Obikwelu (Por) 10''38 ; 4. Calligny (Fra) 10''47. </p>
<p> 3e série : 1. Theodoridis (Grè) 10''24 ; 2. Campbell (GB) 10''36. </p>
<p> 4e série : 1. Nthepe (Fra) 10''35 ; 2. Hartonen (Fin) 10''46. </p>
<p> 5e série : 1. Nemeth (Hon) 10''25 ; 2. Gardener (GB) 10''29. </p>
<p> 6e série : 1. Rurak (Ukr) 10''37 ; 2. Scuderi (Ita) 10''39. </p>
<p> 400 m, 1re série : 1. Raquil (Fra) 45''70 ; 2. Canal (Esp) 45''75 ; 3.
                        Swillims (All) 46''20. </p>
<p> 2e série : 1. Schultz (All) 45''79 ; 2. McKee (Eir) 46''03. </p>
<p> 3e série : 1. Plawgo (Pol) 45''97 ; 2. Van Branteghem (Bel) 46''. </p>
<p> 4e série : 1. Blaha (Tch) 46''03 ; 2. Caines (GB) 46''06. </p>
<p> Hauteur, groupe 1 : 1. Strand (Suè) et Rybakov (Rus) 2,20. </p>
<p> Groupe 2 : 1. Holm (Suè) et Gabella (Fra) 2,20. </p>
<p> Poids, groupe 1 : 1. Olsen (Dan) 20,45 m ; 2. Bilonog (Ukr) 20,22 m. </p>
<p> Groupe 2 : 1. Harju (Fin), 20,40 m ; 2. Martinez (Esp) 20,38 m. </p>
<p> Triple saut, groupe 1 : 1. Idowu (GB) 17,54 m ; 2. Edwards (GB) 16,99 m. </p>
<p> Groupe 2 : 1. Olsson (Suè) 17,01 m ; 2. Dimitrov (Bul) 16,77 m ; 5. Kapek
                        (Fra) 16,53 m. </p>
<p> Marteau, groupe A : 1. Zagornyi (Rus) 80,16 m ; 2. Annus (Hun) 79,82 m ; 3.
                        Figère (Fra) 78,50 m. </p>
<p> Groupe B : 1. Skvaruk (Ukr) 79,96 m ; 2. Kiss (Hun) 79,32 m ; 3. Charfreitag
                        (Svk) 79,18 m ; 9. Epalle (Fra) 76,27 m (éliminé). </p>
<p> 20 km marche, finale : 1. Fernandez (Esp) 1 h 18'37'' ; 2. Andreiev (Rus) 1
                        h 19'56'' ; 3. Molina (Esp) 1 h 20'36''. </p>
<p> FEMININES </p>
<p> 100 m, série 1 : 1. Alozie (Esp) 11''42 ; 2. Bartsevich (Blr) 11''42. </p>
<p> Série 2 : 1. Levorato (Ita) 11''46. </p>
<p> Série 3 : 1. Gevaert (Bel) 11''19 ; 4. Sidibé (Fra) 11''40. </p>
<p> Série 4 : 1. Thanou (Grè) 11'' ; 2. Combe (Fra) 11''45. </p>
<p> Disque : 1. Vogoli (Grè) 61,94 m ; 2. Pospisilova (Tch) 61,93 m ; 3.
                        Kelesidou (Grè) 61,18 m ; 12. Robert-Michon (Fra) 56,56 m. </p>
</div>
<div type="article">
<head> La danse sur glace rayée de la carte ? </head>
<p> ROME - La justice italienne va garder en prison le Russe Alimzhan
                        Tokhtakhounov, accusé d'avoir truqué des compétitions de patinage aux Jeux
                        d'hiver de Salt Lake City, après une audience avec le juge de Venise en
                        charge du dossier. « L'audience a été concise et s'est conclue par une
                        déclaration de M. Tokhtakhounov qui entend se prévaloir de toute la
                        procédure d'extradition » prévue par la loi italienne, a précisé Me Luca
                        Saldarelli, son avocat. </p>
<p> M. Tokhtakhounov, 53 ans, est incarcéré depuis mercredi dernier, sur mandat
                        américain, dans la prison de Santa Maria Maggiore à Mestre, dans la banlieue
                        de Venise. Les autorités américaines, à l'origine de l'arrestation,
                        réclament l'extradition du Russe d'origine ouzbek, ce que ce dernier a
                        refusé au cours de son entrevue avec le juge vénitien. Les pièces à charge,
                        et notamment la transcription des écoutes téléphoniques reproduites dans les
                        médias où M. Tokhtakhounov parle avec une patineuse pouvant être la
                        Française Marina Anissina, n'ont pas été présentées au prévenu. « La justice
                        italienne a 40 jours pour le faire », a précisé Me Saldarelli. </p>
<p> Côté français, les rumeurs de corruption concernant l'attribution de la
                        médaille d'or au couple Anissina-Peizerat aux derniers J.O. ont fortement
                        ému le ministre des Sports, Jean-François Lamour, qui évoque une éventuelle
                        disparition de la danse sur glace aux Jeux d'hiver : </p>
<p> « Les faits aujourd'hui sont extrêmement graves. Si la danse sur glace
                        n'arrive pas à mettre plus de transparence dans son jugement, c'est une
                        discipline qui est amenée à disparaître des programmes des grandes
                        compétitions internationales. Au Comité international olympique et à la
                        Fédération internationale de faire toute la lumière sur cette affaire ».
                    </p>
</div>
<div type="article">
<head> Ronaldo veut partir mais pas sa femme... </head>
<p> MILAN - Ronaldo, meilleur buteur du Mondial 2002 et attaquant de l'Inter
                        Milan est arrivé hier après-midi à l'aéroport de Malpensa en provenance du
                        Brésil. Une centaine de supporters de l'Inter l'attendaient à l'intérieur de
                        l'aérogare avec une grande banderole (3 m sur 2) portant les inscriptions «
                        Ronaldo ingrat ». </p>
<p> La vedette brésilienne est en effet rentrée pour négocier avec les
                        dirigeants de l'Inter son départ de l'équipe, à laquelle il est lié par
                        contrat jusqu'en 2006. Car Ronaldo a émis le souhait d'évoluer au Real
                        Madrid (la somme de 100 millions d'euros est évoquée pour le transfert). </p>
<p> Mais si l'attaquant veut partir, sa femme, joueuse de football elle aussi,
                        est bien décidée à poursuivre sa carrière dans la péninsule, comme l'a
                        affirmé hier Sergio Negrini, président de l'équipe Fiammamonza dans laquelle
                        joue Milene Dominguez : « Milene a signé avec nous. Si Ronaldo ne reste pas
                        à l'Inter, elle continuera de jouer sous les couleurs de Fiammamonza, même
                        si le mari doit aller en Espagne ou ailleurs. Elle a déjà du reste loué une
                        chambre pour la baby-sitter et le petit Ronald » </p>
<p> Milene, 23 ans, une ex-modèle de mode, a débuté avec Fiammamonza au
                        printemps dernier, après avoir été blessée au genou, comme son illustre
                        mari. </p>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="STD">
<head>Pages spécifiques sport Saint Dié</head>
<div type="article">
<div>
<head> Décès dans un immeuble de Saint-Dié : policiers et gendarmes
                            interviennent </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
<div>
<head> Chasse dans les Vosges : l'agrainage strictement réglementé </head>
<p>En Vosges </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="SVO">
<head>Pages spécifiques sports Vosges</head>
<div type="article">
<div>
<head> « Prendre un bon départ » </head>
<p> Par ailleurs, les travaux engagés par la municipalité pour la rénovation
                            des terrains 2, 4 et 5 sont une bonne chose. Toutefois, je serai
                            vigilant pour que le terrain honneur ne soit pas un sanctuaire
                            inaccessible ». </p>
<p> En attendant leur premier match de championnat le 8 septembre, face aux
                            réservistes Spinaliens, les locaux disputeront une série de rencontres
                            amicales. L'entraîneur Marc-Antoine Trussardi, pourra alors se faire une
                            idée plus précise. </p>
<p> « On récupère des joueurs de bonne qualité, même s'ils jouaient en
                            division inférieur. Nous devons absolument prendre un bon départ pour
                            éviter de galèrer comme les saisons passées. Moins de paroles et de
                            contestations sur le terrain et plus de jeu, seront les consignes
                            principales ». </p>
<closer>
<signed>
<name key="A.B"> A.B.  </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<head> Les mouvements </head>
<p> Arrivées : De Sousa, Lopez et Durand (Contrexéville), Fiot
                            (Neufchâteau), Drappier (Val-de-Saône); Méline, Bezot et Thouvenin
                            (Saulxure les Bulgnéville), Griès (Coussey), Gauny (Mirecourt), Ertugrul
                            (Mirecourt), Daviot (Epinal), Boyé (Lerrain). </p>
<p> Départs : Bayard (Monthureux), Perrin (Chaumont), Maria (Laxou),
                            Delbarre (Rozerotte), Robert (Contrexéville), Jeanroy (Contrexéville),
                            Didier (Thaon), Tuaillon (Contrexéville), Gérardin (Esley). </p>
<p> Les matchs amicaux : </p>
<p> Le 17/08 : Vittel - St Geomes (Haute Marne) </p>
<p> Le 21/08 : Vittel - Bulgnévilles </p>
<p> Le 25/08 : Hadol - Vittel </p>
<p> Le 28/08 : Vittel - Langres </p>
<p> Le 29/08 : Val de Saône - Vittel </p>
<p> Le 31/08 : Châtenois - Vittel (2) </p>
</div>
<div>
<p> VITTEL._ Finies les vacances, les Vittellois ont repris le chemin de
                            l'entraînement depuis quelques jours déjà, sous la conduite de Marc
                            Antoine Trussardi et Serge Cartegnie. Avec une vingtaine de recrues qui
                            viendront étoffer les rangs de l'équipe fanion ainsi que celle de la
                            réserve, le CSV veut amorcer sa nouvelle saison dans les meilleures
                            conditions. Le Président Eric Girardel se veut optimiste. </p>
<p> « Je suis très satisfait du bon travail déjà accompli par les
                            entraîneurs depuis la reprise. Les joueurs assistent massivement aux
                            entraînements et on sent de la volonté. Le recrutement a été axé
                            localement et les recrues sont motivées et ont à coeur de prouver leur
                            capacité. Mais, je reste néanmoins en contact avec divers club Vosgiens.
                            Les objectifs sont, pour l'équipe fanion la première partie de tableau,
                            tandis que la réserve peut viser la montée. Quant à l'équipe C, elle
                            retrouve des ambitions. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> De Vittel à Ajaccio </head>
<p> C'est suite au forfait d'Arcachon, initialement candidat pour accueillir
                            l'une des six étapes du Beach Tour 2002, que Vittel s'est porté candidat
                            et a finalement décroché le gros lot. A savoir l'organisation de la
                            sixième et dernière manche des championnats de France avant la finale
                            programmée à Ajaccio du 16 au 18 août. </p>
<p> Un challenge pas si aisé que cela pour une ville située à l'intérieur
                            des terres, qui plus est dans la partie nord de l'hexagone. Véronique
                            Perussault n'a pourtant pas hésité une seule seconde. « Le cadre
                            vittellois s'y prêtait tout à fait et les installations de "Vittel pour
                            le Cheval" étaient idéales pour organiser cet événement. Je remercie la
                            municipalité d'avoir donné une réponse aussi rapidement », souligne la
                            volleyeuse du CAM Epinal. </p>
<p> Les meilleurs joueurs français entreront en lice à partir de vendredi.
                            D'ici là, le tournoi amateur et les qualifications pour l'épreuve
                            principale du Beach Tour occuperont le terrain. Reste à croiser les
                            doigts pour que la météo soit estivale. Car pour le reste, les joueurs
                            n'y verront que du feu... </p>
<p> Le programme (Carrière de l'Hippodrome) : </p>
<p> Aujourd'hui : Tournoi amateur de 9 h à 19 h. </p>
<p> Jeudi : Première journée du Beach Tour 2002 (championnat de France) avec
                            les qualifications de 9 h à 19 h. </p>
<p> Vendredi : Deuxième journée avec le tournoi principal et les quarts de
                            finale de 9 h à 17 h. </p>
<p> Samedi : Dernière journée avec les demi-finales de 11 h à 16 h, la
                            finale féminine à 15 h et la finale masculine à 16 h. </p>
</div>
<div>
<p> VITTEL._ Oubliée la carrière habituellement dévolue aux cavaliers. Grâce
                            à l'appui des services techniques de la ville, à la structure matérielle
                            mobile de la Fédération et au savoir-faire maison symbolisé par
                            l'organisatrice en chef Véronique Perussault, le rectangle de sable
                            accolé à l'hippodrome vittellois s'est transformé d'un coup de baguette
                            magique en petit temple de beach volley. </p>
<p> Rien n'y manque : Un terrain d'honneur, des tribunes, des stands pour
                            l'accueil des joueurs, du sponsor principal, des kinés et de
                            l'organisation, sans oublier quatre aires de jeu pour les matches de
                            qualifications et neuf autres réservées pour le tournoi amateur qui
                            lancera les festivités aujourd'hui. « Au départ, on avait l'idée
                            d'organiser un tournoi régional de beach volley. Finalement,
                            l'opportunité d'accueillir une étape des championnats de France de beach
                            s'est présentée », confie Véronique Pérussault. Voilà comment on fait
                            d'une pierre deux coups. </p>
<p> Entrée par la grande porte aux jeux Olympiques d'Atlanta en 1996, le
                            beach volley, d'origine californienne, fait de plus en plus d'émules.
                            Suivies par 200.000 spectateurs, les épreuves des J.O. de Sydney et
                            l'importante médiatisation qui les ont accompagnées ont contribué à
                            accentuer le phénomène. Il faut dire que la discipline dispose de tous
                            les atouts pour séduire le public. Et les curieux ou amateurs de volley
                            qui ne manqueront pas de venir découvrir ce sport fun et en vogue sur la
                            « plage » vittelloise ne devraient pas être déçus. Avec un véritable
                            show sportif en musique au menu durant quatre jours. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « Je ne regrette rien » </head>
<p> « Aujourd'hui, je ne regrette rien, tout se passe bien avec tout le
                            monde, mais le championnat n'est pas encore commencé. Mon objectif sera
                            de jouer, et de faire une saison pleine, contrairement à l'an dernier,
                            même si la concurrence, notamment en milieu de terrain, va être sévère.
                            C'est comme ça » </p>
<p> Ça fait partie des règles du jeu. Toujours est-il que le néo-Thaonnais
                            ne revendique rien du tout. Pas plus qu'il souhaite tenir un rôle très
                            précis. « Je ne suis pas catalogué milieu ou attaquant. Du moins pas
                            encore. Depuis que je suis à Thaon, je joue milieu côté gauche. A
                            Epinal, j'étais plus dans l'axe. Ce n'est pas grave. Si je peux rester à
                            cette place et marquer des buts, ça m'ira très bien ». </p>
<p> Pas besoin d'insister, le jeune homme (20 ans) a digéré son « transfert
                            ». On peut désormais l'appeler Thony le Thaonnais. Les habitués du stade
                            Sayer le découvriront (« si je joue ») samedi en fin d'après-midi, alors
                            que certains fidèles de la Colombière iront probablement lui faire un
                            petit coucou. </p>
<closer>
<signed>
<name key="C.GIRARDET"> Claude GIRARDET </name>

</signed>
</closer>
</div>
<div>
<p> THAON._ De la Colombière au stade Sayer de Thaon, il n'y a qu'un pas.
                            Anthony Chéré l'a franchi à l'inter-saison, sans se poser trop de
                            questions. « Depuis le temps que je disais que je voulais partir
                            d'Epinal, et bien je suis parti ». Certes, il portait les couleurs
                            spinaliennes depuis une quinzaine d'années, certes sa famille est
                            largement impliquée dans la vie du SAS, mais bon, c'est son choix et
                            personne ne le contestera. </p>
<p> « Ça n'a pas été facile, je me suis beaucoup investi pour le SAS, mais
                            depuis deux saisons, c'était limite. J'ai failli partir l'an passé, et
                            là, il fallait que je change d'air ». Thony n'a pas fait beaucoup de
                            chemin pour signer une nouvelle licence. S'il tata le terrain du côté de
                            Vesoul, il avoue aujourd'hui que cette solution n'aurait pas été la
                            bonne. « C'était beaucoup trop loin, et puis, je crois que l'entraîneur
                            vésulien ne voulait pas trop bousculer un effectif qui avait fait un bon
                            parcours ». </p>
<p> Il a donc trouvé son bonheur à Thaon. « Pour moi, c'est le mieux à tous
                            les niveaux. Je ne suis pas trop loin de Nancy où je travaille et où je
                            suis des cours, et je suis tout près d'Epinal » L'aspect sportif n'est
                            pas négligeable non plus puisque si tout se passe bien, il va découvrir
                            le CFA 2, en même temps que les autres Thaonnais. « Attendez, je ne sais
                            pas si je serai titulaire ». A voir effectivement, mais après quelques
                            semaines sous la nouvelle tunique, Anthony affiche un large sourire.
                        </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> J-B. Cornolti se montre </head>
<p> EPINAL._ Une petite délégation lorraine a participé lundi au Prix de Oger à
                        proximité d'Epernay. Sur une circuit de 20 km, avec une belle bosse, à
                        couvrir à six reprises, Jean-Baptiste Cornolti (Sarreguemines) s'est plus
                        spécialement mis en évidence. Effectivement si un groupe de huit coureurs,
                        avec Balland (JEC Saint-Dié) et Cornolti prit rapidement les devants,
                        l'Américain David Clark (ACBB) déposa finalement tout le monde. Malgré tout,
                        Cornolti offrit une belle résistance pour finalement se classer au second
                        rang, Greg Balland terminant au pied du podium et C. Miclo (Saint-Dié), un
                        peu plus loin. </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> Les résultats </head>
<p> DOUBLES MESSIEURS </p>
<p> Demi-finale : Parmentelat-Schmitt (Gérarmder) battent Segura-Grossier
                            (Gérardmer) 6-2 6-4 ; Pivert-Schmitt (Cernay) battent Georges-Georges
                            (Gérardmer) 6-1 6-3. </p>
<p> Finale : Pivert-Schmitt battent Parmentelat-Schmitt 6-3 6-4. </p>
<p> DOUBLES MIXTES </p>
<p> Demi-finale : Parmentelat-Larroutis (Gérardmer) battent Castet-Pivert
                            (Gérardmer) 6-3 6-4 ; Castet-Thomas (Gérardmer/St-Dié) battent
                            Perrin-Georges (Gérardmer) 6-2 6-0. </p>
<p> Finale : Parmentelat-Larroutis battent Castet-Thomas 4-6 6-3 6-2. </p>
<p> MESSIEURS 30/4 : Claudepierre (Fraize) bat Mougin (Gérardmer) 7-5 6-4 ;
                            Lambert (Vagney) bat Mege (Fraize) 6-3 661 ; Masson (Fraize) bat
                            Deschaseaux (Gérardmer) 6-2 6-2 ; Regulaire bat Arnould (Rupt) WO ;
                            Georgel (Gérardmer) bat Long 6-0 6-2. </p>
<p> MESSIEURS 30/5 : Gertsch (Docelles) bat Totems 6-0 6-1 ; Georgeon (PTT
                            Epinal) bat Launay (Stade Français) 6-4 6-1. </p>
<p> DAMES 30 </p>
<p> Finale : Raux (Dijon) bat Lecomte (Raon) 7-5 6-3. </p>
</div>
<div>
<p> GÉRARDMER._ Il n'y a pas de répit pour la compétition sur les courts du
                            Locle. Il y a quinze jours, s'achevait le tournoi de deuxième série
                            dominé par les négatifs. Ensuite, les doubles ont pris le relais. Dans
                            ce trophée Linvosges, les Géromois se sont taillés la part du lion. Ils
                            placent trois de leurs équipes dans les quatre finalistes. Cela dit,
                            chez les hommes, la paire alsacienne composée de Pivert (5/6) et Schmidt
                            (15/1) a enlevé la mise. En finale, elle prend le meilleur sur le duo
                            géromois formé de Parmentelat (15/1) et Schmitt (15/4). </p>
<p> Mais Hervé Parmentelat s'est racheté en s'imposant à l'issue du double
                            mixtes, associé dans la victoire à Anne-Victoire Larroutis. En trois
                            sets, les deux compères sont venus à bout de la Géromoise Hélène Castet
                            et du Déodatien Thomas Lévi. Cette fois, c'est au tour de
                            l'Aquarelys'cup de mettre en ébullition les courts du Locle pour le
                            compte de la compétition. Un tournoi (ex-Nestea cup) disputé par
                            classements dans lequel la Dijonnaise Raux l'a déjà emporté chez les 30,
                            empochant par conséquent son billet pour les finales nationales prévues
                            au Cap-d'Agde du 26 octobre au 2 novembre. Mais il faudra attendre le 18
                            août pour connaître l'ensemble des qualifiés. </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> A dada... </head>
<p> Scène cocasse à l'occasion des remises de récompenses du concours régional
                        d'équitation organisé dimanche à Chaumouzey. Un cavalier avait troqué son
                        cheval habituel contre une monture originale. A dada... </p>
</div>
<div type="article">
<head> Quatre Vosgiens en lice </head>
<p> EPINAL._ Le comité Alsace-Lorraine a officialisé la composition des poules
                        de championnat régional pour la saison à venir. Quatre clubs vosgiens sont
                        engagés : Saint-Dié en Honneur ; Vittel, Epinal et Raon en Top XVII
                        territorial. </p>
<p> LES POULES : </p>
<p> Honneur </p>
<p> Poule A : Haguenau, Mutzig, Longwy, Mulhouse, Dieulouard, Forbach, Lorquin. </p>
<p> Poule B : Nancy, Saint-Dié, Verdun, Thann, Hagondange, Saint-Louis,
                        Illkirch. </p>
<p> Top XVII </p>
<p> Poule C : Epinal, Bar-le-Duc, Vittel, Metz 3, Toul, Lunéville. </p>
<p> Poule D : Mulhouse, Strasbourg 3, Lauterbourg, Raon, Chalampé, Sélestat. </p>
<p> Poule E : Hayange, Thionville/Yutz 3, Luxembourg, Joeuf, Saint-Avold. </p>
</div>
<div type="article">
<head> Les « Europe » à Thaon </head>
<p> EPINAL._ Confiée à la France par l'Union Internationale, l'organisation des
                        championnats d'Europe 2002 arbalète match 10 et 30 mètres a été attribuée au
                        club de l'Entente Sportive Thaonnaise, déjà maintes fois choisi pour
                        accueillir des championnats de France. La compétition se déroulera du 17 au
                        22 septembre prochain et concernera 270 tireurs dont Sandra Graziotin,
                        Bertrand Ballouard, Xavier Garat et Frédérique Canelle, tous champions du
                        Monde en titre, ainsi que le champion d'Europe Gilles Muller. </p>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> « Un titre à défendre » </head>
<p> - Parlons de l'équipe de France. Et du titre mondial 2001 en France... </p>
<p> - Décrocher l'or en France, c'est beau. On a pu communier avec notre
                            public. Remporter le titre en France et la finale à Bercy, il n'y a pas
                            grand chose de plus beau. Etre champion du Monde, il faut le vivre pour
                            savoir comment le redevenir. </p>
<p> - Justement, le prochain grand objectif, ce sont les Mondiaux au
                            Portugal en janvier prochain... </p>
<p> - On a un titre à défendre. On va être attendu. On a échoué de peu aux
                            championnats d'Europe pour entrer dans le top 4. Mais ce n'est pas notre
                            truc les joutes européennes... On veut essayer de remporter un troisième
                            titre mondial, ce qui n'a encore jamais été fait. </p>
<p> - Vous sentez-vous orphelin depuis le départ de Daniel Costantini ? </p>
<p> - Un peu, forcément. Il a un grand charisme. Une grande intelligence. Il
                            sait utiliser les bons mots. Aldo, c'est le genre de bonhomme qu'on
                            aime, mais on ne le dit pas. Quand il est parti, on s'est tous demandé
                            ce qui allait arriver après... Je suis content de faire partie de son
                            histoire. Aujourd'hui, c'est une autre méthode. Il va falloir s'adapter. </p>
<p> - Un mot sur Vittel que vous commencez à bien connaître... </p>
<p> - Ah, les mois d'août à Vittel... Ici, il y a la piste d'athlé où j'ai
                            le plus souffert de toute ma carrière. C'est à Vittel que j'ai vécu la
                            plus dure de toutes les préparations. C'était avec Daniel avant les Jeux
                            de Sydney. C'était un calvaire. Je me souviens notamment des réveils
                            musculaires au dojo à 8 heures du mat... </p>
<closer>Recueilli par <name key="Pierre-Henry WEXLER">Pierre-Henry WEXLER</name>

</closer>
</div>
<div>
<p> - Louis Nicollin a décidé d'investir dans le handball à Paris. Voilà une
                            excellente nouvelle... </p>
<p> - Quand un chef d'entreprise comme lui entre dans le handball, dans un
                            sport où l'amateurisme a primé pendant longtemps, cela ne peut être que
                            bénéfique. Cela va favoriser la professionnalisation de notre sport.
                            Nous avons été deux fois champions du Monde. On pensait qu'il y aurait
                            du changement grâce à l'action de la Fédé. Mais il ne s'est rien passé.
                            Ce serait super que l'élan vienne finalement des clubs. </p>
<p> - Vous êtes l'un des seuls internationaux évoluant en France à ne pas
                            porter le maillot de Chambéry ou de Montpellier. Quelle en est la raison
                            ? </p>
<p> - L'explication est simple. J'ai toujours dit que si je quittais Paris,
                            ce serait pour jouer à l'étranger. Ma famille et mes amis vivent en
                            région parisienne. Cela fait 20 ans que j'y habite. Si pour beaucoup,
                            Paris c'est la galère, moi je m'y suis bien adapté. Je ne me vois pas
                            vivre ailleurs. En fin de saison dernière, j'ai eu des opportunités pour
                            partir. Mais j'ai finalement resigné pour quatre saisons. L'arrivée de
                            Nicollin n'y est pas étranger. </p>
<p> - Vous n'aurez donc évolué qu'en région parisienne... </p>
<p> - Presque. J'ai commencé à Livry. Je suis passé par Massy. J'ai
                            également joué une saison à Irun en Espagne. Mais à l'époque, ce n'était
                            pas bien vu pour un jeune de partir à l'étranger et Daniel (Costantini)
                            m'avait écarté de l'équipe de France. Je suis donc revenu à Paris. </p>
<p> - Votre parcours est plutôt atypique... </p>
<p> - Je suis une exception. Je ne suis pas passé par la filière normale. Je
                            n'ai fait partie d'aucune sélection de jeunes. En fait, c'est une suite
                            d'opportunités qui m'ont permis d'arriver là où je suis aujourd'hui. A
                            la base, j'étais un arrière gauche de petit gabarit. Mais à 24 ans, à la
                            suite d'une blessure, je suis passé à l'aile gauche. Et c'est ce qui m'a
                            ouvert les portes de l'équipe de France. Moi qui ne pensait même pas
                            évoluer un jour en D1... </p>
<p> - N'est-il pas un peu frustrant d'évoluer dans un club qui ne peut pas
                            lutter avec les deux gros bras du championnat ? </p>
<p> - C'est sûr. Paris peut rivaliser sur quelques matches. Mais nous
                            n'avons pas un collectif assez étoffé pour lutter sur toute une saison.
                            On perd des plumes chez les petits. C'est là que le bât blesse. Mais les
                            choses vont changer. Déjà, on ne va plus s'appeler PSG. Avec ce nom là,
                            tout le monde voulait notre peau. Maintenant, notre nom, c'est Paris et
                            c'est une bonne chose. Et puis, cela fait un bout de temps qu'on joue
                            ensemble. On commence à bien se connaître. L'arrivée de Thomas Molliex
                            va nous permettre de viser plus haut. Dans les deux ans, on veut
                            décrocher le titre. </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="TOU">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Toul</head>
<div type="article">
<div>
<head> Le 516e RT de retour du Kosovo </head>
<p>En Toul </p>
</div>
<div>
<head> Cinq randonnées pour se faire plaisir </head>
<p>En Toul </p>
</div>
</div>
</div>
<div type="part" subtype="VES">
<head>Pages spécifiques à l'édition de Vesoul</head>
<div type="article">
<div>
<head> Lure : deux ans ferme pour le père incestueux </head>
<p>En Région </p>
</div>
<div>
<head> La Banque populaire braquée à Luxeuil </head>
<p>En Haute-Saône </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<div>
<head> L'arche de Noé de Fabienne </head>
<p>En Haute-Saône </p>
</div>
<div>
<head> Le Mortard au rythme du hip-hop </head>
<p>En Lure </p>
</div>
</div>
<div type="article">
<head> Un orchestre international à Gy </head>
<div type="accroche">
<p> L'orchestre de l'Académie de Montbozon donne ce soir à Gy le premier
                            d'une série de concerts au travers de la Haute-Saône et du Doubs. Au
                            programme, Bach, Beethoven et Bartok. Après le festival « Musique et
                            mémoire », une nouvelle preuve que la musique classique a sa place dans
                            le monde rural. </p>
<p> En Haute-Saône </p>
<closer> Photo<signed>
<name key="L.DELIOT"> Laurent DELIOT </name>

</signed>
</closer>
</div>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
