<?xml version="1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title> L'Est Républicain : édition du <date when="2003-01-23">23 janvier 2003</date>
            </title>
            <respStmt>
               <name>B. Gaiffe</name>

               <resp>conversion en TEI</resp>
            </respStmt>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <p> </p>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <distributor>CNRTL-CNRS</distributor>
            <address>
<addrLine>44, avenue de la libération</addrLine>
<addrLine>BP 30687</addrLine>
<addrLine>54063 Nancy Cedex</addrLine>
<addrLine>FRANCE</addrLine>
</address>
            <availability status="free">
               <p>Dans un cadre de recherche ou d'enseignement à l'exclusion de toute utilisiation
                  commerciale et sous réserve de citation de la source : Est Républicain/CNRTL</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p> l'Est Républicain </p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <revisionDesc>
         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Transformation des éléments div dont l'attribut
            type avait pour valeur sousDiv ou generated en élément div sans attribut.</change>

         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Suppression des balises vides des fichiers.</change>
         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Nettoyage des éléments signed contenant parfois
            des fausses signatures (ex: En Meuse, En Nancy, etc.)</change>
         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Création d'un élément name contenu dans l'élément
            signed. Cet élément contient le nom de la personne auteur d'un article ou ayant
            recueillis des propos, etc.</change>
         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi"> Création d'un attribut key pour l'élément name.
            Cet attribut a été uniformisé au maximum.</change>
         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Création d'un fichier de clé nommé
            key_name.xml(fichier TEI). Ce fichier contient l'ensemble des clés et des valeurs
            associées à chacune. </change>
         <change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Création d'un fichier ODD qui comprend une
            documentation détaillée sur les fichiers du corpus Est Républicain et une
            personnalisation de la TEI(suppression d'éléments, restriction sur les valeurs
            d'attributs, etc.). Ce fichier permet de générer un schéma RNG qui valide les fichiers
            du corpus Est Républicain.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Correction manuelle de certaines signatures. L'élément postscript contenait parfois le nom associé à la signature. Dans ce cas, le nom a été réintégré à l'élément closer.</change>
<change when="2009-03" who="Kamel Nebhi">Certains éléments closer contenait des "Photo ???" ou "Photo Archives". N\étant pas des signatures ils ont été intégrés dans des éléments postscript.</change>
      </revisionDesc>

   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div type="part" subtype="VIV">
            <head>Pages spécifiques Vivre</head>
            <div type="article">
               <head> Hormone de Croissance </head>
               <p> 8 ans après son décès, Eric Goerrian vient d' être reconnu par les experts
                  médicaux, victime de la maladie de Creutzfeldt-Jakob, liée au traitement par
                  l'hormone de croissance humaine. </p>
               <p> Depuis 1994, sa famille se bat pour faire reconnaître les causes de son décès,
                  explique sa mère, Jeanne Goerrian, présidente de l'association des victimes de
                  l'hormone de croissance (AVHC) dont le siège est basé à Saint-Chamond (Loire). </p>
               <p> Le juge d'instruction Odile Bertella-Geffroy a rendu le 16 décembre dernier une
                  ordonnance de jonction du dossier d'Eric à la plainte pénale, autorisant ainsi la
                  famille Goerrian à participer au procès de l'hormone de croissance, explique la
                  présidente de l'AVHC. </p>
               <p> « Cela démontre que cela vaut le coup de se battre. Nous avions besoin de la
                  vérité, nous ne pouvions pas vivre dans le mensonge », confie la mère en dénonçant
                  ce qu'elle nomme le « scandale des dysfonctionnements de l'expertise médicale en
                  France » </p>
               <p> « J'ai été outrée dans mon combat de la façon dont j'ai été traitée par les
                  experts parisiens » </p>
               <p> A ce jour, 84 personnes sont décédées d'une MCJ iatrogène, liée au traitement par
                  l'hormone de croissance, et 12 sont malades. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Skiez casqués </head>
               <p> Les skieurs et les snowbordeurs devraient porter un casque pour se protéger des
                  traumatismes crâniens en cas de chute et de collision, estiment des chercheurs
                  américains d'après les résultats d'une étude publiée dans la revue spécialisée «
                  The Journal of Trauma » </p>
               <p> Sur l'ensemble des blessures que connaissent les skieurs et snowbordeurs, celles
                  de la tête ne représentent qu'un petit nombre mais elles sont en revanche la cause
                  première de décès et de handicap chez les amateurs de ces sports de glisse,
                  affirment le Dr A. Stewart Levy, de l'hôpital central de Saint-Anthony à Denver,
                  et ses collègues. </p>
               <p> Le traumatisme crânien, qui désigne tout choc accidentel sur le crâne, peut être
                  associé à des lésions de la boîte crânienne (lésion osseuse) et/ou du cerveau,
                  telles qu'une commotion (ébranlement général du cerveau lors d'un traumatisme
                  crânien, aboutissant à un coma provisoire qui se dissipe en quelques minutes à
                  quelques jours) ou un hématome. Ces lésions sont responsables de perte de
                  connaissance et/ou de la conscience, de troubles du comportement et/ou de la
                  motricité, qui peuvent être plus ou moins bien traités. </p>
               <p> « Parce que la plupart des blessures traumatiques du cerveau que nous traitons
                  dans notre établissement résultent directement d'un choc, nous pensons que l'usage
                  d'un casque permettrait de réduire l'incidence et la sévérité des blessures de la
                  tête survenant sur les pistes », suggèrent ces médecins. </p>
               <p> Leur conclusion résulte de l'analyse des données recueillies dans un centre de
                  prise en charge des traumatismes dans le Colorado, situé près des stations de ski,
                  portant sur les blessures de la tête survenues sur les pistes entre 1982 et 1998. </p>
               <p> Au total, 1.214 skieurs et snowbordeurs ont été admis dans ce centre au cours de
                  cette période et près de 30 % d'entre eux présentaient un traumatisme crânien.
                  Dans près de la moitié de ces cas (47 %), la blessure était liée à une collision
                  entre un skieur ou un snowbordeur avec un arbre ou un autre obstacle. Pour 40 %,
                  le traumatisme était provoqué par une chute, les autres cas étant des collisions
                  entre skieurs. </p>
               <p> La collision avec un arbre, la cause la plus importante de traumatisme crânien,
                  est aussi responsable des blessures les plus graves, rapportent les chercheurs. En
                  fait, près de 7 % de ces patients (14 skieurs et snowbordeurs) sont décédés,
                  contre moins de 2 % pour ceux blessés après une simple chute. </p>
               <p> Par ailleurs, les chercheurs notent que le risque d'avoir un traumatisme crânien
                  est multiplié par 2 chez les hommes par rapport aux femmes et par 3 chez les
                  jeunes de moins de 35 ans par rapport à des personnes plus âgées. Les hommes et
                  les jeunes sont en fait susceptibles de prendre plus de risques dans leur pratique
                  du ski ou du snowboard. Cependant, les blessures sont plus sévères chez les
                  patients plus âgés. </p>
               <p> Enfin, les chercheurs font remarquer que les snowbordeurs ont trois fois plus de
                  risque de blessures à la tête que les skieurs. </p>
               <p> Ils précisent qu'un seul des patients au cours de la période d'étude portait un
                  casque. Il n'a pas eu besoin d'être hospitalisé et a totalement récupéré après
                  avoir été traité pour une légère commotion cérébrale. </p>
               <p> En France, l'association des médecins de montagne plaide également en faveur du
                  port du casque, surtout chez les enfants plus souvent victimes de traumatismes
                  crâniens que les adultes. Depuis leur première campagne de sensibilisation, le
                  taux de port du casque augmente régulièrement, dépassant 60 % chez les moins de 11
                  ans sur la saison 2001-2002 (étude sur une quarantaine de stations françaises). </p>
               <p> ÙPour en savoir plus, le site internet de l'association des médecins de montagne
                  : www. mdem. org </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Viande et cancer </head>
               <p> La consommation de viande ne serait pas associée à une augmentation du risque de
                  cancer du sein, selon une étude américaine publiée dans la revue « International
                  Journal of Cancer » </p>
               <p> Le Dr Michelle Holmes du « Harvard Medical School » à Boston (Etats-Unis) est
                  partie de 90.000 femmes âgées de 30 à 55 ans qui ont participé à une étude
                  baptisée « Nurses' Health Study » en 1976 et suivies pendant 18 ans, tous les deux
                  ans, par questionnaire relatif à leurs habitudes diététiques. </p>
               <p> 4.000 femmes ont développé un cancer du sein invasif. </p>
               <p> « Nous avons constaté que la consommation non seulement de viande mais aussi de
                  poisson et d'œuf n'a eu aucune influence sur le risque de cancer du sein »,
                  rapporte le Dr Holmes. Aucune association n'a pu être établie entre le mode de
                  cuisson de la viande et ce même risque, ajoute-t-elle. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Du nouveau sur le cholestérol </head>
               <p> Les patients traités médicalement pour une hypercholestérolémie familiale ne
                  présentent pas de risque augmenté d'accident vasculaire cérébral (AVC) fatal,
                  selon une étude britannique publiée dans la revue « Stroke » </p>
               <p> De précédents travaux ont montré que l'athérosclérose apparaissait au niveau des
                  artères carotides dans leur trajet extra-crânien (c'est-à-dire au niveau du cou)
                  chez les patients atteints d'une hypercholestérolémie familiale. Depuis, les
                  études réalisées pour déterminer un risque éventuel d'AVC ont fourni des résultats
                  contradictoires. </p>
               <p> C'est pourquoi, le Dr H.A.W. Neil de l'université d'Oxford (Royaume-Uni), et ses
                  collègues, ont évalué le risque réel d'AVC chez 1.405 hommes et 1.466 femmes
                  présentant une forme hétérozygote d'hypercholestérolémie familiale. L'ensemble de
                  ces patients a bénéficié d'un traitement hypocholestérolémiant et a été suivi sur
                  une période moyenne de 7,9 ans. </p>
               <p> Durant ce suivi, 169 décès ont été recensés, parmi lesquels 9 ont été attribués à
                  un AVC, rapportent les auteurs. Ces derniers ont alors calculé le risque de
                  mortalité par AVC, évalué à 0,39 pour 1.000 personnes-années, « ce qui représente,
                  en clair, un risque légèrement plus bas que celui défini dans la population
                  générale », expliquent-ils. </p>
               <p> Bien que ces données suggèrent une protection relative face aux AVC mortels grâce
                  aux médicaments qui font baisser les lipides dans le sang, « celles-ci doivent
                  être confirmées par d'autres études portant sur un plus grand nombre d'événements
                  vasculaires cumulés », soulignent les chercheurs. </p>
               <p> « Nos résultats ne peuvent pas non plus exclure la possibilité qu'en l'absence de
                  traitement, le risque d'AVC est réellement augmenté », ajoutent-ils. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> Fausser l'information </head>
                  <p> Ces informations arrivent au cerveau où elles sont intégrées, comparées entre
                     elles, de manière à élaborer une réponse motrice qui stabilise le regard, puis
                     la posture. Cette opération se fait en fonction du vécu de la personne. La
                     réponse sera d'autant plus élaborée que la situation a déjà été rencontrée par
                     l'individu et qu'il a appris à y répondre. « Une définition neuro-biologique,
                     pour une finalité bio-mécanique » commente Philippe Perrin. « Il s'agit de
                     maintenir la projection du centre de gravité à l'intérieur du polygone de
                     sustentation ». Opération pas si évidente chez le bipède d'une certaine
                     altitude qu'est l'homme (centre de gravité élevé). La vision analyse le
                     mouvement (déplacement de la personne par rapport à l'environnement ou
                     l'inverse). L'oreille interne renseigne sur les accélérations, notamment la
                     pesanteur. Ainsi dans le noir, l'oreille interne prend le relais de la vision.
                     Il y a coopération entre les informations. </p>
                  <p> L'outil, Equitest, inventé par un Américain, le Pr Nashner, Portland, Oregon,
                     va servir à faire varier (fausser ou supprimer) les informations. (On fait
                     croire au sujet qu'il bouge ! Ou l'inverse.) Ce qui permet au chercheur de
                     déterminer la stratégie d'organisation sensorielle du sujet. Que ce soit au
                     niveau des pieds ou de la vision, on peut ainsi voir comment il réagit. </p>
                  <closer>                      <signed> Dossier  <name key="M.T.COLIN">Marie-Thérèse COLIN</name>
</signed>                   </closer>
                  
               </div>
               <div>
                  <p> Un décor de ciel et de nuages colorés. Une minuscule plate-forme de la
                     dimension d'un pèse-personne. La personne est debout, sanglée pour ne pas
                     tomber. Le mouvement de la cabine, ou celui de la plate-forme, est à peine
                     perceptible, mais des colonnes de chiffres et de graphiques s'affichent aux
                     multiples fenêtres des ordinateurs. Le technicien demande à la personne qui
                     passe le test d'équilibration de fermer les yeux, puis de les ouvrir... En
                     douceur. Un matelas est même prévu au cas où ! </p>
                  <p> Cette drôle de machine logée, hasard de l'histoire locale, dans le département
                     d'anesthésie, au premier étage du CHU de Brabois, est un Equitest. La porte du
                     laboratoire INSERM U 420, épidémiologie Santé-Travail (équipe accidents et
                     handicaps) du Pr Philippe Perrin, affiche « Test d'équilibration » </p>
                  <p> Pour comprendre, « il faut d'abord définir la fonction d'équilibration »
                     explique ce professeur à l'université de Nancy I (physiologie du sport et
                     neurophysiologie à la faculté du sport et à celle de médecine). </p>
                  <p> Chez le bipède en station debout qu'est l'homme, garder l'équilibre relève
                     d'un système assez sophistiqué. Tout part d'informations périphériques : vision
                     (rétine périphérique, ouïe (oreille interne), sensibilité tactile,
                     musculo-tendino- articulaire (peau, muscles, tendons et articulations). </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Le mal des transports </head>
               <p> Le mécanisme de l'équilibre explique le mal des transports. Imaginons. L'enfant
                  se trouve à l'arrière de la voiture : sans vision de la route derrière un passager
                  avant dont le siège réduit son champ de vision. L'appui-tête du siège bébé ne lui
                  permet pas de dévier son regard. Pas d'information visuelle. Son oreille interne,
                  en revanche, le renseigne sur la pesanteur : virage à droite, à gauche.
                  Informations contradictoires donc, fournies à son cerveau. « Nous sommes dans le
                  cas d'un conflit sensoriel » explique le Pr Perrin. D'où ces troubles
                  caractéristiques du mal des transports, qui se dissipent quand l'enfant grandit,
                  que sa vision s'élargit, qu'il va anticiper les virages. De même l'apprentissage,
                  au niveau du cerveau va l'aider à choisir l'information qu'il doit privilégier.
                  Une stratégie qui consiste à ne pas tenir compte de l'information faussée. </p>
            </div>
         </div>
         <div type="part" subtype="VOG">
            <head>Pages spécifiques à l'édition des Vosges</head>
            <div type="article">
               <head> Le saviez-vous ? </head>
               <figure>
                  <head type="legende"> La plage thermique alimentaire de la truite est donnée entre
                     8° et 14. Néanmoins, il reste possible d'en capturer en réservoir durant
                     l'hiver. Cela se vérifie chaque jour ou presque au lac de la Moselotte. </head>
               </figure>
               <p> Toutes les espèces aquatiques ne peuvent se prévaloir d'une plage thermique
                  comparable à celle de l'ablette (2°-28°), capable de se nourrir au plus fort de
                  l'hiver, dans les canaux par exemple pour peu que les rayons du soleil réchauffent
                  légèrement la surface de l'eau, comme en pleine canicule. </p>
               <p> Quelques exemples (ces valeurs ne sont données qu'à titre indicatif par les
                  scientifiques comme plage thermique alimentaire préférentielle) : brochet (8°-18°)
                  ; chevesne (13°-22°), truite (8°-14°), tanche (18°-28°), vairon (8°-18°),
                  amour-blanc (18°-28°). </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Concours de la plus belle prise </head>
               <figure>
                  <head type="legende">Retrouvez chaque dimanche dans nos colonnes les analyses,
                     rappels, dernières homologations et classements intermédiaires de notre jeu.
                  </head>
               </figure>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> La truite du Vair </head>
                  <p> Bien évidemment, un propos qu'il convient de nuancer. Certains ont su comme à
                     l'accoutumée sinon tirer leur épingle du jeu du moins limiter les dégâts. La
                     réussite en prime ! Jean-Jacques Bellamy, néocastrien d'adoption, l'actuel
                     leader de notre concours de la plus belle prise est de ceux-là avec une truite
                     de 5,800 kg et 71 cm mise au sec dans le Vair en tout début de saison. </p>
                  <p> Un spécimen exceptionnel, le plus gros poisson homologué depuis le lancement
                     de notre jeu en mars 2000. Une référence tout de même ! D'autres ont tenté de
                     suivre son exemple, mais il convient de constater que les conditions de pêche
                     en rivière au moins n'ont guère été propices à des pêches miraculeuses.
                     Souvenez-vous, intempéries et rivières chargées dès les prémices du printemps,
                     lequel demeure statistiquement une période privilégiée pour la capture de
                     spécimens, suivis d'un étiage précoce au début l'été avant un retour des
                     précipitations et des crues dès la chute des premières feuilles, l'autre moment
                     phare pour la recherche des carnassiers. </p>
                  <p> En lac, à la lumière des témoignages recueillis, il semble qu'aucun d'entre
                     eux n'ait échappé à cette conjoncture morose, s'il l'on excepte les phénomènes
                     localisés. A l'instar du corégone par exemple en pleine expansion du côté de
                     Pierre-Percée. Les pêcheurs ont bien mal célébré l'avènement des 35 heures qui
                     leur octroient davantage de temps pour assouvir leur passion. Il s'agit là d'un
                     contretemps tout au plus ! </p>
                  <closer>                      <signed><name key="JEAN.LOUIS THOMAS.DORBOZ"> Jean-Louis THOMAS-DORBOZ  </name>
</signed>                   </closer>
               </div>
               <div>
                  <p> Finalement, le championnat du monde de pêche à la mouche organisé en juillet
                     dernier dans les superbes vallées vosgiennes, avec la victoire de l'équipe de
                     France, restera comme l'un des rares rayons de soleil de la saison qui
                     s'achève. Dans le microcosme, notamment du côté des pêcheurs de carnassiers,
                     c'est un peu la soupe à la grimace pour reprendre un cliché bien connu. </p>
                  <p> Dimanche soir, trente minutes après le coucher du soleil pour les plus
                     courageux, ces derniers n'auront donc d'autre choix que de remiser leur
                     matériel. Un rituel auquel ils sont habitués à cette période de l'année, mais
                     qu'ils accompliront d'autant plus volontiers en raison de leurs espoirs déçus.
                     Vous l'aurez sans doute compris, le bilan de la saison n'est guère réjouissant
                     ! </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> « Une saison à oublier ! » </head>
               <p> Jean-Louis Pétin, le grand bonhomme de l'exercice écoulé avec sept brochets de
                  plus du mètre à son compteur dans les eaux poissonneuses du réservoir de Bouzey,
                  ne livre pas un bilan très flatteur de la saison qui s'achève ce dimanche : « Elle
                  fut particulièrement difficile disons-le clairement. De façon assez inexplicable
                  d'ailleurs car les niveaux d'eau sont demeurés excellents à Bouzey. A ma
                  connaissance, moins d'une quinzaine de gros brochets furent capturés. Pour ma
                  part, il est devenu rare de ne pas ferrer au moins un brochet supérieur au mètre à
                  mon palmarès (NDLR : sa moyenne se situe entre un et trois ! ). Et bien là, nous
                  en sommes loin du compte avec seize brochets au total dont le plus gros n'excédait
                  pas 92 cm ». Certains s'en contenteraient néanmoins bien volontiers ! Et
                  Jean-Louis Pétin de poursuivre « Pourtant, avec trois jours de pêche par semaine
                  en moyenne, auxquels il faut ajouter quelques coups du soir au retour du travail,
                  ma fréquentation du plan d'eau n'a pas faibli. Cette leçon d'humilité m'a poussé à
                  me remettre en cause, à modifier ma technique de pêche, à passer de la traîne à la
                  pêche aux leurres ou au poisson mort manié. Sans résultat ! Ce phénomène, sans
                  doute passager, a touché les autres espèces carnassières, la perche en
                  particulier. Là encore les scores sont en très nette diminution. De 1500 perches
                  en moyenne, je suis passé à 375. Rares sont ceux qui ont échappé à cette morosité.
                  Mais le moral reste au beau fixe et notre impatience d'entamer la prochaine saison
                  n'a jamais été aussi grande ». </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> A l'eau </head>
               <p> A ce jour, une dizaine d'associations de pêche agréées, sur les soizante-treize
                  que compte le département, n'ont toujours pas transmis à la préfecture sous
                  couvert de la fédération départementale le procès-verbal de l'assemblée générale
                  élective devant avoir eu lieu entre le 1er octobre et le 31 décembre comme
                  l'imposaient les textes. </p>
               <p> Selon une enquête de la lettre de Sea-river, lettre d'information diffusée sur
                  Internet, 47,9 % des personnes interrogées disent avoir pêché au moins une fois
                  dans un réservoir, plan d'eau dévolu à la pêche à la mouche. Sondage réalisé
                  auprès de 2.178 lecteurs entre le 13 et le 19 janvier qui confirme l'intérêt
                  grandissant des pêcheurs pour les eaux closes. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Un canal véhicule du fuel depuis mardi soir </p>
                  <p> à La Petite-Raon. L'origine de la fuite n'est pas localisée. </p>
                  <figure>
                     <head type="legende">Les sapeurs-pompiers spécialisés contre la pollution des
                        rivières ont installé trois barrages et installé des serviettes absorbantes.
                     </head>
                  </figure>
               </div>
               <div>
                  <p> Alertés par les odeurs, des riverains du Rabodeau à Senones ont prévenu les
                     secours mardi soir. Ils étaient à 2 km en aval de l'endroit où les sapeurs
                     pompiers de la communauté de communes du Pays de Senones et ceux du véhicule
                     anti-pollution de Saint-Dié sont intervenus. « Nous avons remonté le Rabodeau
                     et La Rochère à Senones et La Petite-Raon avant de placer le plus en amont
                     possible un barrage pour stopper l'évolution d'hydrocarbures » a précisé
                     l'adjudant-chef Claude Lalevée, chef de groupe. « Mais quand nous sommes
                     revenus en reconnaissance sur les lieux hier matin, nous avons réalisé
                     l'importance de la fuite et alerté l'équipe spécialisée dans ce genre
                     d'intervention. » </p>
                  <p> Accompagnant le VAP, le lieutenant Marc Rogé chef de colonne et le Lieutenant
                     Yannick Brice, conseiller technique dans les pollutions chimiques se sont
                     rendus hier à 13 h à La Petite-Raon, rue du Vieux-Moulin, en bordure du canal
                     qui passe à proximité de la menuiserie Prieur. </p>
                  <p> Deux autres barrages étaient immédiatement installés, des serviettes
                     absorbantes étaient placées en surface du canal, qui se jette dans le ruisseau
                     « La Rochère », lui-même affluent du Rabodeau. La gendarmerie de Senones s'est
                     rendue sur les lieux pour tenter de déterminer l'origine de la fuite. Elle
                     s'est adressée à l'entreprise toute proche, mais le directeur, Gérard Prieur a
                     déclaré n'utiliser que du fuel rouge, alors que le produit ressemblait plutôt à
                     du fuel blanc ou à de l'huile hydraulique. Des prélèvements ont été effectués
                     par les sapeurs pompiers de Saint-Dié, les résultats des analyses devraient
                     être connus aujourd'hui. Alors que les secours quittaient les lieux vers 16 h,
                     la gendarmerie poursuivait ses investigations hier dans la soirée. Le maire de
                     La Petite-Raon, Raoul Soppelsa était sur les lieux. </p>
                  <p> Cette pollution ne semble pas avoir eu de conséquences immédiates sur la vie
                     des poissons. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> Un pas en avant </head>
                  <p> Si pour Jocelyne Florentin, « depuis le 24 septembre, quand on avance de deux
                     pas, on recule de quatre », Frédéric Panel, responsable du site préfère
                     détailler les enjeux : « La procédure de licenciement en cours n'est pour
                     l'instant pas validée, mais elle peut l'être dans les jours qui viennent. Si le
                     plan Poupon est retenu, il faut que le plan social se réalise le plus tôt
                     possible, car si les salaires de janvier peuvent être assurés, en février on ne
                     passera pas et ce sera la liquidation. En revanche, si le repreneur italien
                     tient la corde, il peut reprendre plus de salariés, ou moins, et dans ce cas ce
                     plan social sera également remis en cause. » </p>
               </div>
               <div>
                  <head> « On survit » </head>
                  <p> Moralité : « Aujourd'hui, on survit ». Arnold Poupon était attendu hier ou
                     aujourd'hui, pour qu'il explique sa position aux salariés. Ceux-ci, à l'annonce
                     de ces nouvelles ont finalement décidé... de ne rien décider. « On va déjà voir
                     quelles sont les intentions des uns et des autres dans les jours à venir »,
                     explique Antonio Alves, délégué CGT « Nous devons rester présents sur le site,
                     dans nos équipes et ne pas cesser le travail. Cela ne concerne d'ailleurs que
                     20 % des postes. Nous manquons de matières premières, faute d'argent. »
                     Certains ateliers fonctionnent dans une demi-obscurité, les néons étant tombés
                     en panne... « Un cadre a dû l'autre jour prendre un fond de caisse de 110 euros
                     pour acheter 48 bobines de fil à Remiremont. » Ce n'est pas la volonté de
                     travailler qui manque, mais la trésorerie. « Nous n'avons pas de porte de
                     sortie. Il ne faut rien faire qui puisse nous éloigner d'une reprise, s'il nous
                     reste une chance de sauver ne serait-ce qu'un emploi ». </p>
                  <p> Les syndicats de Boussac, tout comme les salariés sont amers, mais pas
                     jusqu'au-boutistes. Une consigne évidemment pas facile à accepter, relayée
                     d'ailleurs par Frédéric Panel, et bien comprise par le maire de Nomexy, Colette
                     Marchal : « Il faut que les gens soient là pour le repreneur. Il faut faire
                     bonne impression ». </p>
                  <closer>                      <signed><name key="G.MAZEAUD"> Guillaume MAZEAUD </name>
</signed>                   </closer>
               </div>
               <div>
                  <p> Comme prévu, l'ensemble des salariés s'est assemblé hier à 10 h dans la salle
                     du comité d'entreprise pour décider de la suite à donner à la décision du
                     tribunal de commerce de Roubaix-Tourcoing. Celui-ci, on le sait, a refusé
                     d'avaliser en l'état (voir notre édition d'hier) le plan de reprise de la
                     Compagnie de développement textile par Arnold Poupon, son actuel directeur
                     général. « C'est clair, le tribunal estime que M. Poupon ne peut pas reprendre
                     la société pour le franc symbolique », explique la déléguée CGT du personnel,
                     Jocelyne Florentin, qui revient du Nord. « Il doit apporter du cash et doit
                     donc conforter l'actionnariat. Mais l'administrateur judiciaire, M. Mercier
                     doit voir aussi avec des Italiens qui seraient intéressés par une reprise ». </p>
                  <p> Et cela, c'est un élément nouveau qui apporte un petit espoir de plus,
                     empêchant aussi une majorité de salariés de lancer une action plus dure, voire
                     un arrêt du travail, comme le bruit en avait couru la veille. Selon nos
                     sources, il s'agirait de la société Olcese, un grand filateur italien qui est
                     déjà un important client et fournisseur de Boussac-Nomexy. </p>
                  <p> Cette nouvelle donne apporte cependant un peu de confusion puisque des lettres
                     de licenciement, désormais obsolètes sont en train d'arriver chez les
                     intéressés, dans le cadre du plan social prévu dans le plan de redressement
                     Poupon, les deux étant pour l'instant sans valeur, puisque n'ayant pas été
                     avalisés par le juge-commissaire, en raison du sursis à statuer jusqu'au 4 mars
                     donné par le tribunal... </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Le jeune conducteur domicilié à Dombasle-devant-Darney a perdu le contrôle de
                     son véhicule hier peu avant 5 h. </p>
               </div>
               <div>
                  <p> Hier matin peu avant cinq heures, un accident mortel est survenu à hauteur de
                     la commune de Charmois l'Orgueilleux. Venant du Void d'Escles, le véhicule
                     conduit par Christian Retournard est sorti de sa trajectoire pour des raisons
                     encore indéterminées, et a percuté la sapinière qui borde le RD 3. Une portion
                     de route qui ne présente pas de danger particulier hormis le fait que la
                     chaussée était glissante. </p>
                  <p> Le jeune homme, âgé de 26 ans et domicilié à Dombasle-Devant-Darney, se
                     rendait à son travail aux Ets Bihr à Uriménil. La brigade de gendarmerie de
                     Xertigny s'est rapidement rendue sur les lieux. Le SMUR et les pompiers
                     secouristes de Xertigny et Uriménil ont entrepris une manœuvre de
                     désincarcération pour dégager la victime de son habitacle. Mais les tentatives
                     successives de réanimation sont restées vaines. Le conducteur est décédé des
                     suites de ses blessures avant son transfert au centre hospitalier. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> 1.500 € d'amende pour le marchand ambulant </head>
               <p> MIDREVAUX. _ Entre avril et décembre 1999, un marchand ambulant nancéien a rendu
                  plusieurs fois visite à l'un de ses plus anciens clients domicilié à Midrevaux. Ce
                  dernier est veuf et âgé de 87 ans. Son envie d'acheter une montre se transforme en
                  véritable vente forcée. La plus caricaturale qui soit. La personne âgée, pour le
                  moins facile à embobiner, se retrouve en effet avec deux lots de dix trotteuses
                  négociées aux prix fort. Certaines sont des modèles exclusivement féminin. « Les
                  montres ne pouvaient être vendues séparément » expliquera le prévenu. L'achat, par
                  chèque rempli par ses soins, s'élèvera à 4.000 F (600 euros). Quelques mois plus
                  tard, l'acheteur « providentiel » se laissera convaincre pour la vente d'une
                  batterie de cuisine arrondie à un montant qualifié d'hors norme sur les experts du
                  marché. D'une « valeur client » évalué à 900 F, le matériel, dont l'acquéreur «
                  n'a pas véritablement besoin » est livré contre un nouveau chèque de 3.000 F avec
                  un lot de dix paires de chaussettes et mouchoirs. Une nouvelle transaction qui
                  mettra la puce à l'oreille de la fille de la victime. Elle portera plainte. « Des
                  sommes qui dépassent de loin la valeur des produits achetés même avec le bénéfice
                  que vous devez normalement faire » reprochera la représentante du Ministère
                  Public. Autre grief fait au commerçant, son absence totale de rigueur au plan
                  législatif. « Lorsque l'on démarche à domicile on doit établir un contrat de vente
                  et y faire figurer un bordereau de rétractation valable sur sept jours. Vous ne
                  l'avez jamais fait... » lancera le président du Tribunal. « Pas au courant de cela
                  » répliquera l'intéressé. </p>
               <p> Le remboursement partiel consenti par le dernier lui vaudra la relaxe quand au
                  fait d'abus de personne démarchée. En revanche il a bien été condamné pour non
                  remise de contrat en bonne et dûe forme. Le tribunal l'enjoint donc sur les dix
                  mois à venir de s'acquitter d'une amende de 1.500 euros. Soixante quinze jours de
                  prison « à la clé » si cette dette n'est pas honorée... </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> CHARMES </head>
               <head> Tentatives de vol </head>
               <p> Dans la nuit de mardi à mercredi plusieurs tentatives de vol dans des bureaux de
                  tabac ont été signalées aux brigades de gendarmerie du secteur de la moyenne
                  Moselle. La première a eu lieu à Charmes au bureau de tabac Riff. La porte du
                  magasin a été fracturée mais le ou les individus ont été mis en fuite par l'alarme
                  avant d'avoir pu subtiliser la moindre marchandise. Plus tard dans la soirée, un
                  autre bureau de tabac d'Igney faisait l'objet d'un raid de même nature. La porte a
                  été vainement fracturée et les malfaiteurs ont pris la fuite. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> GOLBEY </head>
               <head> Vol d'ordinateurs </head>
               <p> Hier matin vers 8 h 45, une patrouille de police est intervenue dans la zone
                  industrielle de Golbey pour constater un vol par effraction aux Ets
                  Lardet-Babcock. Les individus qui ont pénétré dans l'enceinte durant la nuit se
                  sont emparés de cinq ordinateurs. Plainte a été déposée. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> UXEGNEY </head>
               <head> Collision : trois blessés légers </head>
               <figure>
                  <head type="legende"> La voiture qui empruntait le rond point a été projetée sur
                     le terre-plein. </head>
               </figure>
               <p> Hier peu après 17 h 30, un accident de la route faisant trois blessés sérieux
                  s'est produit sur la commune d'Uxegney à hauteur du rond point de Bois l'Abbé. </p>
               <p> Un véhicule venant de Dompaire, circulant sur la RD 166, a percuté une voiture
                  engagée sur le sens giratoire et l'a violemment projetée sur le terre-plein après
                  avoir happé un panneau de signalisation. D'après les éléments recueillis par les
                  gendarmes, le conducteur en cause, Christian Thomassin, domicilié à Mirecourt,
                  aurait fait l'objet d'un malaise. Raison qui expliquerait la perte de contrôle de
                  son véhicule au moment de respecter la priorité. Indemne, il a été placé en
                  observation. </p>
               <p> Les pompiers secouristes d'Epinal ont en revanche pris rapidement en charge les
                  trois occupants du véhicule traîné sur plusieurs mètres. Une mère de famille
                  d'Uxegney âgée de 36 ans et ses deux enfants âgés de 7 et 10 ans. La conductrice
                  souffrait du poignet. Ses deux enfants présentaient de multiples plaies aux
                  visages occasionnées par le bris des vitres. Tous trois ont été conduits au centre
                  hospitalier Jean Monnet. Le père de famille avisé a pu être rassuré sans délai sur
                  l'état de santé de ses proches. Les opérations ont été coordonnées par
                  l'adjudant-chef Colin, chef de groupe. Le véhicule de secours routier et des
                  hommes supplémentaires ont été dépêchés sur lieux afin de procéder au nettoyage de
                  la chaussée et avec l'aide des gendarmes, rétablir au plus vite la circulation
                  particulièrement intense à ce moment de la journée. </p>
               <closer>                   <signed><name key="F.D"> F.D.  </name>
</signed>                </closer>
            </div>
            <div type="article">
               <head> A l'agenda </head>
               <p> 24 janvier : réunion d'information organisée à l'initiative de la fédération
                  départementale et destinée aux présidents et trésoriers des associations de pêche
                  agréées du secteur plaine à Mirecourt. </p>
               <p> 26 janvier : fermeture de la pêche des carnassiers en seconde catégorie. A partir
                  de cette date, seule la pêche de perche dans le canal de l'Est sera autorisée. </p>
               <p> 2 février : première brocante de matériel de pêche, base de loisirs du lac de la
                  Moselotte entre 8 h et 18 h. Les personnes désireuses de louer un espace pour
                  exposer leur matériel peuvent s'adresser à Philippe Jeangeorges au 03.29.24.56.56. </p>
               <p> 7-8-9 février : Salon « Le Monde de la Pêche à la Mouche » à Paris, Espace
                  Auteuil, place de la porte d'Auteuil, de 10 h à 19h. Pour plus d'informations :
                  www. mondexpo. com/peche-mouche/ </p>
               <p> 9 mars : ouverture de la pêche de la truite en première et seconde catégorie.
               </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> « Pré-accueil » dans le hall </head>
                  <p> L'effort se poursuivra cette année : la « charte de l'accueil » va se traduire
                     par l'instauration d'un « pré-accueil » dans le hall de la préfecture. Des
                     travaux y sont prévus pour améliorer le confort des usagers. Par exemple ceux,
                     de plus en plus nombreux qui viennent y chercher une carte grise : 62.108 ont
                     été délivrées en 2002, soit 17 % de plus qu'en 2001. </p>
                  <p> « Le signe d'une bonne vitalité économique », dit Michel Theuil, notant aussi
                     que les Vosgiens s'exportent de plus en plus (9.555 passeports délivrés l'an
                     dernier, + 6,5 %), alors que l'effet de la nouvelle carte d'identité s'estompe
                     (29.275 établies en 2002 contre 33.938 en 2001). Malgré la grève des
                     inspecteurs, 2002 a vu le nombre de permis de conduire délivrés grimper de 10 %
                     (8.100 reçus)... moins que le nombre de permis retirés : 1.453 (+ 15 %), dont
                     60 % pour alcoolémie excessive. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> 45 % des aides régionales aux entreprises </head>
                  <p> A retenir encore dans l'avalanche de chiffres : les 2.196 « lettres
                     d'observation » envoyées au titre du contrôle de légalité (12 dossiers déférés
                     au Tribunal administratif ou à la Chambre des comptes), la centaine de dossiers
                     touchant l'environnement (eau, installations classées) examinés par le Comité
                     départemental d'hygiène. Et surtout les 90 millions d'euros de dotations dont a
                     bénéficié le département (fonds européens, développement rural, FNADT et DGE). </p>
                  <p> « 45 % des aides régionales aux entreprises vont aux Vosges », a souligné
                     Michel Theuil, laissant le préfet conclure en encourageant ses troupes au début
                     d'une année qui ne s'annonce pas moins chargée en matière de réglementation,
                     d'environnement (ah, la guerre des déchets ! ) et de conjoncture économique
                     entraînant « des situations humaines difficiles ». Evoquant la nécessaire
                     simplification des procédures, Michel Guillot a insisté sur le rôle des
                     fonctionnaires qui reçoivent le public : « C'est au guichet que le citoyen se
                     forge une image de l'Etat » </p>
                  <closer>                      <signed><name key="C.MICHELET.FREMIOT"> Catherine MICHELET-FRÉMIOT </name>
</signed>                   </closer>
               </div>
               <div>
                  <p> Cérémonie des vœux « familiale » hier à la préfecture des Vosges où le
                     secrétaire général Michel Theuil a souhaité une bonne année au préfet Michel
                     Guillot et à son épouse au nom de ses collègues sous-préfets de Saint-Dié et
                     Neufchâteau Paul Laville et Michel Lecam, ainsi que du personnel rassemblé dans
                     le salon d'honneur. </p>
                  <p> L'occasion pour lui de jeter un dernier regard sur 2002. Une année marquée
                     entre autres par le rassemblement évangélique des gens du voyage à Damblain qui
                     s'est bien passé et par les élections - qui ont limité à 123 le nombre de
                     sorties du préfet tenu à la réserve ! -. Le tout sur fond de réduction du temps
                     de travail qui a amené les fonctionnaires de l'Etat « à repenser les méthodes
                     de travail et à augmenter la productivité pour offrir un service de qualité. »
                  </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> DEVENIR ANIMATEUR DE CENTRE DE VACANCES </head>
                  <p> La fédération des Oeuvres laïques organise un stage de formation générale BAFA
                     du 2 au 9 mars, en internat, aux Voivres (88240). Conditions d'inscription :
                     être âgé de 17 ans révolu au premier jour du stage. </p>
                  <p> Une session d'approfondissement aura lieu du 22 au 27 avril, à La Bresse,
                     thème : public enfants en difficultés. Une autre en externat à Mirecourt, thème
                     : initiation théâtre, marionnettes et spectacles. </p>
                  <p> Pour recevoir un dossier d'inscription, appelez le 03.29.69.64.64. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> Restauration </head>
                  <p> « L'œil a été plié, les flèches brisées, le plateau écrasé nous l'avons depuis
                     l'an 2000 dans nos ateliers. Il avait été fabriqué pour être exposé en
                     intérieur et nous avons dû renforcer certaines pièces, repatiner l'ensemble
                     comme à l'origine. Un travail conséquent réalisé sur plusieurs mois », explique
                     le restaurateur parisien Antoine Amarger. Coût de l'opération 30.489,80 € pour
                     une œuvre achetée par l'Etat 91.469,41 € en 1983. « Ce prix comprend bien sûr
                     le dégagement de l'œuvre, son transport, sa restauration et sa remise en place
                     », précise le restaurateur. Au printemps, le couple d'artistes sera au musée
                     pour mettre définitivement l'œuvre en place. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> Le parc </head>
                  <p> Mathieu Gilles, conservateur nommé après la mort de Bernard Huin, se retrouve
                     avec la même mission : penser l'aménagement du parc. « Je pense que Mimas sera
                     définitivement installé pour l'automne. Il manque les ruines de la ville en </p>
                  <p> modèle réduit qui doivent être installées dans le bassin. Je découvre cette
                     œuvre en grandeur nature. Je ne pensais pas au vu des photos qu'elle était
                     aussi imposante. Je crois que c'est elle qui va définir l'agencement du parc.
                     D'autres œuvres contemporaines, comme les 3 pièces de fonte de Michel Gérard et
                     celle en granit d'Ulrich Ruckiehm, pourront également agrémenter le lieu. Le
                     parc fait partie du projet scientifique et culturel du musée, au même titre que
                     la salle vide des images d'Epinal, qui sont maintenant au musée de l'image, et
                     l'aménagement des réserves. Le parc sera une salle de plus du musée. L'idée de
                     laisser l'accès gratuit au parc est séduisante, mais pose des problèmes de
                     circulation. Rien n'est encore défini », explique le conservateur. </p>
                  <p> Combien de temps l'œil de Mimas sera-t-il occulté aux yeux du public ? L'accès
                     au parc devrait pouvoir se faire en été... si les dieux ou le conseil
                     d'administration n'en décident pas autrement. </p>
                  <closer>                      <signed><name key="P.NAJEAN"> Pascal NAJEAN </name>
</signed>                   </closer>
               </div>
               <div>
                  <p> Hier matin, l'œil de Minas, sculpture monumentale signée Anne et Patrick
                     Poirier est revenue dans le jardin du musée. En 1989 Bernard Huin, conservateur
                     du musée départemental d'art ancien et contemporain accueille à Epinal l'œuvre
                     du couple Poirier qu'il convoite depuis 1983, réalisée à l'époque pour le
                     festival d'automne et exposée à la Salpetrière. Propriété de l'Etat,
                     l'impressionnante maquette d'une ville en ruine se reflétant dans les eaux
                     noires d'un bassin sous l'oeil de Mimas, géant enseveli par Hephaistos
                     (Vulcain), trouve naturellement sa place dans le parc. Entourée de deux flèches
                     fichées en terre non loin du bassin et dans celui-ci, l'imposante sculpture
                     d'une tonne de bronze patiente, attendant que ce bout de nature soit sécurisé
                     et nettoyé. L'œil du géant d'où un mince filet d'eau doit s'écouler, semble
                     fixer à tout jamais le temple vosgien de la culture. Mais coup de théâtre,
                     signe des dieux, l'œil est écrasé le 26 janvier 1995 par un arbre frappé par la
                     foudre lors d'un violent orage. Ainsi Vulcain aurait fait appel à Zeus pour
                     qu'aucun humain ne puisse voir l'œil de celui qu'il avait anéanti sous le
                     Vésuve. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> L'auditorium de la Louvière a résonné hier à Epinal, du swing américain des
                     années 40 avec « The Glenn Miller memorial orchestra ». </p>
                  <figure>
                     <head type="legende">Une salle comble a applaudi l'oeuvre de l'un des plus
                        grands jazzmen blancs made in USA. </head>
                  </figure>
                  <figure>
                     <head type="legende">Une vingtaine de musiciens pour une soirée jazzie. </head>
                  </figure>
                  <p> Photos Arnaud CASTAGNé </p>
               </div>
               <div>
                  <p> Hier, à la Louvière le jazz sauce Ketchup des années 40 a fait salle comble
                     avec l'orchestre « The Glenn Miller mémorial » Sur scène, une quinzaine de
                     cuivres en costume noir auréolé d'un joli nœud papillon rouge comme la veste de
                     leur chef d'orchestre ont enthousiasmé un public amoureux des grandes
                     formations de jazz. Langoureux, sirupeux, avec un zeste d'humour, quelques
                     solos bien sentis et des mouvements d'instruments pour donner la note funkie à
                     l'ensemble, les musiciens ont donné un concert digne des grandes formations de
                     l'époque. Les standards des années quarante ont été interprétés avec brio et
                     professionnalisme laissant juste le temps au public de se souvenir des paroles
                     des refrains. Le jazz blanc, américain, propre sur lui, celui de la libération
                     avec les barres de chocolat, le chewingum et les Lucky Strike. Dans la salle,
                     certains avec mélancolie se sont souvenu de leur enfance. Ha, ces américains,
                     chez eux partout, détendus, fiers à l'image du chef d'orchestre qui entre
                     chaque morceau a expliqué dans sa langue maternelle la petite histoire du
                     prochain. La chanteuse est entrée en scène, dans un long fourreau noir glamour
                     et sa chevelure rousse a ondulé en rythme, pendant que les musiciens se sont
                     levés pour lui donner la réplique. Oui le big-band à la Glenn Miller est au
                     jazz ce que les valses de Vienne sont à la musique classique, ce que le
                     vaudeville est au théâtre ou l'opérette à l'opéra, un spectacle réjouissant,
                     simple, bien enlevé et vecteur d'images. Celles, pour la circonstance, d'hôtels
                     de luxe et de grandes soirées mondaines, celles d'une Amérique d'après guerre,
                     triomphante, folle, sûr d'elle avec un appétit féroce. Plus d'une heure de
                     bonheur de swing abordable, de refrains entraînants, de gestuelles précises
                     pour le plus grand plaisir de 600 personnes. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> « Créer un dôme » </head>
                  <p> C'est pourquoi la SITA a déposé en août dernier à la préfecture des Vosges un
                     dossier d'extension, visant à poursuivre l'activité au delà de 2007. Pas
                     question pour autant d'étendre le périmètre du site, ni sa capacité,
                     actuellement de 150.000 tonnes par an. La solution alors ? L'exploitation en
                     hauteur sur les terrains déjà utilisés, soit 27 hectares. « Il s'agirait de
                     créer une sorte de dôme, ce qui nous permettrait de gagner une dizaine d'années
                     » estime Laurent Bonnome. </p>
                  <p> Bien sûr, un tel projet ne se réalise pas du jour au lendemain. Il doit être
                     examiné par les différents services de l'Etat (DDE, DRIRE, DDASS, DDE... ),
                     faire l'objet d'une enquête publique, recevoir le feu vert du comité
                     départemental d'hygiène, puis celui du préfet. </p>
                  <p> Car le cahier des charges est draconien. Ainsi, les fameuses alvéoles sont
                     aménagées sur un lit d'argile, recouvert d'une membrane de plastique de haute
                     densité et d'un matériau drainant. Des puits munis de pompes aspirent le
                     lixiviat, autrement dit « le jus de décharge », afin qu'il ne s'infiltre pas
                     dans le sous-sol. Autour du site, des piézomètres plongent à une vingtaine de
                     mètres de profondeur pour contrôler les flux en permanence. Enfin, quand les
                     alvéoles sont arrivées à saturation, elles sont recouvertes d'une couche
                     végétale. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> Utiliser le bio-gaz </head>
                  <p> Mais la fermentation des ordures entassées en grandes quantités produit aussi
                     du biogaz, composé de méthane et de gaz carbonique. Jusqu'à présent, il ne
                     servait qu'à accélérer l'évaporation du lixiviat, mais la plus grande partie
                     s'évadait dans la nature. Ce ne sera bientôt plus le cas à Ménarmont. « Un
                     procédé permet de récupérer cette énergie et de la transformer en électricité.
                     Le système est déjà opérationnel dans six de nos sites dans toute la France, il
                     le sera à Ménarmont en 2004 » promet Laurent Bonnome. </p>
                  <p> Ce qui permettra de produire 1 mégawatt, c'est-à-dire assez pour subvenir aux
                     besoins d'une population de 6000 habitants. Une brillante idée de valorisation
                     ! </p>
                  <closer>                      <signed><name key="D.PLANADEVALL"> Didier PLANADEVALL </name>
</signed>                   </closer>
               </div>
               <div>
                  <p> Les « pieds de mouton » sont à l'œuvre. D'énormes roues d'acier hérissées de
                     lames broient et compactent les déchets, écrasés sous le poids d'engins de 45
                     tonnes. </p>
                  <p> Le centre d'enfouissement technique de Ménarmont a beau occuper au total 40
                     hectares de terrain, la place y est comptée. Il s'agit donc d'exploiter au
                     mieux les vastes alvéoles à l'air libre où sont déversés les déchets. </p>
                  <p> Quelques-unes sont encore vides. « Mais nous n'avons plus que 3 hectares à
                     consommer » explique Laurent Bonnome, directeur de l'agence traitement de SITA
                     Lorraine (ex-ESPAC), le pôle propreté du groupe Suez. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> 7000 tonnes par an </head>
                  <p> Mais SITA veut aller plus loin en visant désormais une utilisation agricole.
                     Ce qui passe par une enquête publique et une autorisation préfectorale, dans
                     les Vosges, mais aussi en Meurthe-et-Moselle, en raison de la situation
                     géographique de Ménarmont. Le dossier est en cours et devrait aboutir en 2003.
                     Il a été constitué pour une capacité d'épandage de 7000 tonnes par an. La
                     qualité du compost sera bien sûr un élément déterminant, ce qui implique une
                     traçabilité assurée par une « déchethèque » Elle contient les échantillons de
                     déchets prélevés sur chaque camion. Avant compostage, une analyse effectuée par
                     un laboratoire indépendant détecte la présence excessive de métaux lourds :
                     chrome, mercure, nickel, cadmium, plomb, zinc etc... </p>
                  <p> La numérotation de chaque bocal permet donc de savoir aussitôt quelle
                     collectivité a apporté les déchets non conformes à la législation. Laurent
                     Bonnome est rassurant : « depuis cinq ans qu'existe cette plate-forme, ce n'est
                     arrivé qu'une seule fois ». </p>
                  <closer>                      <signed><name key="D.P"> D.P.  </name>
</signed>                   </closer>
               </div>
               <div>
                  <p> Valoriser les boues des stations d'épuration ou des papeteries pour diminuer
                     l'épandage direct, c'est la raison d'être de la plate-forme de compostage.
                     Distincte du centre d'enfouissement dont elle est voisine, elle reçoit 10000
                     tonnes de boues par an pour une capacité autorisée de 22000. « Il s'agit pour
                     70 à 80 % de boues urbaines, le reste provenant des papeteries Arjo Wiggins »
                     précise le responsable, Thierry Henrion. </p>
                  <p> A leur arrivée à la station d'épuration, ces boues comportent 20 à 30 % de
                     matières sèches. Elles sont entreposées dans des casiers accueillant jusqu'à 40
                     tonnes. </p>
                  <p> « On ajoute alors à cette masse pâteuse un élément structurant, en
                     l'occurrence du bois, sous forme de broyat de palettes, ce qui permet une
                     circulation d'air et donc un apport d'oxygène aux micro-organismes, qui
                     dégradent la matière organique ». Après quatre semaines de ce régime, les 40
                     tonnes initiales se sont transformées en 20 tonnes de compost, qui sert à
                     revégétaliser le site. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Nomades </head>
               <p> Attention, sujet délicat. Les maires des environs de Remiremont se sont
                  rassemblés hier soir à la mairie du chef-lieu pour aborder la question qui fâche :
                  l'aménagement d'aires d'accueil pour les gens du voyage. </p>
               <p> Une réunion à huis clos, histoire sans doute de ne pas ébruiter d'éventuels
                  dérapages sur un point hautement sensible. Du moins si l'on en juge d'après la
                  réticence des collectivités à appliquer la loi selon laquelle les communes de plus
                  de 5000 habitants doivent proposer des terrains aménagés aux nomades. Dans le
                  département, elles sont 11, qui ne se sont pas toutes conformées à la législation.
                  La plupart n'ont d'ailleurs rien contre les nomades... à condition qu'ils
                  s'installent ailleurs. </p>
               <p> Pour faire avancer les choses, la préfecture a invité les maires de chaque
                  secteur à débattre du problème. La réunion d'hier soir se situait dans ce
                  contexte. Après consultation des différentes municipalités, le but final est
                  d'aboutir à un schéma départemental bouclé et présenté dans l'année. Ce qui
                  passera sûrement par quelques grincements de dents. </p>
               <closer>                   <signed><name key="D.PLANADEVALL"> Didier PLANADEVALL </name>
</signed>                </closer>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Les sapeurs-pompiers bénéficieront bientôt, à titre expérimental, d'un nouveau
                     système radio, comparable à celui de la police. </p>
               </div>
               <div>
                  <p> Christian Poncelet l'avait annoncé lors du débat sur la départementalisation
                     des services d'incendie et de secours en décembre dernier : les Vosges seront
                     l'un des deux ou trois départements où les sapeurs-pompiers expérimenteront le
                     nouveau système radio Acropol, déjà en service dans la police nationale. </p>
                  <p> La confirmation vient de lui en être donnée par une lettre de Nicolas Sarkozy.
                     Le ministre de l'Intérieur y explique les raisons de cette expérimentation et
                     l'intérêt de l'utilisation du même matériel radio par la police et les
                     sapeurs-pompiers : « Une telle approche dont il convient de tester concrètement
                     la mise en œuvre technique, juridique, financière et opérationnelle,
                     permettrait en effet d'améliorer la coordination des forces concourant à la
                     sécurité intérieure en facilitant leurs communications lorsque les
                     circonstances l'exigent, et de mutualiser une part des importants
                     investissements publics à consentir pour la réalisation d'infrastructures de
                     radiocommunication, au moment où le programme Acropol est en cours de
                     déploiement » </p>
                  <p> En d'autres termes de faire des économies, appréciables dans la dramatique
                     situation financière où se trouve le SDIS, confronté à un déficit de 1,8
                     millions d'euros en 2002 ! </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Finalistes en tennis, champions en badminton, les Romarimontains n'ont pas
                     manqué le rendez-vous de cette journée de sport scolaire. </p>
                  <figure>
                     <head type="legende">Beaucoup de compétiteurs en badminton. </head>
                  </figure>
                  <p> Photos Arnaud CASATAGNé </p>
                  <figure>
                     <head type="legende">Superbe reprise du volant, un geste qui fera mouche.
                     </head>
                  </figure>
               </div>
               <div>
                  <p> A tout seigneur tout honneur, la finale des championnat départementaux par
                     équipe d'établissement de tennis, réservée aux joueurs non classés ou de
                     classement 33, 34 et 35 a opposé les lycées Lapicque d'Epinal à Malraux de
                     Remiremont. Dans une partie disputée sur un haut rythme, toutes les balles
                     faisaient l'objet d'une bataille féroce, les lycéens spinaliens, malgré leur
                     bonne volonté, ont été contraints de baisser pavillon face à plus forts qu'eux.
                     Vainqueur 4 sets à 1, le lycée Malraux se qualifie pour les phases académiques. </p>
                  <p> En badminton, il s'agissait du championnat de district. Les adeptes du volant
                     étaient accueillis aux gymnases Perrault et Provinces d'Epinal, un sport qui
                     attire de plus en plus de scolaires, séduits par le côté ludique de la
                     compétition. </p>
                  <p> Egalement au programme de cette journée UNSS, un entraînement de volley-ball
                     et de football. </p>
                  <p> Une autre compétition, concernant cette fois les basketteurs élite cadets
                     avait lieu hier à Mulhouse. Le lycée Lapicque d'Epinal a perdu contre Mulhouse
                     49 à 61 et contre Châlons-sur-Saone 49 à 77. Chalon est qualifié pour le
                     championnat de France. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> BIATHLON NATIONAL DES CADRES DE RESERVE </head>
                  <p> L'association des officiers de réserve organise dimanche à Bussang, un
                     biathlon national des cadres de réserve. Premier départ à 9 h sur le circuit de
                     ski de fond du Larcenaire. A ce jour, plus de 100 concurrents (d'active ou de
                     réserve) sont engagés. Si la neige n'est pas au rendez-vous, l'épreuve de ski
                     sera remplacée par une course à pied. Remise des coupes aura lieu à 13 h en
                     présence des autorités civiles et militaires à la maison de vacances Azureva de
                     Bussang. Renseignements auprès du colonel Giet, tél 03.29.34.08.77. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Quelques chiffres et des projets </head>
               <p> Entre intercommunalité et vie quotidienne municipale, les élus sont très pris.
                  Françoise Lemare, secrétaire de mairie à Saint-Amé, a fait pour 2002 le bilan
                  suivant : 800 lettres envoyées, 110 arrêtés municipaux, 150 délibérations, 33
                  réunions de conseil municipal et de commissions, 1450 mandats de paiements et 300
                  titres de recettes sont passés par les services administratifs, fruit de l'intense
                  activité de la vie municipale. </p>
               <p> En 2003, le grand chantier des municipalités se poursuit. Outre l'activité
                  courante, seront terminés ou mis en chantier, localement ou en intercommunalité :
                  la zone industrielle et le carrefour CD 417/ chemin de l'école (Le Syndicat) ; la
                  déchetterie intercommunale de la Prêle (Le Syndicat) ; une caserne intercommunale
                  pour les Pompiers (Saint-Amé) ; un stade et vestiaires neufs (Saint-Amé) ; la
                  réfection de la piste du stade des Viaux (Vagney) ; une chaudière centrale à bois
                  pour bâtiments communaux (Vagney)... La liste n'est pas exhaustive. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> MICHELE TORR Vallée du Hure. - L'an passé dans la grande salle polyvalente
                     de Saint-Jean-d'Ormont, le chanteur nordiste, Pierre Bachelet avait fait un
                     véritable tabac. Cette année, l'association Hure-Animations forte de cette
                     expérience récidive en recevant Michèle Torr qui se produira en spectacle sur
                     une scène encore plus grande, le samedi 1er mars. les locations sont ouvertes
                     au 03.29.58.95.26. ou au 03.29.58.97.78. </head>
               </div>
               <div>
                  <head> ANCIENNE ABBAYE Senones. - Le projet d'aménagement d'activités
                     universitaires européens dans les bâtiments inutilisés de l'ancienne abbaye
                     avance : le mercredi 19 février, on attend 43 étudiants suisses sur deux jours.
                     Jeudi 20 et vendredi 21 février, une exposition sera ouverte au public à la
                     bibliothèque Dom Calmet. A la salle des fêtes toute proche, un repas est prévu
                     avec les conseillers municipaux de Senones et le projet sera présenté aux
                     maires du canton et aux conseillers généraux et régionaux vendredi 21 février à
                     15 h. </head>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> REDACTION DEPARTEMENTALE </head>
                  <p> L'Est Républicain : 3, avenue de Lattre de Tassigny, BP 241, 88007 Epinal
                     Cedex, tél. 03.29.82.18.89. ; fax : 03.29.64.02.26. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> L'EST REPUBLICAIN A SAINT-DIE </head>
                  <p> 31, rue Thiers, standard aux heures de bureau, du lundi matin au samedi matin,
                     tél : 03.29.56.12.67 ; fax : 03.29.55.48.78. </p>
                  <p> Les journalistes : Michel Urban 06.75.07.89.12 ; Philippe Cuny 06.85.33.08.20.
                     Pour les informations sportives : contacter Olivier Deparis au 06.22.05.25.89.
                     ou le service des sports à Epinal : 03.29.82.91.03 </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> L'intercommunalité, c'est pour le 1er janvier 2004 dans les vals de Moselotte </p>
                  <p> et Cleurie. Recherche d'entente et responsabilités quotidiennes se côtoient. </p>
                  <p> Ils sont très pris, les élus ! </p>
               </div>
               <div>
                  <p> « L'étude de l'intercommunalité a pris du retard. M. le préfet n'a pas accepté
                     le périmètre que nous proposions. Nous devons revoir notre copie avec le Ban de
                     Vagney et d'autres... » affirmait Annette Fleurence, maire de Saint-Amé en ce
                     début de janvier. Elle la promet pour la fin de l'année. La proposition, trop
                     restreinte, était une intercommunalité entre les communes de la PREVVAC (vallée
                     de Cleurie), association que défend gaillardement Patrick Lagarde, maire de
                     Cleurie. </p>
                  <p> Un élément de consensus pourrait bien être la déchetterie qui va s'installer
                     sur la commune du Syndicat, à proximité de la zone industrielle. Un SIVU de
                     ''la Prêle'' (plante des marécages) vient d'être créé, regroupant 11 communes
                     (celles de la vallée de Cleurie, Dommartin-lès-Remiremont, et celles du Ban de
                     Vagney, soit 15.000 habitants. Président, Daniel Froëhly, maire du Syndicat. </p>
                  <p> Il faut presque sortir la commune du Tholy du schéma possible
                     d'intercommunalité PREVVAC + BAN de Vagney. </p>
                  <p> « Une délibération a été prise par notre conseil, dit Jean-Marie Bégel, maire,
                     émettant une tendance à nous rapprocher du canton de Gérardmer. Cela s'impose !
                     Nous aimerions associer la vallée des lacs et celle de la Cleurie. Le Tholy est
                     aux portes de Gérardmer. Nos affinités sont nombreuses. Nos collégiens vont au
                     lycée de Gérardmer, nous nous tournons vers les commerces gérômois. Sans
                     oublier le tourisme qui nous lie. </p>
                  <p> La Forge pourrait avoir elle aussi envie de se rapprocher du canton de
                     Gérardmer. Mais elle fait partie, comme Le Tholy, du pays de Remiremont. </p>
                  <p> Hubert Demange, maire, explique : « Nous travaillons actuellement avec la
                     PREVVAC et le Ban de Vagney, car il y a beaucoup de SIVU qui nous lient.
                     L'intérêt de l'intercommunalité, c'est justement de supprimer les SIVU. Mais on
                     ne pourra le faire pour tous. </p>
                  <p> Nous avons trois ans de retard. Je pense quand même qu'il est plus facile de
                     mettre en commun les compétences de cinq communes rapprochées que de 15 qui
                     sont parfois éloignées de 30 km. » </p>
                  <p> Rochesson, si loin de La Forge, et qui ferait partie de ce schéma PREVVAC +
                     Ban de Vagney, connaît les mêmes envies et problèmes que sa consoeur. Il
                     rejoint l'avis d'Hubert Demange : « C'est plus facile de gérer des projets à
                     quatre ou cinq communes ». Aucune décision n'a encore été prise par son conseil
                     municipal. </p>
                  <p> Quant à la commune de Dommartin-lès-Remiremont, si proche de Remiremont, elle
                     trouverait ses intérêts à rejoindre ses voisins stamésiens et les vals de basse
                     Moselotte et Cleurie. Taille des communes, SIVU communs comme celui de la
                     Prêle, ou encore de l'assainissement en sont de bonnes raisons. Une
                     délibération a été prise en ce sens. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Une caserne intercommunale </head>
               <p> En 2002, les effectifs des corps de sapeurs-pompiers de Saint-Amé et Le Syndicat
                  se sont regroupés et occupent les locaux de la caserne stamésienne devenue trop
                  exigüe. Annette Fleurence, maire de Saint-Amé, s'est remémoré tout ce qui a été
                  fait en vue de l'aisance et de l'efficacité de ce service de secours. Réflexion
                  faite, elle a affirmé : « Nous avons en effet un nombre exceptionnel de pompiers
                  volontaires. Ne nous plaignons pas, car ce n'est pas le cas partout. Il nous
                  faudra leur donner une caserne digne de ce nom. Prévoyons rapidement, car
                  l'intercommunalité nous facilitera les choses. » </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Dans un courrier envoyé hier au sous-préfet de Neufchâteau, les opposants au
                     maire annoncent une trêve </p>
                  <p> jusqu'au vote du budget, fin mars. </p>
               </div>
               <div>
                  <p> Les deux plaintes courent toujours : l'une, déposée par six adjoints et
                     conseillers municipaux contre « X » pour « utilisation du budget communal à des
                     fins personnelles ou pour des dépenses non justifiées », et l'autre, par le
                     premier adjoint contre le maire. Mais à Lignéville, les élus des deux camps ont
                     décidé d'une trêve, apprend-on dans un courrier envoyé hier au sous-préfet de
                     Neufchâteau. </p>
                  <p> Les premier et deuxième adjoints de ce village proche de Vittel, Jean-Louis
                     Eugé et Gilbert Bogard, y annoncent que l'entrevue avec le représentant de
                     l'Etat, en décembre, et un conseil municipal de début janvier ont conduit à un
                     apaisement. Provisoire : « Nous avons proposé à M. le maire de délibérer de
                     façon constructive en mettant de côté les motifs qui nous opposent et ce
                     jusqu'au vote du prochain budget, soit le 31 mars 2003 au plus tard. » Cet
                     accord est motivé par la réponse du sous-préfet, qui a indiqué aux élus de
                     Lignéville que la chambre régionale des comptes se penchait sur les comptes du
                     village pour les cinq dernières années. « Comme nous, (M. le maire) fait
                     confiance à la justice ainsi qu'à la cour des comptes pour mettre un terme à ce
                     conflit dans les plus brefs délais (... ), afin que les habitants de notre
                     village ne souffrent plus de cette division du conseil. » </p>
                  <p> « Depuis le temps, (ceci) nous met tout de même d'accord sur un point, et pas
                     des moindres », remarquent avec une pincée d'humour les deux signataires. A
                     Lignéville, la sagesse est donc de mise, tout comme l'espoir : « Nous vous
                     demandons, et par votre intermédiaire à M. le préfet, de réagir au plus vite
                     avant que la situation ne soit encore plus grave. » </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Victime d'un licenciement économique, Ludovic Château-Bonnet a décidé
                     d'écrire. Il a posé pour un an ses valises </p>
                  <p> à Gérardmer, le temps de peaufiner son roman. </p>
                  <figure>
                     <head type="legende">Ludovic Château-Bonnet apprécie l'aide de la Maison de la
                        Culture. </head>
                  </figure>
               </div>
               <div>
                  <p> Il arrive de Challans, en Vendée. Après un séjour à Nancy, il est venu à
                     Gérardmer, une ville qu'il ne connaissait pas mais qui l'a séduit. « Je ne
                     connais pas encore la région. L'autre jour, je voulais aller à Colmar mais les
                     '' précipices '' m'ont fait peur » avoue notre habitant du bocage vendéen. </p>
                  <p> Il décide de s'installer pour un an. A cette occasion, il découvre l'Espace
                     Culturel Multimédia de la Maison de la Culture dont le responsable, Benoît
                     Rousseau lui apprend l'existence d'un logiciel permettant de réaliser une copie
                     prête à imprimer. </p>
                  <p> Or, Ludovic Château-Bonnet vient de terminer la rédaction manuelle de son
                     roman, un roman attendu par son éditeur. Alors, quelle aubaine de pouvoir le
                     transcrire avec un ordinateur de la M.C.L., en bénéficiant de l'aide de ce
                     logiciel. « Je me rends vraiment compte de la présentation du livre. » Un livre
                     qui comptera environ 250 pages. </p>
                  <p> « Les responsables de la M.C.L., en mettant ce logiciel et un ordinateur à ma
                     disposition, facilitent beaucoup mon travail. » Ludovic Château-Bonnet ne
                     débute pas dans l'écriture. Il a déja rédigé une centaine de poèmes, sans
                     rechercher la facilité puisqu'il les écrit... en alexandrins. « J'aime beaucoup
                     cette manière de versifier. » </p>
                  <p> Il aime tellement les alexandrins qu'il a écrit une pièce « Duriack ou la
                     sublimation d'aimer » également en alexandrins. Anne Carrière, à laquelle il a
                     adressé cette pièce l'a félicité et incité à continuer d'écrire. « Il me reste
                     maintenant à trouver une troupe qui interprète la pièce. » L'appel est lancé. </p>
                  <p> Alors, Ludovic Château-Bonnet a entrepris l'écriture de son roman, « Joachim
                     ou la quête des Valeurs » Il conte l'histoire d'un homme qui devient amnésique.
                     Il part à la recherche des valeurs de la vie avec la pureté d'un enfant. Il
                     redécouvre le monde. « Ce roman n'est pas autobiographique bien qu'un écrivain
                     se retrouve toujours un peu dans son œuvre », commente l'auteur. </p>
                  <p> La quête de la vie à laquelle se livre le héros du roman éclate lorsqu'il
                     écoute Vivaldi : « C'est un envoûtement que cette ode à la vie. Mais,
                     revoilà... saccadantes, les mesures obsédantes qui le relancent et le
                     transportent... » </p>
                  <p> Une vie que Joachim redécouvre. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Les maires ont leur portail </head>
               <p> Le ministère de l'économie, des finances et de l'industrie a ouvert un nouvel
                  espace destiné aux acteurs du monde public local : « Minéfi collectivités locales
                  ». Ce nouveau portail rassemble et organise toute l'information que le ministère
                  met à la disposition des élus locaux. </p>
               <p> Partenaire privilégié des collectivités locales, le Minéfi a souhaité faciliter
                  l'accès à l'information en ligne relative au secteur public local en créant un
                  site internet dédié à ces thématiques : www. colloc. minefi. gouv. fr. Ce portail
                  spécifique s'articule autour de quatre rubriques : finances locales, gestion
                  locale, intercommunalité et marchés publics. Dès à présent, les comptes des 36.779
                  communes, des 100 départements et des 26 régions sont consultables sur l'espace.
                  Pour chaque collectivité locale les chiffres clés : recettes et dépenses en
                  fonctionnement et en investissement, fiscalité, autofinancement et endettement. </p>
               <p> Outre un important fonds documentaire tenu à jour, « Minéfi collectivités locales
                  » propose aux élus locaux une lettre d'actualité électronique mensuelle. Prochaine
                  étape, début 2003 : les élus locaux trouveront sur le site des outils de
                  simulation budgétaire et d'analyse financière simplifiée. Contact : SICOM, tél.
                  03.87.76.21.71. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div>
                  <head> EPINAL </head>
                  <p> « Gangs of New-York » (int. -12 ans) à 20 h 10 (H). </p>
                  <p> « Le papillon » à 14 h 15 (H). </p>
                  <p> « Le pharmacien de garde » à 16 h, 18 h, 20 h 20 (H). </p>
                  <p> « Rire et châtiment » à 14 h 15, 16 h, 20 h 20 (H). </p>
                  <p> « Le château dans le ciel » à 17 h 45 (H). </p>
                  <p> « L'homme sans passé » festival Télérama à 13 h 55 (H). </p>
                  <p> « Marie-Jo et ses deux amours » (BAF) à 20 h 30 (H). </p>
                  <p> « Le pianiste » festival Télérama à 17 h 50 (H). </p>
                  <p> « Bowling for Colombine » festival Télérama à 15 h 45 (H). </p>
                  <p> « Mafia blues 2 la rechute ! » à 14 h 15, 16 h, 20 h 20. </p>
                  <p> « Babar, le roi des éléphants » (BAF) (Ciné-juniors) à 14 h 15. </p>
                  <p> « Novo » (BAF) à 16 h, 20 h 20. </p>
                  <p> « Sweet sixteen » (BAF) (VOST) (int. -12 ans) à 14 h, 18 h. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> GERARDMER </head>
                  <p> MCL : « Le cheval venu de la mer » à 9 h, 14 h. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> LA BRESSE </head>
                  <p> Grand écran : « Le seigneur des anneaux, les deux tours » à 20 h. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> MIRECOURT </head>
                  <p> Rio : « 24 heures de la vie d'une femme » à 20 h 30. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> NEUFCHATEAU </head>
                  <p> Scala : « Un couple épatant » à 20 h 30. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> RAON L'ETAPE </head>
                  <p> Cinéma : « Gangs of New-York » à 20 h 30. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> REMIREMONT </head>
                  <p> Le France : « Mafia blues 2 » à 20 h 30 ; « Le seigneur des anneaux, les deux
                     tours » à 20 h 30. </p>
               </div>
               <div>
                  <head> SAINT-DIE </head>
                  <p> Salle 1 : « Gangs of New-York » à 20 h 15 ; « Le Papillon » à 14 h 30. </p>
                  <p> Salle 2 : « Brocéliande » à 20 h 30. </p>
                  <p> Salle 3 : « Rire et châtiment » à 14 h 30, 20 h 30. </p>
                  <p> Salle 4 : « Un monde paisible » à 14 h 30. </p>
                  <p> L'Excelsior : « René » à 20 h 30. </p>
               </div>
            </div>
            <div type="article">
               <head> monthureux-sur-saone </head>
               <head> Accident du travail place de la République </head>
               <p> Hier après-midi, quatre sapeurs-pompiers et le médecin capitaine ont été appelés
                  pour un accident du travail, place de la République. Un ouvrier, âgé d'une
                  quarantaine d'années, a reçu un coup de godet de pelleteuse mécanique au niveau
                  d'un oeil. Il a été pris en charge sur place et emmené par le VSAB au service des
                  urgences de l'hôpital de Vittel. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> saint-maurice-sur-moselle </head>
               <head> Incendie d'une cité désaffectée </head>
               <p> Hier, peu avant 5 h, un incendie s'est produit dans une cité textile désaffectée,
                  rue des Ajols à Saint-Maurice-sur-Moselle. Les lieux, qui appartiennent à la
                  famille Rouillon, étaient inutilisés depuis environ une quinzaine d'années. En
                  présence des gendarmes de Rupt-sur-Moselle, les pompiers se sont rendus maîtres du
                  sinistre qui n'a occasionné aucun blessé. A charge maintenant aux enquêteurs de
                  déterminer les causes de ce sinistre. </p>
            </div>
            <div type="article">
               <head> Gros succès sur internet </head>
               <p> Le site internet de la préfecture des Vosges (l'un des deux premiers de France à
                  avoir été ouvert) a de plus en plus d'aficionados : 175 connexions par jour en
                  moyenne l'an dernier, 4.113 visites depuis début janvier (186 par jour en moyenne)
                  pour cette mine de renseignements mise à jour quotidiennement. </p>
               <p> On y trouve de nombreux sujets d'actualité. Par exemple en ce moment :
                  l'hébergement d'urgence, les soldes, la méthode pour faire passer l'hiver aux
                  tuyaux de chauffage ou l'évolution de la réglementation concernant les équidés.
                  Pour tout savoir sur l'organigramme des services de l'Etat dans les Vosges, les
                  chiffres de l'emploi, la sécurité routière, les ouvertures d'enquêtes publiques,
                  la qualité de l'eau et de l'air, le réseau des développeurs d'entreprises, les
                  règles de l'intercommunalité et la loi SRU, etc, une seule adresse : http//www.
                  vosges. pref. gouv. fr </p>
            </div>
            <div type="article">
               <div type="accroche">
                  <p> Alors qu'il se rendait à la mairie de Saint-Dié pour y retirer son passeport,
                     un homme a été interpellé </p>
                  <p> puis écroué hier pour usage de faux et tentative d'obtention indue de
                     documents administratifs. </p>
               </div>
               <div>
                  <p> L'affaire remonte à début janvier. Un homme se présente à la mairie de
                     Saint-Dié, muni de faux documents : acte de naissance, copie de carte
                     d'identité et d'une facture d'EDF, et demande qu'on lui délivre un passeport.
                     La procédure administrative traditionnelle suit son cours, à priori... A priori
                     seulement, car c'est à la préfecture d'Epinal qu'un agent est intrigué par la
                     nationalité réunionnaise que l'individu déclare à l'administration. Un
                     signalement est alors donné au commissariat qui place l'unité d'investigation
                     et de recherche sur l'affaire. De fil en aiguille, l'auteur des faux est «
                     identifié ». Ou plutôt, les multiples identités, au moins cinq, qu'il avait pu
                     donner lors de différentes interpellations convergent vers lui. L'enquête
                     approfondie a permis de mettre à jour plusieurs affaires dans lesquelles il
                     serait coupable de tentatives d'obtention de documents administratifs sur le
                     territoire, notamment récemment dans la région parisienne, région dans laquelle
                     il se serait implantée. L'homme, dont l'origine serait camerounaise aurait même
                     été condamné à une interdiction définitive du territoire français. Il était
                     d'ailleurs connu des services de police et recherché. Ce sont les comparaisons
                     d'empreintes qui ont permis aux enquêteurs de faire le lien finalement entre
                     les différents noms d'un même auteur. </p>
                  <p> Le 20 janvier, l'individu est convoqué à la mairie de Saint-Dié, sous le
                     prétexte de venir y retirer le passeport qu'il attendait. Il est alors
                     interpellé par la police et placé immédiatement en garde-à-vue. Lors de sa
                     présentation hier matin, au parquet pour usage de faux et tentative d'obtention
                     indue de documents administratifs, il a été entendu par le substitut du
                     procureur qui a lui-même saisi le juge d'instruction et fait une demande de
                     détention provisoire. Il a été placé en détention à Epinal. L'intrigue pourrait
                     s'arrêter là si d'autres actes similaires n'avaient pas été relevés sur
                     d'autres départements, et pas si loin dernièrement, dans une commune voisine de
                     Saint-Dié. Mêmes démarches, même usage de faux, les similitudes se révèlent
                     d'autant plus troublantes qu'il semblerait qu'il y ait un lien entre ces
                     individus. D'autres informations sont effectivement ouvertes ailleurs. « Ce
                     sont toujours les mêmes dossiers », témoigne Marc Picard, substitut du
                     procureur en charge du dossier, avant de poursuivre : « Il semble qu'on ait
                     affaire à une filière » </p>
               </div>
            </div>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
